const e=[{id:"1",question:"En el art. 43 de la Constitución Española se dispone:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Compete a los poderes públicos organizar y tutelar la salud pública a través de medidas preventivas y de las
prestaciones y servicios necesarios.`,incorrect_answers:[`Los poderes públicos mantendrán un régimen público de Seguridad Social para todos los ciudadanos, que
garantice la asistencia y prestaciones sociales suficientes ante situaciones de necesidad, especialmente en
caso de desempleo. La asistencia y prestaciones complementarias serán libres.`,"Los poderes públicos aseguran la protección social, económica y jurídica de la familia.","Se reconoce el derecho a la propiedad privada y a la herencia."]},{id:"2",question:"¿En qué artículo de la Constitución Española (CE) se reconoce el derecho a la protección de la salud?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Artículo 43 de la CE.",incorrect_answers:["Artículo 40 de la CE.","Artículo 14 de la CE.","Artículo 10 de la CE."]},{id:"3",question:'El Título I de la Constitución Española "De los derechos y deberes fundamentales" comprende los artículos:',group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Artículo 10 al 55.",incorrect_answers:["Artículo 11 al 55.","Artículo 15 al 29.","Artículo 1 al 9."]},{id:"4",question:"La Constitución Española de 1978 consta de:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"169 artículos, y se estructura en un Preámbulo, un Título Preliminar y 10 Títulos.",incorrect_answers:["168 artículos, y se estructura en un Preámbulo, un Título Preliminar y 10 Capítulos.","170 artículos, y se estructura en un Preámbulo, un Título Preliminar y 10 Capítulos.","169 artículos, y se estructura en un Título Preliminar y 10 Capítulos."]},{id:"5",question:"El Capítulo 4 Título I de la Constitución Española consta de:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Dos artículos.",incorrect_answers:["Un único artículo.","Tres artículos.","Cuatro artículos."]},{id:"6",question:`Señale cuál de los siguientes derechos no goza de las garantías que otorga el artículo 53.2 de la Constitución
Española:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El derecho a la protección de la salud.",incorrect_answers:["La libertad ideológica, religiosa y de culto.","La libertad de cátedra.","El derecho de asociación."]},{id:"7",question:`¿Quiénes deberán de informar a los usuarios de los servicios del sistema sanitario público, o vinculados a él, de
sus derechos y deberes? Seleccione una:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Los Poderes Públicos.",incorrect_answers:["Las Leyes.","La Ley General de Sanidad.","El Sistema Nacional de Salud."]},{id:"8",question:"El Título I de la Constitución, en su Capítulo II, contiene:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Dos Secciones, respectivamente tituladas "De los derechos fundamentales y de las libertades públicas" y
"De los derechos y deberes de los ciudadanos".`,incorrect_answers:[`Dos Secciones, respectivamente tituladas "De los españoles y los extranjeros" y "De los derechos y deberes
de los ciudadanos".`,`Tres Secciones, respectivamente tituladas "De los españoles y los extranjeros", "De los derechos y
libertades" y "De los deberes de los ciudadanos".`,"Un solo artículo, que proclama la igualdad de todos ante la ley."]},{id:"9",question:`Entre los derechos fundamentales proclamados en la Sección 1ª Capítulo 2º Título 1º de la Constitución se
incluyen:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El derecho a la tutela judicial efectiva, el derecho a sindicarse libremente y el derecho de petición.",incorrect_answers:["El derecho a la igualdad, el derecho al trabajo y el derecho a la libertad.",`El derecho a contraer matrimonio con plena igualdad jurídica, el derecho a sindicarse libremente y el
derecho a la educación.`,"El derecho a la educación, el derecho a sindicarse libremente y el derecho al trabajo."]},{id:"10",question:"El derecho a la protección de la salud se encuadra:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:'En el Título I Capitulo III "De los principios rectores de la política social y económica".',incorrect_answers:['En el Título I Capitulo II, sección 2ª "De los derechos y deberes de los ciudadanos".','En el Título I Capitulo II, sección 1ª "De los derechos fundamentales y de las libertades públicas".','En el Título I Capítulo VI "De los principios rectores de la política social y económica".']},{id:"11",question:`De conformidad con el artículo 50 de la Ley Orgánica 1/2018, de 5 de noviembre, de reforma del Estatuto de
Autonomía de Canarias, corresponde al Gobierno de Canarias, (señale la afirmación falsa):`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Las funciones ejecutivas administrativas y legislativas, de conformidad con lo que establece el presente
Estatuto y las leyes.`,incorrect_answers:["La dirección política de la Comunidad Autónoma de Canarias y de su Administración.",`La planificación de la política económica de la Comunidad Autónoma de Canarias y su coordinación con las
políticas insulares, teniendo en cuenta las necesidades de cada isla y el interés general.`,`La interposición de recursos de inconstitucionalidad y cuantas facultades le atribuya la Ley Orgánica del
Tribunal Constitucional.`]},{id:"12",question:`De acuerdo con la Ley Orgánica 1/2018, de 5 de noviembre, de reforma del Estatuto de Autonomía de Canarias,
una ley del Parlamento de Canarias, a iniciativa de sus miembros regulará el régimen electoral, aprobada por la
mayoría de:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Tres quintos.",incorrect_answers:["Dos tercios.","Absoluta.","Simple."]},{id:"13",question:"Señale la proposición correcta:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`La reforma de los Estatutos de Autonomía exige en todo caso su aprobación por las Cortes Generales
mediante Ley Orgánica.`,incorrect_answers:["Los Estatutos de Autonomía no pueden ser modificados sino con autorización del Senado.",`La reforma de los Estatutos de Autonomía requiere la aprobación del Gobierno Central del proyecto de
reforma.`,`La reforma de los Estatutos de Autonomía está sujeta a los mismos procedimientos que la revisión
constitucional.`]},{id:"14",question:"El Estatuto de Autónoma de Canarias dedica a los derechos, deberes y principios rectores:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El Título I.",incorrect_answers:["El Título V.","El Título III.","El Titulo IV."]},{id:"15",question:"El Estatuto de Autonomía de Canarias consta de:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`202 artículos, 1 Preámbulo, 8 Títulos, 6 Disposiciones Adicionales, 2 Transitorias, 1 derogatoria y 1
disposición final.`,incorrect_answers:["202 artículos, 8 Títulos, 6 Disposiciones Adicionales, 2 Transitorias y 1 disposición final.","202 artículos, 1 Preámbulo, 8 Títulos, 6 Disposiciones Adicionales, 2 Transitorias y 1 disposición final.","200 artículos, 1 Preámbulo, 8 Títulos, 6 Disposiciones Adicionales, 2 Transitorias y 1 disposición final."]},{id:"16",question:"El Estatuto de Autonomía de Canarias entró en vigor:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El mismo día de su publicación en el Boletín Oficial del Estado.",incorrect_answers:["Al día siguiente de su publicación en el Boletín Oficial del Estado.","Al día siguiente de su publicación en el Boletín Oficial de Canarias.","El mismo día de su publicación en el Boletín Oficial de Canarias."]},{id:"17",question:"Señale la incorrecta:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Los diputados estarán sujetos a mandato imperativo.",incorrect_answers:["El número de diputados no será inferior a cincuenta ni superior a setenta y cinco.",`Los miembros del Parlamento serán inviolables por los votos y opiniones que emitan en el ejercicio de su
cargo.`,"El Parlamento funcionará en pleno y en comisiones."]},{id:"18",question:"¿En qué artículo del Estatuto de Autonomía de Canarias se recogen los derechos en el ámbito de la salud?:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Artículo 19.",incorrect_answers:["Artículo 16.","Artículo 37.","Artículo 43."]},{id:"19",question:"Señale la respuesta incorrecta:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Los derechos reconocidos en el presente Estatuto no se podrán extender a otras personas.",incorrect_answers:[`Los poderes públicos canarios reconocerán, de acuerdo con la ley, el derecho de las personas a su
identidad de género y garantizarán la no discriminación por este motivo o por su orientación sexual.`,`Los poderes públicos canarios garantizarán la igualdad efectiva entre mujeres y hombres en el ámbito
público y privado, y velarán por la conciliación de la vida familiar y profesional.`,"El Parlamento de Canarias tiene su sede en la ciudad de Santa Cruz de Tenerife."]},{id:"20",question:"El artículo 20 del Estatuto de Autonomía de Canarias:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Reconoce el derecho a formular instrucciones previas.",incorrect_answers:["Recoge los derechos en el ámbito de la educación.","Reconoce el derecho de acceso a la vivienda.","Recoge los derechos de las personas mayores."]},{id:"21",question:"Las actividades y funciones de sanidad exterior se regularán:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Por Real Decreto.",incorrect_answers:["Por ley.","Por Decreto.","Por Orden."]},{id:"22",question:`Corresponde al Estado el ejercicio de las competencias en materia de evaluación, registro, autorización,
vigilancia y control de medicamentos de uso humano y veterinario y de productos sanitarios:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Con carácter exclusivo.",incorrect_answers:["En colaboración con las Comunidades Autónomas.","En colaboración con los países firmantes del Convenio relacionado con estas competencias.","En colaboración con las Corporaciones Locales."]},{id:"23",question:`¿A quién corresponde el Control sanitario de los cementerios y policía sanitaria mortuoria, sin perjuicio de las
competencias de las demás Administraciones Públicas?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"A los ayuntamientos.",incorrect_answers:["A las Comunidades Autónomas.","Al Estado.","Ninguna es correcta."]},{id:"24",question:"Las funciones en materia de sanidad exterior del Ministerio de Sanidad y Consumo, se establecieron mediante:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Real Decreto.",incorrect_answers:["Ley.","Decreto.","Orden."]},{id:"25",question:"Señale la respuesta correcta en relación con las competencias de las Corporaciones Locales:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Las Corporaciones Locales participarán en los órganos de dirección de las Áreas de Salud.",incorrect_answers:[`Son competencia exclusiva de las Corporaciones Locales la sanidad exterior y las relaciones y acuerdos
sanitarios internacionales.`,`Los ayuntamientos no tienen competencia alguna en materia de control sanitario de los cementerios y
policía sanitaria mortuoria.`,"Las Corporaciones Locales no participarán en los órganos de dirección de las Áreas de Salud."]},{id:"26",question:"¿En qué Ley se fijan las competencias de las Administraciones Públicas en sanidad?:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Ley 14/1986, de 25 de abril.",incorrect_answers:["La Ley 55/2003, de 16 de diciembre.","Ley 11/1994, de 26 de julio.","Ley 53/1984, de 26 de diciembre."]},{id:"27",question:`¿Qué título de la Ley 14/1986, de 25 de abril, General de Sanidad, se dedica a las competencias de las
administraciones públicas?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Título II.",incorrect_answers:["Título I.","Título Preliminar.","Título III."]},{id:"28",question:"Las Comunidades Autónomas, ¿Qué competencias ejercen?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Las asumidas en sus Estatutos.","Las transferidas por el Estado.","Las delegadas por el Estado."]},{id:"29",question:"¿Qué artículo de la Constitución Española fija la competencia exclusiva del Estado en materia de sanidad?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Art. 149.",incorrect_answers:["Art. 147.","Art. 159.","Art. 148."]},{id:"30",question:"Señale la respuesta incorrecta:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Los ayuntamientos, sin menoscabo de las competencias de las Comunidades Autónomas, desarrollarán las
siguientes actuaciones: el registro general sanitario de alimentos y de las industrias, establecimientos o
instalaciones que los producen, elaboran o importan, que recogerá las autorizaciones y comunicaciones de
las Comunidades Autónomas de acuerdo con sus competencias.`,incorrect_answers:[`Las actividades y funciones de sanidad exterior se regularán por Real Decreto, a propuesta de los
Departamentos competentes.`,`Las Comunidades Autónomas ejercerán las competencias asumidas en sus Estatutos y las que el Estado
les transfiera o, en su caso, les delegue.`,`Las decisiones y actuaciones públicas previstas en esta Ley que no se hayan reservado expresamente al
Estado se entenderán atribuidas a las Comunidades Autónomas.`]},{id:"31",question:`La violencia de género a que se refiere la Ley Orgánica de Medidas de Protección Integral contra la Violencia de
Género, comprende:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Todo acto de violencia física y psicológica, incluidas las agresiones a la libertad sexual, las amenazas, las
coacciones o la privación arbitraria de libertad.`,incorrect_answers:[`Todo acto de violencia física y psicológica incluidas las agresiones a la libertad sexual, las amenazas, las
coacciones o la privación arbitraria de libertad, sólo de los hombres hacia las mujeres.`,`Todo acto de violencia psicológica, incluidas las agresiones a la libertad sexual, las amenazas, las
coacciones o la privación arbitraria de libertad.`,`Cualquier acto de violencia física, incluidas las agresiones a la libertad sexual, las amenazas, las coacciones
o la privación arbitraria de libertad.`]},{id:"32",question:"¿Cuál es la Ley de Medidas de Protección Integral contra la violencia de género?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Ley Orgánica 1/2004, de 28 de diciembre.",incorrect_answers:["Ley Orgánica 1/2005, de 28 de diciembre.","Ley Orgánica 1/2003, de 28 de diciembre.","Ley Orgánica 1/2006, de 28 de diciembre."]},{id:"33",question:"Señala cuál no es un principio a los que responde la asistencia social:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Subjetividad.",incorrect_answers:["Atención permanente.","Actuación urgente.","Multidisciplinariedad profesional."]},{id:"34",question:`¿Quién podrá incorporar criterios complementarios a seguir para la realización del informe de evaluación de
género, así como aquellos otros derivados de la realidad canaria?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El Gobierno de Canarias, a propuesta del Organismo de Igualdad autonómico.",incorrect_answers:["El Gobierno de Canarias, a propuesta del órgano administrativo que corresponda.","El Gobierno de Canarias, a propuesta del Organismo de Igualdad estatal.","El Gobierno de Canarias, a propuesta de a quien reglamentariamente corresponda."]},{id:"35",question:`¿Quién garantizará un uso no sexista del lenguaje y un tratamiento igualitario en los contenidos e imágenes que
utilice en el desarrollo de sus políticas?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El Gobierno de Canarias.",incorrect_answers:["El Plan Estratégico de Igualdad de Género.","La Comisión de Impacto de Género en los Presupuestos.","Los Poderes Públicos de Canarias."]},{id:"36",question:"¿Cuál es la ley canaria de Igualdad entre mujeres y hombres?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Ley 1/2010, de 26 de febrero.",incorrect_answers:["Ley 1/2010, de 26 de noviembre.","Ley 1/2010, de 16 de noviembre.","Ley 1/2010, de 16 de febrero."]},{id:"37",question:`¿Cuál es el Real Decreto que aprueba el texto Refundido de la Ley General de derechos de las personas con
discapacidad y de su inclusión social en Canarias?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Real Decreto Legislativo 1/2013, de 29 de noviembre.",incorrect_answers:["Real Decreto Legislativo 1/2014, de 29 de noviembre.","Real Decreto Legislativo 1/2013, de 19 de noviembre.","Real Decreto Legislativo 1/2014, de 19 de noviembre."]},{id:"38",question:`Son fines encaminados a alcanzar, a través de la Ley Orgánica de Medidas de Protección Integral contra la
violencia de género:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas.",incorrect_answers:[`Garantizar derechos económicos para las mujeres víctimas de violencia de género, con el fin de facilitar su
integración social.`,`Establecer un sistema integral de tutela institucional en el que la Administración General del Estado, a través
de la Delegación Especial del Gobierno contra la Violencia sobre la Mujer, en colaboración con el
Observatorio Estatal de la Violencia sobre la Mujer, impulse la creación de políticas públicas dirigidas a
ofrecer tutela a las víctimas de la violencia contemplada en la presente Ley.`,`Fortalecer el marco penal y procesal vigente para asegurar una protección integral, desde las instancias
jurisdiccionales, a las víctimas de violencia de género.`]},{id:"39",question:"La Educación Infantil contribuirá a desarrollar en la infancia. Señale la opción CORRECTA.",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El aprendizaje en la resolución pacífica de conflictos.",incorrect_answers:["El aprendizaje en la desaparición pacífica de conflictos.","El aprendizaje de la puesta en marcha de conflictos.","El aprendizaje en la resolución pacífica de conductas violentas."]},{id:"40",question:"Las administraciones competentes deberán prever:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`La escolarización inmediata de los hijos que se vean afectados por cambio de residencia derivada de actos
de violencia de género.`,incorrect_answers:[`La escolarización inmediata de los hijos que se vean afectados por un cambio físico derivado de actos de
violencia doméstica.`,`La escolarización inminente de los hijos que se vean afectados por cambio de residencia derivada de actos
de violencia de género.`,`La protección inmediata de los hijos que se vean afectados por un cambio de residencia derivada de actos
de violencia de género.`]},{id:"41",question:`Con arreglo a la Ley 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de Datos Personales y garantía de los derechos
digitales, se podrá considerar repetitivo el ejercicio del derecho de acceso a los datos personales en más de una
ocasión, a menos que exista causa legítima para ello, durante el plazo de:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"6 meses.",incorrect_answers:["3 meses.","9 meses.","Un año."]},{id:"42",question:`El derecho a la protección de datos personales deriva directamente del derecho fundamental a la intimidad, que
se recoge en el:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Artículo 18.4 de la Constitución Española",incorrect_answers:["Artículo 18.2 de la Constitución Española","Artículo 17 de la Constitución Española","Artículo 18.1 de la Constitución Española"]},{id:"43",question:"El artículo 18.4 de la Constitución Española, establece que:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`La ley limitará el uso de la informática para garantizar el honor y la intimidad
personal y familiar de los ciudadanos y el pleno ejercicio de sus derechos`,incorrect_answers:[`La ley limitará el uso de la informática para garantizar el honor y la intimidad
personal y familiar de los ciudadanos y el pleno ejercicio de sus deberes, derechos y
obligaciones.`,`La ley limitará el uso de la informática para garantizar el honor y la intimidad
familiar de los ciudadanos españoles y el pleno ejercicio de sus derechos y
obligaciones.`,`La ley limitará el uso de la informática para garantizar el honor y la intimidad
personal, familiar y social de los ciudadanos y el pleno ejercicio de sus derechos y
obligaciones`]},{id:"44",question:"Actualmente está vigente en España en relación a la protección de datos personales:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Ley orgánica 3/2018 de 5 de diciembre, de protección de datos personales y
garantía de los derechos digitales`,incorrect_answers:[`La Ley Orgánica 15/1999 de 13 de diciembre, de Protección de Datos de Carácter
Personal`,`Ley orgánica 13/2017 de 5 de diciembre, de protección de datos personales y
garantía de los derechos y deberes digitales`,"Ninguna es correcta"]},{id:"45",question:`La Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de datos personales y garantía de los derechos
digitales, entró en vigor:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"AI día siguiente al de su publicación",incorrect_answers:["A los dos días de su publicación","A los veinte días de su publicación","EI mismo día de su publicación"]},{id:"46",question:`La Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de datos personales y garantía de los derechos
digitales, entró en vigor:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"EI 7 de diciembre de 2018",incorrect_answers:["EI 26 de diciembre de 2018","EI 6 de diciembre de 2018","EI 25 de diciembre de 2018"]},{id:"47",question:`La ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de datos personales y garantía de los derechos
digitales consta de:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Un Preámbulo, 10 Títulos, 22 Disposiciones Adicionales, 6 Disposiciones
Transitorias, una disposición Derogatoria y 16 disposiciones Finales.`,incorrect_answers:[`11 Títulos, 22 Disposiciones Adicionales, 6 Disposiciones Transitorias, una
disposición Derogatoria y 16 disposiciones Finales`,`Un Preámbulo, 9 Títulos, 22 Disposiciones Adicionales, 5 Disposiciones
Transitorias, una disposición Derogatoria y 16 disposiciones Finales`,`Un Preámbulo, 11 Títulos, 22 Disposiciones Adicionales, 5 Disposiciones Transitorias,
una disposición Derogatoria y 16 disposiciones Finales.`]},{id:"48",question:`La ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de datos personales y garantía de los derechos
digitales, consta de:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Noventa y siete artículos",incorrect_answers:["Noventa artículos","Noventa y cinco artículos","Noventa y nueve artículos"]},{id:"49",question:`Las Disposiciones aplicables a tratamientos concretos, se recogen en la Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre,
de Protección de datos personales y garantía de los derechos digitales, en el:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Título IV",incorrect_answers:["Título V","Título VI","Título IX"]},{id:"50",question:`En el Título III de la Ley Orgánica 3/2018, de 5 de diciembre, de Protección de datos personales y garantía de los
derechos digitales, se regula:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Derechos de las personas",incorrect_answers:["Principios de protección de datos",`Responsable y encargado del
tratamiento`,"Autoridades de protección de datos"]},{id:"51",question:`Señale la opción CORRECTA. La Ley 16/2003 de 28 de mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de
Salud establece acciones de coordinación y cooperación de las Administraciones
públicas sanitarias como medio para asegurar a los ciudadanos el derecho a la protección de la salud, con el
objetivo común de garantizar:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"La equidad, la calidad y la participación social en el Sistema Nacional de Salud.",incorrect_answers:["La accesibilidad, la equidad y la inclusión ciudadana.","La calidad asistencial y la autonomía del paciente.","La calidad de las prestaciones en la comunidad autónoma de residencia."]},{id:"52",question:`Según la Ley 16/2003 de 28 de mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud, el órgano básico de
cohesión se le denomina:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Consejo interterritorial del Sistema Nacional de Salud.",incorrect_answers:["Consejo interdisciplinar del Sistema Nacional de Salud.","Junta de Gobierno del Sistema Nacional de Salud.","Coordinadora del Sistema Nacional de Salud."]},{id:"53",question:`Señale la opción CORRECTA. La Ley 16/2003 de 28 de Mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de
Salud, busca:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`La colaboración de las Administraciones públicas sanitarias con la finalidad de mejorar el funcionamiento del
Sistema Nacional de Salud.`,incorrect_answers:["La coordinación entre los servicios sanitarios autonómicos con el objetivo de optimizar costes.","La consolidación del Sistema Nacional de Salud frente a la sanidad privada.",`La mejora del Sistema Nacional de Salud optimizando las inversiones autonómicas a cargo de los
presupuestos generales del Estado.`]},{id:"54",question:`Una de las funciones de la Alta Inspección según la Ley 16/2003 de 28 de mayo, de Cohesión y Calidad del
Sistema Nacional de Salud es :`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El seguimiento de los acuerdos adoptados en el Consejo Interterritorial de Salud.",incorrect_answers:["El seguimiento de los acuerdos adoptados en las Aulas de Salud.","La valoración del correcto uso de los medicamentos por parte del Sistema Nacional de Salud.","Definir el número de categorías profesionales en el Sistema Nacional de Salud."]},{id:"55",question:`La Ley 16/2003 de 28 de mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud define el catálogo de
prestaciones del Sistema Nacional de Salud como:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`El conjunto de servicios preventivos, diagnósticos, terapéuticos, rehabilitadores y de promoción de la salud
dirigidos a los ciudadanos.`,incorrect_answers:["El conjunto de servicios preventivos, diagnóstico y terapéuticos dirigidos a los ciudadanos.","El conjunto de los medios disponibles en atención primaria y especializada dirigidos a los usuarios.",`El conjunto de los recursos disponibles en un servicio de salud para atender a la población que demande
atención en un periodo de tiempo determinado.`]},{id:"56",question:`Señale la opción CORRECTA. Las prestaciones incluidas en el catálogo de prestaciones del Sistema Nacional de
Salud se hacen efectivas a través de un conjunto de técnicas, tecnologías y procedimientos que integran:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"La cartera de servicios.",incorrect_answers:["El plan de asistencia general.","Los programas de atención sanitaria.","El conjunto básico de prestaciones."]},{id:"57",question:`Señale la opción CORRECTA. En el capítulo III de la Ley 16/2003 de 28 de mayo, de Cohesión y Calidad del
Sistema Nacional de Salud, que está dedicado a los profesionales de la sanidad, se dice de ellos que :`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Constituyen el elemento esencial en la modernización y calidad del sistema sanitario español en su conjunto",incorrect_answers:["Conforman los pilares básicos del sistema sanitario.","Interactúan con los usuarios para hacer efectivo el principio básico de calidad.","Tradicionalmente han sido considerados un colectivo científico."]},{id:"58",question:`¿En qué capítulo de la Ley 16/2003 de 28 de mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud, se
regula la participación ciudadana en el Sistema Nacional de Salud?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Nueve",incorrect_answers:["Seis","Ocho","Siete"]},{id:"59",question:`Indique en qué artículo de la Ley 16/2003 de 28 de mayo, de Cohesión y Calidad del Sistema Nacional de Salud,
se regulan los derechos de los ciudadanos en el conjunto del Sistema Nacional de Salud :`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El artículo 4",incorrect_answers:["El artículo 8","El artículo 12","El artículo 17"]},{id:"60",question:`Señale la opción INCORRECTA. En el artículo 40 de la Ley 16/2003 de 28 de mayo, de Cohesión y Calidad del
Sistema Nacional de Salud, se regula el desarrollo profesional en los siguientes ámbitos :`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"La atención primaria y especializada.",incorrect_answers:["La formación continuada.","La carrera profesional.","La evaluación de las competencias."]},{id:"61",question:`¿Qué artículo de la Constitución Española configura el soporte básico en que se asienta la Ley de Prevención de
Riesgos Laborales?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Artículo 40.2",incorrect_answers:["Artículo 43.1","Artículo 42.1","Artículo 41.2"]},{id:"62",question:"En relación al artículo 40.2 de la Constitución Española, señala la afirmación correcta:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas.",incorrect_answers:["Encomienda a los poderes públicos velar por la seguridad e higiene en el trabajo.","Este mandato conlleva la necesidad de desarrollar una política de protección de la salud de los trabajadores.","Encuentra en la Ley de Prevención de Riesgos Laborales su pilar fundamental."]},{id:"63",question:"Señala cuál es una de las principales novedades de la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Se aplicará también en el ámbito de las Administraciones públicas.",incorrect_answers:["Solamente posee carácter de legislación laboral.","No constituye norma básica del régimen estatutario de los funcionarios públicos.","Solamente se aplicará en el ámbito de las Administraciones privadas."]},{id:"64",question:`Señala qué capítulo de la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales regula el conjunto de derechos y
obligaciones:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Capítulo III.",incorrect_answers:["Capítulo I.","Capítulo V.","Capítulo II."]},{id:"65",question:`Señala qué capítulo de la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales regula los derechos de consulta y
participación de los trabajadores:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Capítulo V.",incorrect_answers:["Capítulo I.","Capítulo II.","Capítulo IV."]},{id:"66",question:`En relación a los derechos de consulta y participación de los trabajadores, según la Ley 31/1995 de Prevención
de Riesgos Laborales, señala la respuesta INCORRECTA:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son incorrectas.",incorrect_answers:[`La Ley atribuye a los Delegados de Prevención el ejercicio de las funciones especializadas en materia de
prevención de riesgos en el trabajo.`,"Dichos derechos tienen que ver con las cuestiones que afectan a la seguridad y salud en el trabajo.",`Junto a ello, el Comité de Seguridad y Salud, se configura como el órgano de encuentro entre
representantes y empresario.`]},{id:"67",question:`Señale qué artículos comprenden el Capítulo III de Derechos y Obligaciones de la Ley 31/1995 de Prevención de
Riesgos Laborales:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Del artículo 14 al artículo 29.",incorrect_answers:["Del artículo 13 al artículo 29.","Del artículo 14 al artículo 28.","Del artículo 31 al artículo 40."]},{id:"68",question:`Señale qué artículos comprenden el Capítulo V de derechos de consulta y participación de los trabajadores de la
Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Del artículo 33 al artículo 40.",incorrect_answers:["Del artículo 14 al artículo 29.","Del artículo 13 al artículo 29.","Del artículo 31 al artículo 40."]},{id:"69",question:`En relación con el artículo 14. Derecho a la protección frente a los riesgos laborales, de la Ley 31/1995 de
Prevención de Riesgos Laborales. Señale la opción INCORRECTA:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`El coste de las medidas relativas a la seguridad y la salud en el trabajo deberá recaer sobre los
trabajadores en algunos supuestos.`,incorrect_answers:["Los trabajadores tienen derecho a una protección eficaz en materia de seguridad y salud en el trabajo.",`En cumplimiento del deber de protección, el empresario deberá garantizar la seguridad y la salud de los
trabajadores a su servicio en todos los aspectos relacionados con el trabajo.`,`El empresario deberá cumplir las obligaciones establecidas en la normativa sobre prevención de riesgos
laborales`]},{id:"70",question:`Artículo 26. Protección de la maternidad, de la Ley 31/1995 de Prevención de Riesgos Laborales. Señale la
opción INCORRECTA:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Si dicho cambio de puesto no resultara técnica u objetivamente posible, podrá declararse el paso de la
trabajadora afectada a la situación de suspensión definitiva del contrato por riesgo durante el embarazo.`,incorrect_answers:[`La evaluación de los riesgos deberá comprender la determinación de la naturaleza, el grado y la duración de
la exposición de las trabajadoras en situación de embarazo o parto reciente a agentes, procedimientos o
condiciones de trabajo que puedan influir negativamente.`,`Cuando la adaptación de las condiciones o del tiempo de trabajo no resultase posible o, a pesar de tal
adaptación, las condiciones de un puesto de trabajo pudieran influir negativamente, ésta deberá
desempeñar un puesto de trabajo o función diferente y compatible con su estado.`,`Las trabajadoras embarazadas tendrán derecho a ausentarse del trabajo, con derecho a remuneración, para
la realización de exámenes prenatales y técnicas de preparación al parto, previo aviso.`]},{id:"71",question:`Quienes accedan por cualquier título a un nuevo puesto del sector público que, con arreglo a la Ley de
incompatibilidades, resulte incompatible con el que vinieran desempañando habrán de optar por uno de ellos
dentro de:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El plazo de toma de posesión.",incorrect_answers:["Diez días.","Quince días.","Veinte días."]},{id:"72",question:"Señale la respuesta correcta:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Resultará de aplicación al personal estatutario el régimen de incompatibilidades
establecido con carácter general para los funcionarios públicos, con las normas
específicas que se determinan en la Ley 53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del Personal al
Servicio de las Administraciones Públicas.`,incorrect_answers:[`La percepción de pensión de jubilación parcial será incompatible con las retribuciones
derivadas de una actividad a tiempo parcial.`,`No resultará de aplicación al personal estatutario el régimen de incompatibilidades
establecido con carácter general para los funcionarios públicos.`,`Las retribuciones del personal emérito, sumadas a su pensión de jubilación, podrán
superar las retribuciones que el interesado percibía antes de su jubilación,
consideradas, todas ellas, en cómputo anual.`]},{id:"73",question:`De conformidad con lo dispuesto en el art. 4 de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre, de Incompatibilidades del
Personal al Servicio de las Administraciones Públicas:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Podrá autorizarse compatibilidad, cumplidas las restantes exigencias de esa Ley, para
el desempeño de un puesto de trabajo en la esfera docente como Profesor
universitario asociado en régimen de dedicación no superior a la de tiempo parcial.`,incorrect_answers:[`Al personal docente e investigador de las Universidades podrá autorizársele, cumplidas
las restantes exigencias de esta Ley, la compatibilidad para el desempeño de un
segundo puesto de trabajo en el sector público sanitario o de carácter exclusivamente
investigador en Centros públicos de investigación, dentro del área de especialidad de
su departamento universitario, y siempre que los dos puestos vengan
reglamentariamente autorizados como de prestación a tiempo completo.`,"Todas son correctas","Ninguna es correcta."]},{id:"74",question:`Respecto al derecho de opción entre puestos públicos incompatibles, según lo dispuesto en el art. 10 de la Ley
53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones Públicas:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`A falta de opción en el plazo señalado se entenderá que optan por el nuevo puesto,
pasando a la situación de excedencia voluntaria en los que vinieran desempeñando.`,incorrect_answers:["A falta de opción en el plazo establecido se entenderá que opta por el puesto anterior.",`Si se trata de puestos susceptibles de compatibilidad, previa autorización, deberán
instarla en los dos primeros días del plazo de toma de posesión, entendiéndose éste
prorrogado en tanto recae resolución.`,"Ninguna es correcta"]},{id:"75",question:`Indique la respuesta CORRECTA en relación con las actividades privadas prohibidas que se indican en el art. 12
Ley 53/1984, de 26 de diciembre de incompatibilidades del personal al servicio de las Administraciones Públicas.`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:[`El personal incluido en el ámbito de aplicación de la mencionada Ley no podrá desempeñar
actividades privadas, incluidas las de carácter profesional, sea por cuenta propia o bajo
dependencia o al servicio de entidades o particulares en los asuntos en que esté interviniendo`,`El personal incluido en el ámbito de aplicación de la mencionada Ley no podrá
desempeñar actividades privadas, incluidas las de carácter profesional, sea por cuenta propia o
bajo dependencia o al servicio de entidades o particulares en los asuntos en que esté
interviniendo o haya intervenido en los últimos dos años o tenga que intervenir por razón del
puesto público.`,`La pertenencia a Consejos de Administración u órganos rectores, siempre que la actividad de
las mismas esté directamente relacionada con las que gestiones el Departamento en que
preste sus servicios`]},{id:"76",question:`Los reconocimientos de compatibilidad según el art. 14 de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre de
Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones Públicas:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`NO podrán modificar la jornada de trabajo y horario del interesado y quedarán sin efecto en caso de cambio
de puesto de trabajo`,incorrect_answers:["Nunca podrá modificar la jornada de trabajo.","Ninguna es correcta.","Todas son correctas"]},{id:"77",question:`Señale la respuesta correcta según el art. 13 de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del
Personal al Servicio de las Administraciones Públicas`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`No podrá reconocerse compatibilidad alguna para actividades privadas a quienes se les
hubiere autorizado la compatibilidad para un segundo puesto o actividad públicos, siempre
que la suma de jornadas de ambos sea igual o superior a la máxima en las Administraciones
Públicas.`,incorrect_answers:["Nunca podrá modificar la jornada de trabajo, ni el horario del interesado.",`El personal a que se refiere esta Ley podrá invocar o hacer uso de su condición pública para
el ejercicio de actividad mercantil, industrial o profesional`,"Todas son correctas."]},{id:"78",question:`Según el art. 19 de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las
Administraciones Públicas, quedan exceptuadas del régimen de incompatibilidades las actividades siguientes:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:[`La colaboración y la asistencia ocasional a Congresos, seminarios, conferencias o cursos de
carácter profesional.`,`El ejercicio del cargo de presidente, Vocal o miembro de Juntas rectoras de Mutualidades o
Patronatos de Funcionarios, siempre que no sea retribuido.`,`La dirección de seminarios o el dictado de cursos o conferencias en Centros oficiales
destinados a la formación de funcionarios o profesorado, cuando no tenga carácter
permanente o habitual ni supongan más de setenta y cinco horas al año, así como la
preparación para el acceso a la función pública en los casos y forma que reglamentariamente
se determine.`]},{id:"79",question:`Según el art. 16 de la Ley 53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las
Administraciones Públicas:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Todas las resoluciones de compatibilidad para desempeñar un segundo puesto o actividad
en el sector público o el ejercicio de actividades privadas se inscribirán en los Registros de
Personal correspondientes. Este requisito será indispensable, en el primer caso, para que
puedan acreditarse haberes a los afectados por dicho puesto o actividad.`,incorrect_answers:[`La presente Ley será de aplicación a el personal civil y militar al servicio de la Administración del Estado y
de sus Organismos Públicos.`,`En el plazo de tres meses, desde la entrada en vigor de la presente Ley, quedarán sin efecto
las autorizaciones de compatibilidad concedidas para el desempeño de cargos, puestos o
actividades públicos`,"Todas son correctas."]},{id:"80",question:`La Ley 53/1984, de 26 de diciembre de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones
Públicas se aplica:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Al personal al servicio de las Administraciones de las Comunidades Autónomas y de los
Organismos de ellas dependientes, así como de sus Asambleas Legislativas y órganos
institucionales; el personal al servicio de las Corporaciones Locales y de los Organismos de ellas
dependientes.`,incorrect_answers:["Al personal al servicio de las Administraciones de las Comunidades Autónomas",`Al personal al servicio de las Administraciones de las Comunidades Autónomas y de los
Organismos de ellas dependientes.`,`Al personal al servicio de las Administraciones de las Comunidades Autónomas y de los
Organismos de ellas dependientes, así como de sus Asambleas Legislativas y órganos
institucionales.`]},{id:"81",question:`De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de
Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. ¿Cuándo se otorgará el
consentimiento informado por representación?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas las respuestas son correctas.",incorrect_answers:[`Cuando el paciente no sea capaz de tomar decisiones, a criterio del médico responsable de la asistencia, o
su estado físico o psíquico no le permita hacerse cargo de su situación. Si el paciente carece de
representante legal, el consentimiento lo prestarán las personas vinculadas a él por razones familiares o de
hecho.`,"Cuando el paciente esté incapacitado legalmente.",`Cuando el paciente menor de edad no sea capaz intelectual ni emocionalmente de comprender el alcance
de la intervención. En este caso, el consentimiento lo dará el representante legal del menor después de
haber escuchado su opinión si tiene doce años cumplidos.`]},{id:"82",question:`De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de
Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica. ¿Es preciso el consentimiento
informado para una intervención cuando el paciente manifiesta su deseo de no ser informado? Señale la opción
CORRECTA:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Se respetará su voluntad haciendo constar su renuncia documentalmente, sin perjuicio de la obtención de su
consentimiento previo para la intervención.`,incorrect_answers:[`No se respetará su voluntad haciendo constar su renuncia documentalmente, sin perjuicio de la obtención
de su consentimiento previo para la intervención.`,`No se respetará su voluntad haciendo constar su renuncia documentalmente, ni será necesaria la obtención
de su consentimiento previo para la intervención`,`Se respetará su voluntad haciendo constar su renuncia documentalmente, y no será necesaria la obtención
de su consentimiento previo para la intervención.`]},{id:"83",question:`Señale la opción CORRECTA. De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la
Autonomía del Paciente y de Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica, la
información que comprende, como mínimo, la finalidad y la naturaleza de cada intervención, sus riesgos y sus
consecuencias, como regla general se proporcionará:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Verbalmente, dejando constancia en la historia clínica.",incorrect_answers:["Verbalmente, no dejando constancia en la historia clínica.","Verbalmente y por escrito, facilitada al paciente.","No verbalmente y sí por escrito facilitada al paciente."]},{id:"84",question:`De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de
Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica, ¿Quién garantiza el cumplimiento
del derecho a la información al paciente?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El médico responsable del paciente.",incorrect_answers:[`El médico responsable del paciente y, también los profesionales que le atiendan durante el proceso
asistencial o le apliquen una técnica o procedimiento concreto.`,"La enfermera responsable del paciente.","El médico, enfermera y familiar."]},{id:"85",question:`Elige la opción INCORRECTA. De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la
Autonomía del Paciente y de Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica,
¿Cómo debe ser la información clínica?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"No adecuada a sus necesidades.",incorrect_answers:["Verdadera.","Comprensible.","Le ayudará a tomar decisiones de acuerdo con su propia y libre voluntad."]},{id:"86",question:"Los Reglamentos en el Derecho Comunitario están destinado a:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Todos los Estados miembros.","Todas las personas físicas.","Todas las personas jurídicas."]},{id:"87",question:`De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de
Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica, ¿Cómo se debe informar al
paciente en caso de incapacidad?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Al paciente de modo adecuado a sus posibilidades de comprensión, cumpliendo con el deber de informar
también a su representante legal.`,incorrect_answers:["Únicamente al paciente, de modo adecuado a sus posibilidades de comprensión.",`Al paciente de modo adecuado a sus posibilidades de comprensión, no cumpliendo con el deber de informar
también a su representante legal.`,"No es preciso informar al paciente en caso de incapacidad."]},{id:"88",question:`De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de
Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica, ¿A quién se le informa en caso de
carecer el paciente de capacidad para entender la información a causa de su estado físico o psíquico?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"A la persona vinculada al paciente por razones familiares o de hecho.",incorrect_answers:["Al paciente y persona vinculada al paciente por razones familiares o de hecho.",`A las Autoridades Judiciales aun existiendo persona vinculada al paciente por razones familiares o de
hecho.`,"No es necesario informar a ninguna persona."]},{id:"89",question:`De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la Autonomía del Paciente y de
Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica, ¿Puede limitarse la información
sanitaria de los pacientes?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Por existencia de un estado de necesidad terapéutica.",incorrect_answers:["En ninguna circunstancia.","Cuando la familia lo solicite a petición propia.","Cuando el paciente solicite la limitación de información sanitaria."]},{id:"90",question:`Elige la opción INCORRECTA. De acuerdo con la Ley 41/2002, de 14 de noviembre, básica reguladora de la
Autonomía del Paciente y de Derechos y Obligaciones en Materia de Información y Documentación Clínica, ante
la existencia acreditada de un estado de necesidad terapéutica, ¿Qué hará el médico?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Informará previamente al paciente.",incorrect_answers:["Dejará constancia razonada de las circunstancias en la historia clínica.","Comunicará su decisión a las personas vinculadas al paciente por razones familiares o de hecho.",`El médico lo hará, cuando por razones objetivas, el conocimiento de su propia situación pueda perjudicar la
salud del paciente de manera grave.`]},{id:"91",question:"La Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias es la:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Ley 11/1994, de 26 de julio.",incorrect_answers:["Ley 11/1994, de 26 de junio.","Ley 8/1994, de 26 de julio.","Ninguna de las anteriores es correcta."]},{id:"92",question:"La Ordenación Sanitaria de Canarias establece en su título preliminar que su objeto es:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El establecimiento y la ordenación del sistema canario de la salud.",incorrect_answers:[`Garantizar la movilidad, en términos de igualdad efectiva, del personal estatutario en el conjunto del Sistema
Nacional de Salud.`,`Regular los aspectos básicos de las profesiones sanitarias tituladas en lo que se refiere a su ejercicio por
cuenta propia o ajena.`,`Establecer el marco legal para las acciones de coordinación y cooperación de las Administraciones públicas
sanitarias.`]},{id:"93",question:"De acuerdo con el art. 6 de la Ley de Ordenación Sanitaria Canaria, los titulares de derechos, tienen derecho:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`A elegir entre los servicios y centros que forman parte del Servicio Canario de la Salud o, en su caso, de la
Red Hospitalaria de Utilización Pública.`,incorrect_answers:[`A ser objeto como paciente, sin haber otorgado previamente su libre consentimiento por escrito y
conformado por el médico responsable y la Dirección del centro o establecimiento, de procedimientos de
diagnóstico y terapia en fase de experimentación.`,`A la libre elección de médico general, pediatra hasta la edad de doce años inclusive, tocoginecólogo y
psiquiatra, de entre los que presten sus servicios en la Zona Básica de Salud o en el municipio de su lugar
de residencia.`,"Todos son derechos reconocidos."]},{id:"94",question:`El conjunto de las actividades, de los servicios y de las prestaciones desarrolladas por organizaciones y personas
públicas o privadas en el territorio de Canarias, que funciona de manera cooperativa y ordenada, conforme al
Plan de Salud de Canarias, para proteger y promover la salud, prevenir la enfermedad y asegurar la asistencia
sanitaria en todos los casos de pérdida de salud, es el:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Sistema Canario de la Salud.",incorrect_answers:["Servicio Canario de la Salud.","Sistema Nacional de la Salud.","Servicio Nacional de Salud."]},{id:"95",question:`Las actividades, los servicios y las prestaciones directamente asumidos, establecidos y desarrollados por la
Administración de la Comunidad Autónoma en el triple campo de la promoción y protección de la salud, la
prevención de enfermedad y la asistencia sanitaria, le corresponde al:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Servicio Canario de la Salud.",incorrect_answers:["Sistema Canario de la Salud.","Sistema Nacional de la Salud.","Servicio Nacional de la Salud."]},{id:"96",question:`Las funciones del Sistema Canario de la Salud se recogen en la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias, en el
artículo:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"3.",incorrect_answers:["2.","4.","5."]},{id:"97",question:"La igualdad en el acceso a los servicios y las prestaciones es:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Un principio del Sistema Canario de la Salud.",incorrect_answers:["Una función del Sistema Canario de la Salud.","El fin del Sistema Canario de la Salud.","Ninguna de las anteriores es correcta."]},{id:"98",question:`De acuerdo con los dispuesto en la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias, cuál de los siguientes no es un
derecho de los ciudadanos:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"A que se les extienda certificación acreditativa de su estado de salud, cuando así lo considere el ciudadano.",incorrect_answers:["A la libre elección de médico y centro o establecimiento sanitario.","A una segunda opinión.","A programas y actuaciones especiales y preferentes."]},{id:"99",question:`De acuerdo con lo establecido en la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias, la asistencia sanitaria
especializada no tiene por objeto:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"La investigación.",incorrect_answers:["Servir de apoyo médico quirúrgico a la atención primaria.","Colaborar en los programas de prevención y educación sanitaria.","Participar, en la forma que en cada caso se determine, en actividades docentes."]},{id:"100",question:"Según la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias, el Servicio Canario de la Salud es:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Un organismo autónomo de carácter administrativo con personalidad jurídica propia.",incorrect_answers:[`Un organismo autónomo de carácter sanitario cuya personalidad jurídica se corresponde con la Ley de la
Consejería de Sanidad.`,"Un organismo autónomo de carácter asistencial exclusivamente.","Un organismo autónomo de carácter sanitario y administrativo sin personalidad jurídica propia."]},{id:"101",question:"El Título III de la Ley General de Sanidad trata de:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"De la estructura del sistema sanitario público.",incorrect_answers:["Del Sistema Nacional de Salud.","De las competencias de las Administraciones Públicas.","De las competencias de las Comunidades Autónomas."]},{id:"102",question:"¿Qué es el Sistema Nacional de Salud?:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`El conjunto de los Servicios de Salud de la administración del Estado y de los Servicios de Salud de las
Comunidades Autónoma.`,incorrect_answers:["El conjunto de los Sistemas de Salud de las Comunidades Autónomas.","El conjunto de los Servicios de Salud de las Administraciones Autonómicas.",`El conjunto de los Sistemas de Salud de la administración del Estado y de los Sistemas de Salud de las
Comunidades Autónomas.`]},{id:"103",question:"La Ley General de Sanidad tiene como objeto genérico:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`La regulación general de todas las acciones que permitan hacer efectivo el derecho a la protección de la
salud.`,incorrect_answers:["El ejercicio libre de las profesiones sanitarias y el de las entidades sanitarias.","El apoyo científico-técnico a las CC.AA.",`Las actuaciones sanitarias del sistema de salud, la salud mental, la salud laboral, la intervención pública en
relación con la salud individual y colectiva.`]},{id:"104",question:`Según la Ley General de Sanidad, ¿Cuántos Servicios de Salud se constituirán dentro de una Comunidad
Autónoma?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Se constituirá un solo Servicio de Salud.",incorrect_answers:["Tantos como provincias integren a la Comunidad Autónoma.","Tantos como establezca el Estatuto de Autonomía de la respectiva Comunidad Autónoma.","La Ley General de Sanidad no establece nada al respecto."]},{id:"105",question:"El carácter público, la universalidad y gratuidad del Sistema Nacional de la Salud quedó establecido en:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"La Ley 14/1986, de 25 de abril, General de Sanidad.",incorrect_answers:["La Constitución Española.",`El Texto Refundido de la Ley General de la Seguridad Social, aprobado por Real Decreto Legislativo 1/1994,
de 20 de junio.`,"La Ley 55/2003, de 16 de diciembre, del Estatuto Marco del Personal Estatutario de los Servicios de Salud."]},{id:"106",question:"¿De cuántos órganos jurisdiccionales se compone el Tribunal de Justicia de la Unión Europea?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"De dos, uno es el Tribunal de Justicia y otro el Tribunal General.",incorrect_answers:["Uno.","De tres.","Ninguna es correcta."]},{id:"107",question:`La Ley General de Sanidad establece en su artículo 3 que los medios y actuaciones del sistema sanitario estarán
vinculados prioritariamente a:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"A la promoción de la salud y a la prevención de enfermedades.",incorrect_answers:["A la promoción de la salud y de la sanidad.","A la promoción del bienestar social.","A la tutela de las garantías sanitarias y de la prevención de enfermedades."]},{id:"108",question:"Señale la respuesta incorrecta:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Es una infracción sanitaria leve: el incumplimiento reiterado de los requerimientos específicos que formulen
las autoridades sanitarias.`,incorrect_answers:[`En los supuestos en que las infracciones pudieran ser constitutivas de delito, la Administración pasará el
tanto de culpa a la jurisdicción competente y se abstendrá de seguir el procedimiento sancionador mientras
la autoridad judicial no dicte sentencia firme.`,`En ningún caso se impondrá una doble sanción por los mismos hechos y en función de los mismos intereses
públicos protegidos, si bien deberán exigirse las demás responsabilidades que se deduzcan de otros hechos
o infracciones concurrentes.`,`Es una infracción muy grave: la negativa absoluta a facilitar información o prestar colaboración a los
servicios de control e inspección.`]},{id:"109",question:`¿Cuál es, según la Ley General de Sanidad, la pieza básica de los Servicios de Salud de las Comunidades
Autónomas? Seleccione una:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Las Áreas de Salud.",incorrect_answers:["Las Zonas Básicas de Salud.","Las Zonas y Áreas Básicas de Salud.","Las Gerencias de los Servicios de Salud."]},{id:"110",question:`En qué artículo de la Ley General de Sanidad se recogen los derechos de los usuarios del Sistema Nacional de
Salud:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"En su artículo 10.",incorrect_answers:["En su artículo 9.","En su artículo 11.","En su artículo 12."]},{id:"111",question:`De conformidad con el art. 23 de la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias "La estructura sanitaria pública
canaria, a través de las Administraciones públicas en el ámbito de sus respectivas competencias, desarrolla las
siguientes funciones":`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`De salud pública, asistencia sanitaria, salud laboral, de evaluación, control y mejora de la calidad de los
servicios sanitarios, de docencia e investigación en el mundo de las ciencias de la salud y la formación
continuada del personal sanitario y cualquier otra actividad relacionada con la promoción, protección y
atención integral de la salud, así como las de prevención y asistencia en caso de enfermedad, no
enumerada en el artículo mencionado.`,incorrect_answers:["De salud pública exclusivamente.",`De salud pública, asistencia sanitaria, de evaluación, control y mejora de la calidad de los servicios
sanitarios, de docencia e investigación en el mundo de las ciencias de la salud y la formación continuada del
personal sanitario y cualquier otra actividad relacionada con la promoción, protección y atención integral de
la salud así como las de prevención y asistencia en caso de enfermedad, no enumerada en el artículo
mencionado.`,`De salud pública, asistencia sanitaria, salud laboral, de evaluación, control y mejora de la calidad de los
servicios sanitarios y cualquier otra actividad relacionada con la promoción, protección y atención integral de
la salud, así como las de prevención y asistencia en caso de enfermedad, no enumerada en el artículo
mencionado.`]},{id:"112",question:`De conformidad con la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias el Gobierno de Canarias ejerce, respecto del
Servicio Canario de la Salud, la superior dirección, impulso, coordinación, ordenación, planificación y supervisión.
En especial ejerce las siguientes atribuciones`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Nombrar y cesar al Director del Servicio, a propuesta del Consejero competente en materia de sanidad.",incorrect_answers:[`Aprobar, oído el Consejo de Dirección del Servicio, el Reglamento de Organización y Funcionamiento de las
Zonas Básicas de Salud y de los establecimientos hospitalarios del Servicio.`,`Nombrar y cesar a los Directores de las Zonas Básicas de Salud y centros hospitalarios del Servicio Canario
de la Salud, en los términos establecidos en esta Ley y en los reglamentos que la desarrollen.`,"Nombrar y cesar a los vocales del Consejo de Dirección del Servicio, excepto los altos cargos del servicio."]},{id:"113",question:`De conformidad con la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias al Consejero competente en materia de sanidad
le corresponden las siguientes atribuciones`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Nombrar y cesar a los vocales del Consejo de Dirección del Servicio, excepto los altos cargos del servicio.",incorrect_answers:["Nombrar y cesar a los Directores generales del Servicio y a los Directores de las Áreas de Salud.",`Autorizar la celebración de convenios con los Cabildos y Ayuntamientos para la prestación de servicios, así
como la formación de consorcios y demás fórmulas de gestión compartida con entidades públicas.`,"Nombrar y cesar al Director del Servicio, a propuesta del Consejero competente en materia de sanidad."]},{id:"114",question:`De conformidad con la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias los órganos centrales de dirección y
administración del Servicio Canario de la Salud son:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Órganos colegiados: El consejo de Dirección; unipersonal: el director y los directores generales.",incorrect_answers:["Áreas de salud.","Órganos colegiados: El consejo de Dirección del Área; unipersonales: el director del Área.","Áreas de salud y Zonas Básicas de Salud."]},{id:"115",question:"Señale la respuesta correcta. De conformidad con la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`El equipo de atención primaria es el conjunto de profesionales sanitarios y no sanitarios del Servicio Canario
de la Salud que desarrolla en el ámbito de la Zona Básica de Salud de manera integrada, mediante el
trabajo en equipo y bajo la dirección del Director de la Zona, actividades relativas a la promoción y
protección de la salud, prevención de la enfermedad y a la curación y rehabilitación de la salud individual y
colectiva de la población de la Zona.`,incorrect_answers:[`El equipo de atención primaria es la estructura física y funcional que sirve de centro integral de las
actividades de atención primaria del equipo de atención primaria, para lo que están dotados de los medios
personales y materiales que sean precisos para el cumplimiento de dicha función, en particular, la
Consejería competente en materia de sanidad adecuará la distribución del personal sanitario a las
necesidades asistenciales de cada zona.`,`El equipo de atención primaria es el órgano del Servicio Canario de la Salud integrado por todos los
profesionales del equipo de atención primaria que prestan la atención primaria de acceso directo de la
población en una demarcación territorial y poblacional elemental del Área de Salud Órganos colegiados: El
consejo de Dirección del Área; unipersonales: el director del Área.`,"Todas son correctas."]},{id:"116",question:"De conformidad con la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias, el Director de la Zona Básica de Salud:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Es el órgano unipersonal de dirección del equipo de atención primaria.",incorrect_answers:[`Es el órgano unipersonal que, bajo la dependencia de los órganos centrales del Servicio Canario de la
Salud, ejerce la dirección y coordinación de los recursos del Área.`,"Ejerce la dirección y gestión ordinaria del Servicio Canario de Salud.","Ninguna es correcta."]},{id:"117",question:"De conformidad con el art. 62 de la Ley de Ordenación Sanitaria de Canarias",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El Servicio Canario de la Salud se organiza territorialmente en demarcaciones denominadas Áreas de Salud.",incorrect_answers:[`Se crea el Sistema Canario de la Salud como un organismo autónomo de carácter administrativo, dotado de
personalidad jurídica propia y plena capacidad de obrar para el cumplimiento de sus fines.`,`El Servicio Canario de la Salud se organiza territorialmente en demarcaciones denominadas Zonas básicas
de Salud.`,`El nombramiento y cese del Director del Servicio Canario de la Salud le corresponde al consejero de
competente en materia de sanidad.`]},{id:"118",question:"Señale la respuesta correcta:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:[`Los órganos de gobierno y participación de la Zona Básica de Salud son los siguientes: A) Órgano de
gobierno y administración: El Director de la Zona Básica de Salud; B) Órgano de participación: El Consejo
de la Salud.`,`Los órganos centrales de dirección y administración del Servicio Canario de la Salud son A) Órganos
colegiados: El consejo de Dirección; B) unipersonal: el director y los directores generales.`,`Los órganos de gobierno de las Áreas de Salud son los siguientes: A) Órganos colegiados: El consejo de
Dirección del Área; B) Unipersonal: el director del Área.`]},{id:"119",question:"Es competencia del Director del Servicio Canario de Salud:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Autorizar gastos según los presupuestos del Servicio.",incorrect_answers:["Formular el anteproyecto del Plan de Salud del Área.","Coordinar los centros, servicios, establecimientos y recursos adscritos al Área.",`Elaborar las propuestas relativas a la relación de puestos de trabajo y elevarlas al Consejo de Dirección para
su ulterior tramitación.`]},{id:"120",question:"Señale la respuesta correcta:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:[`El Director de la Zona Básica de Salud es nombrado por el Consejero competente en materia de sanidad, a
propuesta del Director del Servicio Canario de la Salud, mediante el procedimiento de libre designación,
previa convocatoria que se publicará en el "Boletín Oficial de Canarias", y libremente removidos.`,`El Director del Área es nombrado por el Gobierno de Canarias, a propuesta del consejero competente en
materia de sanidad.`,`El Director del Servicio Canario de Salud: su nombramiento y cese corresponde al Gobierno de Canarias, a
propuesta del Consejero competente en materia de sanidad.`]},{id:"121",question:"La Ley de Ordenación de las profesiones Sanitaria es la:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Ley 44/2003, de 21 de noviembre.",incorrect_answers:["Ley 11/1994, de 26 de junio.","Ley 8/2003, de 26 de julio.","Ninguna es correcta."]},{id:"122",question:`Las disposiciones de la Ley 44/2003, de 21 de noviembre, de ordenación de las profesiones sanitarias son
aplicables:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Tanto si la profesión se ejerce en los servicios sanitarios públicos como en el ámbito de la sanidad privada.",incorrect_answers:[`Solamente a las profesiones que tengan que ver con el ámbito público de cualquiera de las profesiones
sanitarias.`,"En todo el territorio Nacional.","Sólo si la profesión se ejerce en el ámbito de la sanidad privada."]},{id:"123",question:"La formación especializada en ciencias de la Salud:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Es una formación reglada y de carácter oficial.",incorrect_answers:["Es una formación reglada y de carácter no oficial.","Es una formación reglamentada y de carácter no oficial.","Es una formación reglamentada y de carácter oficial."]},{id:"124",question:`¿Cada cuánto tiempo los centros sanitarios revisarán que los profesionales sanitarios de su plantilla cumplen los
requisitos necesarios para ejercer la profesión?:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Cada tres años como mínimo.",incorrect_answers:["Cada año como mínimo.","Cada cuatro años como mínimo.","Cada diez años como mínimo."]},{id:"125",question:`¿Quiénes promoverán las actividades de investigación y docencia en todos los centros Sanitarios, como
elemento esencial para el progreso del sistema sanitario y de sus profesionales?:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Las Administraciones sanitarias, en coordinación con las Administraciones educativas.",incorrect_answers:["Las Administraciones educativas, en coordinación con las Administraciones sanitarias.","Las Administraciones públicas, en coordinación con las Administraciones educativas.","Las Administraciones sanitarias, en coordinación con las Administraciones públicas."]},{id:"126",question:"Señale la respuesta incorrecta de acuerdo con la Ley 44/2003 de ordenación de las profesiones sanitarias:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Los profesionales sanitarios que ejerzan en el ámbito de la asistencia sanitaria privada, así como las
personas jurídicas o entidades de titularidad privada que presten cualquier clase de servicios sanitarios, no
vienen obligados a suscribir el oportuno seguro de responsabilidad, un aval u otra garantía financiera que
cubra las indemnizaciones que se puedan derivar de un eventual daño a las personas causado con ocasión
de la prestación de tal asistencia o servicios.`,incorrect_answers:[`En el ámbito de la sanidad privada, los profesionales sanitarios podrán ejercer su actividad por cuenta propia
o ajena.`,`En cada centro sanitario o, en su caso, unidades docentes, acreditado para la formación de especialistas
existirá una comisión de docencia cuya misión será la de organizar la formación, supervisar su aplicación
práctica y controlar el cumplimiento de los objetivos que se especifican en los programas.`,`El acceso a la formación sanitaria especializada se efectuará a través de una convocatoria anual de carácter
nacional.`]},{id:"127",question:"De acuerdo con la Ley 44/2003 de ordenación de las profesiones sanitaria, son funciones de los farmacéuticos:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Las actividades dirigidas a la producción, conservación y dispensación de los medicamentos.",incorrect_answers:["Las funciones relativas a la promoción de la salud buco-dental.","El control de la higiene y de la tecnología en la producción y elaboración de alimentos de origen animal.",`La indicación y realización de las actividades dirigidas a la promoción y mantenimiento de la salud, a la
prevención de las enfermedades y al diagnóstico, tratamiento, terapéutica y rehabilitación de los pacientes.`]},{id:"128",question:"De acuerdo con el art. 33 de la Ley 44/2003 de ordenación de las profesiones sanitaria, la formación continua:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Es el proceso de enseñanza y aprendizaje activo y permanente al que tienen derecho y obligación los
profesionales sanitarios, que se inicia al finalizar los estudios de pregrado o de especialización.`,incorrect_answers:["La Ley 44/2003 no contiene referencia alguna a la formación continuada de profesionales sanitarios.",`Cualquier proceso de enseñanza y aprendizaje en el que intervenga un profesional sanitario, se determinara
formación continuada.`,"Es el proceso de enseñanza y aprendizaje al que tienen derecho y obligación los profesionales sanitarios."]},{id:"129",question:`De acuerdo con el artículo 2 de la Ley 44/2003 de ordenación de las profesiones sanitaria, ¿Cuál de las
siguientes profesiones no tiene el carácter de profesión sanitaria titulada?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Quiromasajista.",incorrect_answers:["Fisioterapeuta.","Enfermera.","Logopeda."]},{id:"130",question:`De acuerdo con el artículo 3 de la Ley 44/2003 de ordenación de las profesiones sanitaria, ¿Cuál de las
siguientes áreas de formación profesional no se corresponde con el nivel de grado superior?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Técnico en Cuidados Auxiliares de Enfermería.",incorrect_answers:["Técnico Superior en Higiene Bucodental.","Técnico Superior en Anatomía Patológica y Citología.","Técnico Superior en Laboratorio de Diagnóstico Clínico."]},{id:"131",question:"Por el nivel del título exigido para el ingreso, el personal estatutario sanitario se clasifica en:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Personal de formación universitario y personal de formación profesional.",incorrect_answers:["Personal estatutario sanitario y personal estatutario de gestión y servicios.","Personal de formación universitaria, personal de formación profesional y otro personal.","Personal estatutario fijo y personal estatutario temporal."]},{id:"132",question:"La sanción disciplinaria de separación del servicio supone:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Cuando adquiera carácter firme, la pérdida de la condición de personal estatutario.",incorrect_answers:["Siempre, la pérdida de la condición de personal estatutario.","Siempre, la suspensión provisional de la condición de personal estatutario.","Hasta que no adquiere firmeza, la suspensión provisional de la condición de personal estatutario."]},{id:"133",question:`De conformidad con el art. 49 de Ley 55/2003, de 16 de diciembre, Estatuto Marco del Personal Estatutario de los
Servicios de Salud los excesos de jornada sobre lo establecido en el artículo 48.2 tendrán el carácter de jornada
complementaria y un límite máximo de:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"150 horas al año.",incorrect_answers:["100 horas al año.","48 horas al año.","40 horas al año."]},{id:"134",question:"Quienes sean declarados en suspensión provisional de funciones se encuentran en:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Situación de servicio activo, con las limitaciones de derechos que en dichos casos se establecen y las
demás que legalmente correspondan.`,incorrect_answers:[`Situación de servicios especiales y sólo tendrán derecho al cómputo de tiempo a efectos de antigüedad y a
la reserva de la plaza de origen`,`Situación de servicio activo y sólo tendrán derecho al cómputo de tiempo a efectos de antigüedad y a la
reserva de la plaza de origen.`,`Situación de servicios especiales, con las limitaciones de derechos que en dichos casos se establecen y las
demás que legalmente correspondan.`]},{id:"135",question:`Según dispone la ley 55/2003, de 16 de diciembre, del Estatuto Marco del personal estatutario de los servicios de
salud, el personal estatutario ostenta el siguiente derecho individual:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`A la movilidad voluntaria, promoción interna y desarrollo profesional, en la forma en que prevean las
disposiciones en cada caso aplicables.`,incorrect_answers:[`A la huelga, garantizándose en todo caso el mantenimiento de los servicios que resulten esenciales para la
atención sanitaria a la población.`,`Utilizar los medios, instrumental e instalaciones de los servicios de salud en beneficio del paciente, con
criterios de eficiencia, y evitar su uso ilegítimo en beneficio propio o de terceras personas.`,"A disponer de servicios de prevención y de órganos representativos en materia de seguridad laboral."]},{id:"136",question:"El trabajador en situación de excedencia por prestar servicios en el sector público:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`No devengará retribuciones, y el tiempo de permanencia en esta situación les será reconocido a efectos de
trienios y carrera profesional, en su caso, cuando reingresen al servicio activo.`,incorrect_answers:[`No devengará retribuciones, ni le será computable el tiempo que permanezca en tal situación a efectos de
carrera profesional o trienios.`,`Tendrá derecho al cómputo de tiempo a efectos de antigüedad. Durante los tres primeros años se ostentará
derecho para la reincorporación al servicio activo en la misma categoría y área de salud de origen o, si ello
no fuera posible, en áreas limítrofes con aquélla.`,"Tendrá derecho al cómputo de tiempo a efectos de antigüedad y a la reserva de la plaza de origen."]},{id:"137",question:`De conformidad con el art. 80 del Estatuto Marco, deberán ser objeto de negociación, en los términos previstos
en el capítulo III de la Ley 9/1987, de 12 de junio, las siguientes materias:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son materias que podrían ser objeto de negociación.",incorrect_answers:["La regulación de la jornada laboral, tiempo de trabajo y régimen de descansos.",`Las materias relativas a la selección de personal estatutario y a la provisión de plazas, incluyendo la oferta
global de empleo del servicio de salud.`,"Los sistemas de carrera profesional."]},{id:"138",question:`De conformidad Ley 55/2003, de 16 de diciembre, del Estatuto Marco del personal estatutario de los servicios de
salud:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Será aplicable al personal estatutario la situación de excedencia para el cuidado de familiares establecida
para los funcionarios públicos por la Ley 39/1999, de 5 de noviembre, de conciliación de la vida familiar y
laboral de las personas trabajadoras.`,incorrect_answers:["Ninguna es correcta.",`La presente Ley establece y regula las bases del régimen jurídico de las Administraciones Públicas, los
principios del sistema de responsabilidad de las Administraciones Públicas y de la potestad sancionadora`,`La presente Ley tiene por objeto regular los requisitos de validez y eficacia de los actos administrativos, el
procedimiento administrativo común a todas las Administraciones Públicas`]},{id:"139",question:"Con carácter general, las disposiciones de la Ley 55/2003 se dictan al amparo del:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Art. 149.1.18. de la Constitución Española.",incorrect_answers:["Art. 149.1.7 de la Constitución Española.","Art. 149.1.16 de la Constitución Española.","Art. 149.1.17. de la Constitución Española."]},{id:"140",question:`La falta de incorporación al servicio, institución o centro dentro del plazo, cuando sea imputable al interesado y no
obedezca a causas justificadas producirá:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`El decaimiento de su derecho a obtener la condición de personal estatutario fijo como consecuencia de ese
concreto proceso selectivo.`,incorrect_answers:["La excedencia forzosa.","El que se dejen sin efecto las actuaciones realizadas.",`La suspensión provisional del derecho a obtener la condición de personal estatutario fijo como consecuencia
de ese proceso selectivo.`]},{id:"141",question:"¿Cuál es la clasificación del personal estatutario sanitario, atendiendo al nivel del título exigido para el ingreso?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Personal de formación universitaria y personal de formación profesional.",incorrect_answers:["Personal de formación universitaria, personal de formación profesional y otro personal.","Personal estatutario universitario y personal estatutario sin titulación específica.","Personal estatutario fijo y personal estatutario temporal."]},{id:"142",question:`¿Cuál es la clasificación del personal estatutario de gestión y servicios, atendiendo al nivel del título exigido para
el ingreso?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Personal de formación universitaria, personal de formación profesional y otro personal.",incorrect_answers:["Personal de formación universitaria y personal de formación profesional.","Personal estatutario sanitario y personal estatutario de gestión y servicios.","Personal estatutario fijo y personal estatutario temporal."]},{id:"143",question:"¿Qué obtiene el personal estatutario fijo una vez superado el correspondiente proceso selectivo?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Obtiene un nombramiento para el desempeño con carácter permanente de las funciones que de tal
nombramiento se deriven.`,incorrect_answers:["Obtiene un contrato fijo, para el desempeño de las funciones propias de su especialidad.","Obtiene un puesto de trabajo en el Sistema Nacional de Salud, conforme a sus competencias y estudios.",`Obtiene un nombramiento para el desempeño con carácter permanente de las tareas que le sean
encomendadas por sus superiores jerárquicos.`]},{id:"144",question:`¿Cómo se articulan los cambios en la distribución o necesidades de personal estatutario que se deriven de
reordenaciones funcionales, organizativas o asistenciales en los diferentes servicios de salud?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Se articularán de conformidad con las normas aplicables en cada servicio de salud, pudiendo el personal ser
adscrito a los centros o unidades ubicados dentro del ámbito que en su nombramiento se precise.`,incorrect_answers:[`Se articularán de conformidad con las normas aplicables en el sistema nacional de salud, no pudiendo el
personal ser ubicado en otro sitio que no sea el que le corresponda a su nombramiento.`,"Se articularán de conformidad con las normas aplicables en cada servicio de salud.","Se articularán de conformidad a las directivas europeas, previa negociación en el consejo interterritorial."]},{id:"145",question:"¿Qué son los planes de ordenación de recursos humanos?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Los planes de ordenación de recursos humanos constituyen el instrumento básico de planificación global de
los mismos dentro del servicio de salud o en el ámbito que en los mismos se precise.`,incorrect_answers:[`Los planes de ordenación de recursos humanos constituyen el instrumento básico de planificación en el
ámbito insular.`,`Los planes de ordenación de recursos humanos constituyen el instrumento básico de planificación global en
el ámbito hospitalario.`,`Los planes de ordenación de recursos humanos constituyen el instrumento básico de planificación
disciplinaria, para los casos de abuso laboral.`]},{id:"146",question:"El personal estatutario de los servicios de salud viene obligado a:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Cumplir el régimen sobre incompatibilidades.",incorrect_answers:[`Cumplir con diligencia las instrucciones recibidas por los pacientes y colaborar leal y activamente en el
trabajo en equipo.`,`Informar debidamente, en cada caso y dentro del ámbito de sus competencias, a todos los familiares sobre
el proceso asistencial y sobre los recursos protésicos disponibles.`,`Utilizar los medios, instrumental e instalaciones de los servicios de salud, con criterios de eficiencia, y
protegerlos del paciente o de terceras personas.`]},{id:"147",question:"NO es un derecho colectivo del personal estatutario:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El derecho a la jubilación en los términos y condiciones establecidas en las normas en cada caso aplicables.",incorrect_answers:["El derecho a la libre sindicación.","El derecho a la reunión.",`El derecho a la huelga, garantizándose en todo caso el mantenimiento de los servicios que resulten
esenciales para la atención sanitaria a la población.`]},{id:"148",question:"¿Cómo se adquiere la condición de personal estatutario fijo?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Se adquiere por el cumplimiento sucesivo de los siguientes requisitos: a) Superación de las pruebas de
selección. b) Nombramiento conferido por el órgano competente. c) Incorporación, previo cumplimiento de
los requisitos formales en cada caso establecidos, a una plaza del servicio, institución o centro que
corresponda en el plazo determinado en la convocatoria.`,incorrect_answers:[`Se adquiere por el cumplimiento sucesivo de los siguientes requisitos: a) Superación de las pruebas de
selección. b) Nombramiento conferido por el órgano competente. c) Incorporación, a una plaza del servicio
por orden de nota obtenida en el proceso selectivo.`,`Se adquiere por el cumplimiento sucesivo de los siguientes requisitos: a) Aprobación de la fase de oposición
y concurso b) Adjudicación de plaza conforme al orden de nota. c) Incorporación, previo el cumplimiento de
requisitos formales.`,`Se adquiere por el cumplimiento sucesivo de los siguientes requisitos: a) Aprobación de la fase de oposición
y concurso b) Adjudicación de plaza conforme al orden de nota. c) Incorporación al servicio de salud en
plaza vacante, según orden de prelación y preferencia del adjudicatario.`]},{id:"149",question:"¿En qué supuesto NO se pierde la condición de personal estatutario?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"En el supuesto de movilidad voluntaria.",incorrect_answers:["En el supuesto de renuncia.","En el supuesto de sanción disciplinaria firme de separación del servicio.","En el supuesto de jubilación."]},{id:"150",question:"¿Cómo pueden ser las faltas disciplinarias del personal estatutario?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Muy graves, graves y leves.",incorrect_answers:["Graves, leves, muy leves.","Graves y leves.","Graves, moderadas y leves."]},{id:"151",question:`Las relaciones del Derecho de la Unión Europea con los Derechos internos de los Estados miembros se efectúa
a través del principio de:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Primacía.",incorrect_answers:["Supremacía.","Jerarquía.","No hay relación."]},{id:"152",question:"¿Cuál de las siguientes afirmaciones es falsa en relación a los Reglamentos comunitarios?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Los Reglamentos comunitarios gozan de primacía sobre cualquier norma de Derecho Nacional, excepto las
de rango constitucional.`,incorrect_answers:["Los Reglamentos comunitarios se publican en el Diario Oficial de la Unión Europea.","Los reglamentos comunitarios son fuente inmediata de derechos para los estados miembros.","Ninguna es correcta."]},{id:"153",question:`Es un acto normativo típico de carácter general, obligatorio en todos sus elementos y directamente aplicable en
cada Estado miembro:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Reglamento.",incorrect_answers:["Directiva.","Decisión.","Las recomendaciones."]},{id:"154",question:"Los acuerdos celebrados por la Unión Europea vincularán a:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Las instituciones de la Unión y a los Estados Miembros.",incorrect_answers:["Las instituciones de la Unión.","Los Estados miembros.","Ninguna es correcta."]},{id:"155",question:"Son fuentes del derecho de la Unión Europea:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["El Derecho primario.","Los principios generales del Derecho de la Unión Europea.","El Derecho derivado."]},{id:"156",question:`En la parte superior de la jerarquía de las normas de la Unión Europea se encuentra el derecho primario, que
consiste en:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:[`Los tratados constitutivos de la UE (el Tratado de la Unión Europea y el Tratado de funcionamiento de la
Unión Europea (TFUE)) y sus protocolos.`,"La Carta de los Derechos Fundamentales.","Los principios generales establecidos por el Tribunal de Justicia de la Unión Europea."]},{id:"157",question:"El Derecho derivado de la Unión Europea comprende:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Los actos legislativos y no legislativos adoptados por las instituciones de la Unión Europea.",incorrect_answers:["Los actos legislativos adoptados por las instituciones de la Unión Europea.","Los tratados de la unión europea.","Todas son correctas."]},{id:"158",question:"Una decisión en el ámbito del derecho de la Unión Europea puede ser de:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Aplicación general y tener un destinatario específico.",incorrect_answers:["Aplicación general.","Tener un destinatario específico.","Ninguna es correcta."]},{id:"159",question:"Según el Tratado de la Unión Europea son instituciones de la Unión:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El Tribunal de Justicia de la Unión Europea y el Banco Central Europeo.",incorrect_answers:["El Parlamento Europeo y el Tribunal de La Haya.","El Parlamento Europeo y la OTAN.","Ninguna de las anteriores."]},{id:"160",question:`Los diputados al Parlamento Europeo serán elegidos por sufragio universal directo, libre y secreto, para un
mandato de:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Cinco años.",incorrect_answers:["Un año.","Dos años.","Tres años."]},{id:"161",question:`El Parlamento Europeo y el Consejo, de conformidad con el procedimiento legislativo ordinario, establecerán las
normas relativas a la protección de:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Las personas físicas en lo que respecta al tratamiento de datos personales por parte de las instituciones.",incorrect_answers:["Los datos empresariales.","Los beneficios empresariales.","Ninguna es correcta."]},{id:"162",question:"Los ciudadanos de la Unión gozarán, entre otros, de los siguientes derechos:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["El derecho a circular y residir libremente en el territorio de los Estados miembros.",`El derecho de sufragio activo y pasivo en las elecciones al Parlamento Europeo y en las elecciones
municipales en su Estado miembro de residencia, en las mismas condiciones que los nacionales de ese
Estado.`,`El derecho a disfrutar, en el territorio de un tercer país en el que no esté representado el Estado miembro del
que sean nacionales, de la protección de las autoridades diplomáticas y consulares de cualquier Estado
miembro en las mismas condiciones que los nacionales de ese Estado.`]},{id:"163",question:"Todo ciudadano de la Unión que resida en un Estado miembro del que no sea nacional tendrá derecho:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`De sufragio activo y pasivo en las elecciones municipales del Estado miembro en que resida, en las mismas
condiciones que los nacionales de ese estado.`,incorrect_answers:["De sufragio activo.","De sufragio pasivo.","Ninguna es correcta."]},{id:"164",question:`Todo ciudadano de la Unión tendrá derecho, en el territorio de un tercer país en el que no esté representado el
Estado miembro del que sea nacional a:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`La protección de las autoridades diplomáticas o consulares de cualquier Estado miembro, en las mismas
condiciones que los nacionales de ese Estado.`,incorrect_answers:["La protección de las autoridades diplomáticas del país de destino.","La protección de las autoridades diplomáticas del país de origen y Bélgica.","Ninguna es correcta."]},{id:"165",question:"Todo ciudadano de la Unión Europea tendrá derecho de petición al:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Parlamento Europeo.",incorrect_answers:["Defensor del Pueblo.","Diputado del Común.","Banco de la Unión."]},{id:"166",question:"Quedan prohibidos entre los Estados miembros de la Unión Europea los derechos de aduana de:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Importación.","Exportación.","Las exacciones de efecto equivalente."]},{id:"167",question:"El Derecho Administrativo regula:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas las respuestas anteriores son correctas",incorrect_answers:["La organización administrativa","Las relaciones entre los entes públicos","Las relaciones entre los entes públicos y los particulares"]},{id:"168",question:"El sometimiento de la Administración al Derecho privado se recoge, entre otros:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"En el art. 9.1 de la Constitución Española",incorrect_answers:[`En el art. 3.b de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las
Administraciones Públicas`,`En el art. 56.2 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las
Administraciones Públicas`,"Ninguna de las respuestas anteriores es correcta"]},{id:"169",question:"Son fuentes formales del Derecho Administrativo:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas las respuestas anteriores son correctas",incorrect_answers:["La Constitución","Los reglamentos","Las leyes"]},{id:"170",question:"¿Cuál de las siguientes afirmaciones es incorrecta?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Una ley general prevalece frente a una ley especial",incorrect_answers:["Una norma posterior deroga a una norma anterior de igual rango","Una norma de rango inferior no puede contradecir una norma de rango superior","La Constitución prevalece sobre cualquier otra norma jurídica"]},{id:"171",question:`Son principios constitucionales rectores de la organización y actuación de las Administraciones Públicas
recogidos en el art. 103 de la Constitución Española:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Jerarquía, eficacia, descentralización, desconcentración y coordinación con sometimiento pleno a la ley y al
Derecho`,incorrect_answers:["Eficiencia, jerarquía, descentralización, desconcentración y coordinación",`Eficiencia, jerarquía, descentralización, desconcentración y coordinación con sometimiento pleno a la ley y al
Derecho`,"Ninguna de las anteriores respuestas es correcta"]},{id:"172",question:"Son clases de reglamentos por su relación con la ley:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Ejecutivos, independientes y de necesidad",incorrect_answers:["Ejecutivos, corporativos y de necesidad","Ejecutivos, fiscales, locales y de necesidad","Ninguna de las anteriores respuestas es correcta"]},{id:"173",question:"En la jerarquía normativa en España encontramos por orden de prioridad:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`La Constitución, Tratados internacionales, leyes orgánicas y ordinarias, decretos legislativos y decretos
leyes, reglamentos del gobierno, leyes de las Comunidades Autónomas y reglamentos de las Comunidades
Autónomas`,incorrect_answers:[`La Constitución, Tratados internacionales, leyes orgánicas y ordinarias, decretos legislativos y decretos
leyes, leyes de las Comunidades Autónomas, reglamentos del Gobierno y reglamentos de las Comunidades
Autónomas`,`La Constitución, leyes orgánicas y ordinarias, Tratados internacionales, decretos legislativos y decretos
leyes, leyes de las Comunidades Autónomas, reglamentos del Gobierno y reglamentos de las Comunidades
Autónomas`,`La Constitución, leyes orgánicas y ordinarias, leyes de las Comunidades autónomas, Tratados
internacionales, decretos legislativos y decretos leyes, reglamentos del Gobierno y reglamentos de las
Comunidades Autónomas`]},{id:"174",question:"Son órganos a los que corresponde ejercer la potestad reglamentaria en el ámbito estatal:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Los Ministros",incorrect_answers:["Los Secretarios de Estado","Los Secretarios Generales","Todas son correctas"]},{id:"175",question:"Son límites materiales de los reglamentos:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas las respuestas anteriores son correctas",incorrect_answers:[`La Administración no puede dictar reglamentos en materias reservadas a las leyes (reserva de ley) sin
autorización expresa de las Cortes Generales`,"La Administración no puede dictar disposiciones reglamentarias contrarias a las leyes","Los reglamentos deben respetar el principio de jerarquía que rige entre ellos"]},{id:"176",question:"La regla de la inderogabilidad singular de los reglamentos significa:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Que las resoluciones administrativas de carácter particular no podrán vulnerar lo establecido en una
disposición de carácter general aunque procedan de un órgano de igual o superior jerarquía al que dictó la
disposición general`,incorrect_answers:["Que los reglamentos solo pueden ser derogados por la misma autoridad que los dictó",`Que las normas y actos dictados por los órganos de las Administraciones Públicas en el ejercicio de su
propia competencia deberán ser observadas por el resto de los órganos administrativos, aunque no
dependan jerárquicamente entre sí o pertenezcan a otra administración`,"Ninguna de las respuestas anteriores es correcta"]},{id:"177",question:"Respecto a los órganos colegiados:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:[`Se crean formalmente, están integrados por 3 o más personas, se les atribuye funciones administrativas de
decisión, propuesta, asesoramiento, seguimiento o control y actúan integrados en la Administración o en
algunos de sus organismos públicos`,`Para su válida constitución a efectos de celebración de sesiones, deliberación y toma de acuerdos, se
requiere la asistencia, presencial o a distancia, del Presidente y secretario y de la mitad, al menos de sus
miembros`,"Los miembros del órgano colegiado no podrán ejercer sus funciones cuando concurra conflicto de intereses"]},{id:"178",question:"Podrán ser objeto de delegación las competencias relativas a:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Ninguna de las anteriores es correcta",incorrect_answers:[`Las Presidencias de los Consejos de Gobierno de las Comunidades Autónomas y las Asambleas
Legislativas de las Comunidades Autónomas`,"La resolución de recursos en los órganos administrativos que hayan dictado los actos objeto del recurso","La adopción de disposiciones de carácter general"]},{id:"179",question:"El régimen jurídico de los órganos colegiados se regula en:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"La sección 3ª del capítulo II de la ley 40/2015, de 1 de octubre, de Régimen Jurídico del Sector Público",incorrect_answers:["La sección 2ª del capítulo II de la ley 40/2015, de 1 de octubre, de Régimen Jurídico del Sector Público","La sección 2ª del capítulo II de la ley 39/2015, de 1 de octubre, de Régimen Jurídico del Sector Público","La sección 3ª del capítulo II de la ley 39/2015, de 1 de octubre, de Régimen Jurídico del Sector Público"]},{id:"180",question:"La responsabilidad patrimonial de las Administraciones Públicas está regulada básicamente:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`En la Constitución, en la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común y en la Ley
40/205 del Régimen Jurídico del Sector Público`,incorrect_answers:["En la Constitución","En la Constitución y en la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común",`En la Constitución, en la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común y en el Real
Decreto 429/1993, por el que se aprueba el Reglamento de los procedimientos de la Administraciones
Públicas en materia de responsabilidad patrimonial`]},{id:"181",question:"¿Qué afirmación es correcta?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"La delegación será revocable en cualquier momento por el órgano que la haya conferido",incorrect_answers:[`Los órganos de las diferentes Administraciones Públicas podrán delegar el ejercicio de las competencias
que tengan atribuidas siempre que sean jerárquicamente dependientes`,"Podrán delegarse las competencias que se ejerzan por delegación",`El acuerdo de delegación de aquellas competencias atribuidas a órganos colegiados deberá adoptarse por
decisión de su presidente`]},{id:"182",question:"En el ámbito de la Administración General del Estado, la designación de suplente podrá efectuarse:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas las respuestas anteriores son correctas",incorrect_answers:["Por el órgano competente para el nombramiento del titular, en el propio acto del nombramiento",`Por el órgano competente para el nombramiento del titular, cuando se produzca el supuesto que dé lugar a
la suplencia`,`En los reales decretos de estructura orgánica básica de los Departamentos Ministeriales o en los estatutos
de sus Organismos Públicos y Entidades vinculadas o dependientes según corresponda`]},{id:"183",question:"Corresponderá al Presidente de un órgano colegiado:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Ninguna de las respuestas anteriores es correcta",incorrect_answers:["Velar por la legalidad formal y material de las actuaciones del órgano colegiado","Garantizar que los procedimientos y reglas de constitución y adopción de acuerdos son respetadas","Certificar las actuaciones del mismo"]},{id:"184",question:`Son principios que deben regir la potestad sancionadora según se establece en el capítulo III de la Ley 40/2015,
de 1 de octubre, de Régimen Jurídico del Sector Público:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Irretroactividad, tipicidad y proporcionalidad",incorrect_answers:["Eficacia, legalidad e irretroactividad","Proporcionalidad, tipicidad y dependencia","Responsabilidad, eficacia e irretroactividad"]},{id:"185",question:"¿Cuándo asiste con voto el Secretario de un órgano colegiado según lo dispuesto en la Ley 40/2015?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Sólo cuando a su vez es miembro del órgano colegiado",incorrect_answers:["En ningún caso asiste con voz y voto","Siempre asiste con voz y voto","Sólo cuando es funcionario"]},{id:"186",question:`En la determinación normativa del régimen sancionador, así como en la imposición de sanciones por las
Administraciones Públicas, la graduación de la sanción considerará:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`La reincidencia, por comisión en el término de un año de más de una infracción de la misma naturaleza
cuando así haya sido declarado por resolución firme en vía administrativa`,incorrect_answers:[`La reincidencia, por comisión en el término de cinco años de más de una infracción de la misma naturaleza
cuando así haya sido declarado por resolución firme en vía administrativa`,`La reincidencia, por comisión en el término de 6 meses de más de una infracción de la misma naturaleza
cuando así haya sido declarado por resolución firme en vía administrativa`,`La reincidencia, por comisión en el término de dos años de más de una infracción de la misma naturaleza
cuando así haya sido declarado por resolución firme en vía administrativa`]},{id:"187",question:"En los supuestos de responsabilidad patrimonial de las Administraciones Públicas:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas las afirmaciones anteriores son correctas",incorrect_answers:[`Cuando los daños deriven de la aplicación de una norma con rango de ley declarada inconstitucional,
siempre que concurran los requisitos establecidos en el art. 32 de la Ley 40/2015, de 1 de octubre, de
Régimen Jurídico del Sector Público`,`El daño alegado habrá de ser efectivo, evaluable económicamente e individualizado con relación a una
persona o grupo de personas`,`La responsabilidad patrimonial del Estado por el funcionamiento de la Administración de Justicia se regirá
por la Ley Orgánica 6/1985, de 1 de julio, del Poder Judicial`]},{id:"188",question:"Requisitos mínimos para la creación de un órgano administrativo, de acuerdo al artículo 5 de la Ley 40/2015:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todos son correctos",incorrect_answers:[`Determinación de su forma de integración en la Administración Pública de que se trate y su dependencia
jerárquica`,"Delimitación de sus funciones y competencias","Dotación de los créditos necesarios para su puesta en marcha y funcionamiento"]},{id:"189",question:`Las Subsecretarías, las Secretarías Generales, las Secretarías Generales Técnicas, las Direcciones Generales,
las Subdirecciones Generales, y órganos similares a los anteriores se crean, modifican y suprimen:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Por Real Decreto del Consejo de Ministros, a iniciativa del Ministro interesado y a propuesta del Ministro de
Hacienda y Administraciones Públicas`,incorrect_answers:["Ministro respectivo, previa autorización del Ministro de Hacienda y Administraciones Públicas","A través de las Relaciones de Puestos de Trabajo","Ninguna de las respuestas anteriores es correcta"]},{id:"190",question:"Las Delegaciones del Gobierno están adscritas orgánicamente:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Al Ministerio de Hacienda y Administraciones Públicas",incorrect_answers:["Al Ministerio del Interior","Al Ministerio de la Presidencia","Ninguna de las respuestas anteriores es correcta"]},{id:"191",question:`De acuerdo a la Ley 40/2015 las Administraciones Públicas deberán respetar en sus actuaciones y relaciones los
siguientes principios:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Servicio Efectivo a los ciudadanos; simplicidad, claridad y proximidad a los ciudadanos",`Participación, objetividad y transparencia de la actuación administrativa; buena fe, confianza legítima y
lealtad institucional; responsabilidad por la gestión pública`,`Planificación y dirección por objetivos y control de la gestión y evaluación de los resultados de las políticas
públicas; Eficacia en el cumplimiento de los objetivos fijados y Eficiencia en la asignación y utilización de los
recursos públicos`]},{id:"192",question:"La Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:[`Regula los derechos y garantías mínimas que corresponden a todos los ciudadanos respecto de la actividad
administrativa, tanto en su vertiente del ejercicio de la potestad de autotutela, como de la potestad
reglamentaria e iniciativa legislativa`,`El procedimiento Administrativo es el conjunto ordenado de trámites y actuaciones formalmente realizadas,
por el cauce legalmente previsto, para dictar un acto administrativo o expresar la voluntad de la
Administración`,`Su carácter de Común resulta de la aplicación a todas las Administraciones Públicas y respecto a todas sus
actuaciones`]},{id:"193",question:"¿Quiénes tienen la condición de interesado en el procedimiento administrativo?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Quienes los promuevan como titulares de derechos o intereses legítimos individuales o colectivos",incorrect_answers:[`Los que, sin haber iniciado el procedimiento, tengan derechos que puedan resultar afectados por la
resolución, aunque no se personen en el procedimiento`,`Las asociaciones y organizaciones representativas de intereses económicos y sociales serán titulares de
intereses legítimos siempre`,`La condición de interesado podrá derivar de una relación jurídica transmisible siempre que sea antes del
trámite de audiencia`]},{id:"194",question:"¿Qué sujetos están obligados a relacionarse electrónicamente con la Administración?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Los notarios y los registradores",incorrect_answers:["Las personas físicas y las jurídicas","Todos los que representen a un interesado","Los empleados de las Administraciones Públicas en su actividad pública y privada"]},{id:"195",question:"Respecto a la Ley 39/2015 tienen Capacidad de obrar ante la Administración Pública:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Las personas físicas o jurídicas que ostenten capacidad de obrar con arreglo a las normas civiles",`Los menores de edad para el ejercicio y defensa de aquellos de sus derechos e intereses cuya actuación
esté permitida por el ordenamiento jurídico sin la asistencia de la persona que ejerza la patria potestad,
tutela o curatela. Se exceptúa el supuesto de los menores incapacitados, cuando la extensión de la
incapacitación afecte al ejercicio y defensa de los derechos o intereses de que se trate`,`Cuando la Ley así lo declare expresamente, los grupos de afectados, las uniones y entidades sin
personalidad jurídica y los patrimonios independientes o autónomos`]},{id:"196",question:"Si un representante acreditado desiste de un procedimiento, según la Ley 39/2015:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El interesado podrá presentar una nueva solicitud si está dentro del plazo del procedimiento",incorrect_answers:["El interesado no podrá presentar una nueva solicitud","El interesado podrá presentar siempre una nueva solicitud","Un representante no puede desistir de un procedimiento, aunque esté acreditado"]},{id:"197",question:"Según la Ley 39/2015:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:[`Las Administraciones Públicas están obligadas a verificar la identidad de los interesados en el procedimiento
administrativo, mediante la comprobación de su nombre y apellidos o denominación o razón social, según
corresponda, que consten en el Documento Nacional de Identidad o documento identificativo equivalente`,`Los interesados podrán identificarse electrónicamente mediante certificados electrónicos cualificados de
firma electrónica expedidos por prestadores incluidos en la "Lista de confianza de prestadores de servicios
de certificación"`,`Los interesados podrán firmar a través de cualquier medio que permita acreditar la autenticidad de la
expresión de su voluntad y consentimiento, así como la integridad e inalterabilidad del documento`]},{id:"198",question:"De acuerdo a la Ley 39/2015 es obligatorio el uso de firma para:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Formular solicitudes, presentar declaraciones responsables o comunicaciones","Interponer recursos y desistir de acciones","Renunciar a derechos"]},{id:"199",question:"En relación con el cómputo de los plazos administrativos:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Salvo que por Ley o en el Derecho de la Unión Europea no se exprese otro cómputo, cuando los plazos se
señalen por días, se entiende que éstos son hábiles, excluyéndose del cómputo los sábados, domingos y
festivos`,incorrect_answers:[`Salvo que por Ley o en el Derecho de la Unión Europea no se exprese otro cómputo, cuando los plazos se
señalen por días, se entiende que éstos son naturales`,`Salvo que por Ley o en el Derecho de la Unión Europea no se exprese otro cómputo, cuando los plazos se
señalen por días, se entiende que éstos son hábiles, excluyéndose del cómputo los domingos y festivos`,`Los plazos expresados en días se cuentan desde el día de la notificación o publicación, o desde el que se
produzca la estimación o desestimación por silencio administrativo`]},{id:"200",question:"Un acto administrativo es eficaz:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Desde que se dicten, salvo que en ellos se disponga otra cosa",`La eficacia quedará demorada cuando lo exija el contenido del acto o necesite notificación, publicación o
aprobación superior`,"Pueden tener eficacia retroactiva en algunos casos"]},{id:"201",question:"Son anulables los actos administrativos:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Los que incurran en desviación de poder",incorrect_answers:["Los dictados por órgano manifiestamente incompetente por razón de la materia o del territorio","Los que lesionen derechos y libertades susceptibles de amparo constitucional","Los que tengan un contenido imposible"]},{id:"202",question:"Cuando exista constancia de la puesta a disposición del acto objeto de notificación por medios electrónicos y transcurran diez días naturales sin que se acceda a su contenido:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Se entenderá que ha sido rechazada, dando por efectuado el trámite, con los efectos previstos en el artículo 41.5 de la Ley 39/2015.",incorrect_answers:["Se entenderá que ha sido rechazada, dando por efectuado el trámite, con los efectos previstos en el artículo 40.4 de la Ley 39/2015.","Se tiene por no notificada.","Todas son incorrectas."]},{id:"203",question:"El trámite de audiencia, ¿en qué momento del procedimiento administrativo se realiza?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Una vez instruido el procedimiento e inmediatamente antes de redactar la propuesta de resolución",incorrect_answers:["Antes de la apertura del periodo de prueba","En cualquier fase del procedimiento","Durante la fase de iniciación del procedimiento, junto con la subsanación y la mejora de la solicitud"]},{id:"204",question:"El plazo de subsanación de los procedimientos iniciados a solicitud de los interesados:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"A y C son correctas",incorrect_answers:["Podrá requerirse a los interesados para que subsanen sus solicitudes por plazo de diez días","Podrá requerirse a los interesados para que subsanen sus solicitudes por plazo de cinco días",`Siempre que no se trate de procedimientos selectivos o de concurrencia competitiva podrá ser ampliado
prudencialmente hasta cinco días el plazo inicial de subsanación cuando la aportación de los documentos
requeridos presente dificultades especiales`]},{id:"205",question:'La Ley 39/2015 recoge la figura de la "Reformatio in Peius" cuando:',group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Dispone que, en los procedimientos tramitados a solicitud del interesado, la resolución será congruente con
las peticiones formuladas por éste, sin que en ningún caso pueda agravar su situación inicial y sin perjuicio
de la potestad de la Administración de incoar de oficio un nuevo procedimiento si procede`,incorrect_answers:[`Requiere que la Administración realice la interpretación más favorable al derecho de acción por parte de los
interesados`,"Prohíbe la acumulación de expedientes que no guarden identidad sustancial o intereses conexos","Prohíbe la retroactividad de las disposiciones administrativas sancionadoras no favorables al interesado"]},{id:"206",question:"Son causas de finalización del procedimiento administrativo:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["La resolución","El desistimiento y la renuncia al derecho","La declaración de caducidad"]},{id:"207",question:"Respecto a la eficacia de los actos administrativos:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son incorrectas",incorrect_answers:[`Las resoluciones administrativas de carácter particular podrán vulnerar lo establecido en una disposición de
carácter general si proceden de un órgano superior al que dictó la disposición general`,`Son nulas las resoluciones administrativas que vulneren lo establecido en una disposición reglamentaria y
las que incurran en alguna de las causas del artículo 48 de la Ley 39/2015`,`Los actos de las Administraciones Públicas sujetos al Derecho Administrativo producen efectos desde la
fecha que se dicten`]},{id:"208",question:"Conforme al artículo 130 de la LJCA, la medida cautelar podrá acordarse:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Previa valoración circunstanciada de todos los intereses en conflicto, únicamente cuando la ejecución del
acto o la aplicación de la disposición pudieran hacer perder su finalidad legítima al recurso`,incorrect_answers:["Siempre, previa valoración de todos los intereses en conflicto","Siempre sin que sea necesario valorar todos los intereses en conflicto","Nunca"]},{id:"209",question:"Entre los límites de la revisión de los actos administrativos se encuentra:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"La prescripción de la acción",incorrect_answers:["Su ilegalidad manifiesta","Que atente a derechos subjetivos","Que incurra en nulidad de pleno derecho"]},{id:"210",question:"La revocación por la Administración de un acto administrativo de gravamen:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Se puede revocar mientras no haya transcurrido el plazo de prescripción, siempre que no constituya
dispensa o exención no permitida por las leyes, ni sea contraria al principio de igualdad, al interés público o
al ordenamiento jurídico`,incorrect_answers:["Ha de efectuarse a instancia de los particulares","Está prohibida","Que un funcionario, sabiendo su injusticia, dicte una resolución arbitraria"]},{id:"211",question:"La Declaración de lesividad de actos anulables:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`No podrá adoptarse una vez transcurridos cuatro años desde que se dictó el acto administrativo y exigirá la
previa audiencia de cuantos aparezcan como interesados en el mismo`,incorrect_answers:[`No podrán adoptarse una vez transcurridos seis meses desde que se dictó el acto administrativo, momento
en que se deberá declarar su caducidad`,"No podrá adoptarse nunca respecto a los actos que sean favorables para los interesados",`Podrán adoptarse respecto de los actos que no sean favorables para los interesados a fin de proceder a su
ulterior impugnación ante el orden jurisdiccional contencioso administrativo`]},{id:"212",question:"Las Administraciones Públicas:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Podrán declarar de oficio la nulidad de los actos administrativos, previo dictamen del Consejo de Estado u
órgano consultivo equivalente de las Comunidades Autónomas, en los supuestos del artículo 47.1 de la Ley
39/2015`,incorrect_answers:["Podrán declarar la nulidad de las disposiciones administrativas a solicitud de cualquier interesado",`Podrán, por iniciativa propia, declarar de oficio la nulidad de las disposiciones administrativas que no hayan
sido recurridas por los particulares`,"Podrán declarar de oficio la nulidad siempre que exista dictamen previo favorable de la Intervención General"]},{id:"213",question:"El recurso de Alzada:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Podrá interponerse ante el órgano que dictó el acto que se impugna o ante el órgano competente para
resolverlo`,incorrect_answers:["Podrá interponerse en el plazo de tres meses","Podrá interponerse contra cualquier acto de trámite","Podrá interponerse contra las disposiciones administrativas de carácter general"]},{id:"214",question:"El recurso de reposición:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Contra la resolución que lo resuelva no podrá interponerse de nuevo dicho recurso",incorrect_answers:["El plazo para interponerlo será de 2 meses, si fuera expreso","El plazo máximo para dictar y notificar la resolución será de 2 meses",`Se podrá interponer recurso contencioso administrativo sin necesidad de esperar a la finalización del plazo
legal para resolver el recurso de reposición, si el interesado optó por esta vía potestativa`]},{id:"215",question:"Según el artículo 112 de la Ley 39/2015, contra las disposiciones administrativas de carácter general:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"No cabrá recurso en vía administrativa",incorrect_answers:["En última instancia administrativa se utilizará el recurso de alzada","Se podrá utilizar el recurso potestativo de reposición","Puede utilizarse el recurso de alzada y el recurso de reposición"]},{id:"216",question:"No es motivo bastante para interponer un recurso extraordinario de revisión:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Se haya dictado por órgano manifiestamente incompetente",incorrect_answers:["Se haya incurrido en manifiesto error de hecho al dictar el acto","Hubiera mediado cohecho en la resolución","Hayan influido documentos declarados falso por sentencia firme"]},{id:"217",question:`De acuerdo con la LRJCA, el recurso contencioso-administrativo es admisible, entre otros, en relación con los
actos expresos y presuntos de la Administración pública que pongan fin a la vía administrativa:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Ya sean definitivos o de trámite, si estos últimos deciden directa o indirectamente el fondo del asunto,
determinan la imposibilidad de continuar el procedimiento, producen indefensión o perjuicio irreparable a
derechos e intereses legítimos`,incorrect_answers:["Ya sean definitivos o de trámite, indistintamente",`Ya sean definitivos o de trámite, si estos últimos deciden directa o indirectamente el fondo del asunto o
producen indefensión a la parte demandante`,"Ninguno de los anteriores"]},{id:"218",question:"En cuanto a la defensa y representación de las partes, según la LJCA, los funcionarios públicos:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Pueden comparecer por sí mismos en defensa de sus derechos estatutarios, cuando se refieran a
cuestiones de personal que no impliquen separación de empleados públicos inamovibles`,incorrect_answers:["Siempre pueden comparecer por sí mismos","Pueden comparecer por sí mismos en sus actuaciones ante órganos colegiados","No pueden comparecer por sí mismos en ningún caso"]},{id:"219",question:`No pueden interponer recurso contencioso-administrativo contra la actividad de una Administración pública,
según dispone el artículo 20 de la Ley 29/1998, de 13 de julio, reguladora de la Jurisdicción Contenciosoadministrativa:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas las anteriores son correctas",incorrect_answers:["Los particulares cuando obren por delegación o como meros agentes o mandatarios de ella",`Las Entidades de Derecho público que sean dependientes o estén vinculadas al Estado, las Comunidades
Autónomas o las Entidades locales, respecto de la actividad de la Administración de la que dependan. Se
exceptúan aquellos a los que por Ley se haya dotado de un estatuto específico de autonomía respecto de
dicha Administración`,"Todas las anteriores son incorrectas"]},{id:"220",question:`La Administración Pública recurrida se entiende emplazada en el procedimiento contencioso-administrativo
cuando:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El Juzgado o Tribunal le reclama el expediente",incorrect_answers:["Envíe al Juzgado o Tribunal el expediente que le haya reclamado",`El recurso se notifica a la Abogacía del Estado o servicio jurídico correspondiente de la Administración
Pública recurrida`,"Cuando la Administración pública envía el expediente"]},{id:"221",question:"Señale la respuesta correcta, de conformidad con el artículo 74 de la LJCA, en relación con el desistimiento:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El recurrente podrá desistir del recurso en cualquier momento anterior a la sentencia",incorrect_answers:[`Si fuesen varios los recurrentes, el desistimiento de uno de ellos supondrá la finalización del procedimiento
para la totalidad`,"Implica la condena en costas del recurrente que desiste","No se puede desistir de un recurso contencioso administrativo interpuesto"]},{id:"222",question:"Señale la respuesta correcta en relación al objeto de la Ley General Presupuestaria:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Según el artículo 1 de la Ley 47/2003, de 26 de noviembre, General Presupuestaria, esta ley tiene por objeto
la regulación del régimen presupuestario, económico-financiero, de contabilidad, intervención y de control
financiero del sector público estatal`,incorrect_answers:[`Según el artículo 2 de la Ley 47/2003, de 26 de noviembre, General Presupuestaria, esta ley tiene por objeto
la regulación del régimen presupuestario, económico-financiero, intervención y de control financiero del
sector público estatal`,`Según el artículo 1 de la Ley 47/2003, de 26 de noviembre, General Presupuestaria, esta ley únicamente
tiene por objeto la regulación del régimen presupuestario y de contabilidad del sector público estatal`,`Según el artículo 3 de la Ley 47/2003, de 26 de noviembre, General Presupuestaria, esta ley tiene por objeto
la regulación del régimen presupuestario y de control financiero del sector público estatal`]},{id:"223",question:"Señale la respuesta incorrecta en relación a los tributos:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`La auditoría de la cuenta de los tributos estatales se realizará mensualmente, de acuerdo con el
procedimiento que por la Intervención General de la Administración del Estado se establezca al efecto`,incorrect_answers:[`Según la Ley 47/2003, de 26 de noviembre, General Presupuestaria, los tributos son derechos de naturaleza
pública de la Hacienda Pública estatal`,`En particular, la aplicación de los tributos se ajustará a lo dispuesto en la Ley General Tributaria de acuerdo
con su sistema de fuentes`,`Los Presupuestos Generales del Estado determinarán La estimación de los beneficios fiscales que afecten a
los tributos del Estado`]},{id:"224",question:"Señale la respuesta incorrecta en relación con la obligación tributaria:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Son supuestos de exención aquellos en que, a pesar de realizarse el hecho imponible, la ley exime del
cumplimiento de la obligación tributaria accesoria`,incorrect_answers:["La obligación tributaria principal tiene por objeto el pago de la cuota tributaria",`El devengo es el momento en el que se entiende realizado el hecho imponible y en el que se produce el
nacimiento de la obligación tributaria principal`,`El contribuyente podrá deducir de la obligación tributaria principal el importe de los pagos a cuenta
soportados, salvo que la ley propia de cada tributo establezca la posibilidad de deducir una cantidad distinta
a dicho importe`]},{id:"225",question:`Indique la respuesta correcta: Según la Ley 58/2003, de 17 de diciembre, General Tributaria, los actos y
actuaciones de aplicación de los tributos y los actos de imposición de sanciones tributarias podrán revisarse,
mediante:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son ciertas",incorrect_answers:["Los procedimientos especiales de revisión","El recurso de reposición","Las reclamaciones económico-administrativas"]},{id:"226",question:"No son procedimientos especiales de revisión de los actos y actuaciones de aplicación de los tributos:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Revisión de actos anulables",incorrect_answers:["Declaración de lesividad de actos anulables","Revocación","Devolución de ingresos indebidos"]},{id:"227",question:`Señale la respuesta incorrecta en relación a la revocación de los actos de aplicación de los tributos y de
imposición de sanciones:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`El procedimiento de revocación se iniciará siempre de oficio o a instancia del interesado, y será competente
para declararla el órgano que se determine reglamentariamente, que deberá ser distinto del órgano que
dictó el acto. En el expediente se dará audiencia a los interesados y deberá incluirse un informe del órgano
con funciones de asesoramiento jurídico sobre la procedencia de la revocación del acto`,incorrect_answers:["La revocación sólo será posible mientras no haya transcurrido el plazo de prescripción",`El plazo máximo para notificar resolución expresa será de seis meses desde la notificación del acuerdo de
iniciación del procedimiento. Transcurrido el plazo establecido en el párrafo anterior sin que se hubiera
notificado resolución expresa, se producirá la caducidad del procedimiento`,"Las resoluciones que se dicten en este procedimiento pondrán fin a la vía administrativa"]},{id:"228",question:`Señale la respuesta correcta en relación a los actos dictados por la Administración tributaria susceptibles de
reclamación económico-administrativa:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Podrán ser objeto de recurso potestativo de reposición",`El recurso de reposición deberá interponerse, en su caso, con carácter previo a la reclamación económicoadministrativa.
Si el interesado interpusiera el recurso de reposición no podrá promover la reclamación
económico-administrativa hasta que el recurso se haya resuelto de forma expresa o hasta que pueda
considerarlo desestimado por silencio administrativo`,`Cuando en el plazo establecido para recurrir se hubieran interpuesto recurso de reposición y reclamación
económico-administrativa que tuvieran como objeto el mismo acto, se tramitará el presentado en primer
lugar y se declarará inadmisible el segundo`]},{id:"229",question:"Podrá reclamarse en vía económico-administrativa en relación con las siguientes materias:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:[`La aplicación de los tributos del Estado o de los recargos establecidos sobre ellos y la imposición de
sanciones tributarias que realicen la Administración General del Estado y las entidades de derecho público
vinculadas o dependientes de la misma`,`La aplicación de los tributos del Estado o de los recargos establecidos sobre ellos y la imposición de
sanciones tributarias que realicen las Administraciones tributarias de las Comunidades Autónomas y de las
Ciudades con Estatuto de Autonomía`,"Cualquier otra que se establezca por precepto legal del Estado expreso"]},{id:"230",question:"Señale la respuesta incorrecta en relación a los órganos económico-administrativos:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`El conocimiento de las reclamaciones económico-administrativas corresponderá con exclusividad a los
órganos económico-administrativos, que actuarán con dependencia funcional en el ejercicio de sus
competencias`,incorrect_answers:["Tiene la consideración de órgano económico-administrativo la Sala Especial para la Unificación de Doctrina",`Corresponde a cada Comunidad Autónoma y cada Ciudad con Estatuto de Autonomía determinar su
estructura administrativa para el ejercicio de la función revisora en el ámbito de las reclamaciones
económico-administrativas, todo ello sin perjuicio de la labor unificadora del Estado que será ejercida por el
Tribunal Económico-Administrativo Central y por la Sala Especial para la Unificación de Doctrina establecida
en el apartado anterior`,`La competencia de los órganos económico-administrativos será irrenunciable e improrrogable y no podrá ser
alterada por la voluntad de los interesados`]},{id:"231",question:`Señale la respuesta incorrecta sobre las competencias del Tribunal Económico-Administrativo Central, que
conocerá:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`En segunda instancia, de las reclamaciones económico-administrativas que se interpongan contra los actos
administrativos dictados por los órganos centrales del Ministerio de Economía y Hacienda u otros
departamentos ministeriales, de la Agencia Estatal de Administración Tributaria y de las entidades de
derecho público vinculadas o dependientes de la Administración General del Estado, así como, en su caso,
contra los actos dictados por los órganos superiores de la Administración de las Comunidades Autónomas y
de las Ciudades con Estatuto de Autonomía. También conocerá en única instancia de las reclamaciones en
las que deba oírse o se haya oído como trámite previo al Consejo de Estado`,incorrect_answers:[`En segunda instancia, de los recursos de alzada ordinarios que se interpongan contra las resoluciones
dictadas en primera instancia por los tribunales económico-administrativos regionales y locales y, en su
caso, como consecuencia de la labor unificadora de criterio que corresponde al Estado, contra las
resoluciones dictadas por los órganos económico-administrativos de las Comunidades Autónomas y de las
Ciudades con Estatuto de Autonomía`,"De la rectificación de errores en los que incurran sus propias resoluciones",`Como consecuencia de su labor unificadora de criterio, de los recursos extraordinarios de alzada para
unificación de criterio previstos en el artículo 242 de la Ley 58/2003, de 17 de diciembre, General Tributaria`]},{id:"232",question:`En relación a los órganos económico-administrativos regulados en la Ley 58/2003, de 17 de diciembre, General
Tributaria, señale la opción incorrecta:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Sólo son correctas B y C",incorrect_answers:[`Los órganos económico-administrativos de las Comunidades Autónomas y de las Ciudades con Estatuto de
Autonomía conocerán, en su caso, y salvo lo dispuesto en el artículo 59.1.c), segundo párrafo, de la Ley
22/2009, por la que se regula el sistema de financiación de las Comunidades Autónomas de régimen común
y Ciudades con Estatuto de Autonomía de la rectificación de errores en los que incurran sus propias
resoluciones`,`Cuando la resolución de la reclamación económico-administrativa sea susceptible de recurso de alzada
ordinario ante el Tribunal Económico-Administrativo Central, la reclamación podrá interponerse directamente
ante este órgano`,`En cada Comunidad Autónoma existirá un tribunal económico-administrativo regional. En cada Ciudad con
Estatuto de Autonomía existirá un tribunal económico-administrativo local`]},{id:"233",question:"Indique la respuesta incorrecta en relación al Funcionamiento de los Tribunales Económico-Administrativos:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El Pleno estará formado únicamente por el Presidente y los Vocales",incorrect_answers:["Los Tribunales Económico-Administrativos funcionarán en Pleno, en Salas y de forma unipersonal",`Las Salas estarán formadas por el Presidente, un Vocal al menos y el Secretario. Podrá nombrarse
Presidente de Sala a alguno de los Vocales cuando se produzcan las circunstancias que se determinen
reglamentariamente`,`Los Tribunales Económico-Administrativos podrán actuar de forma unipersonal a través del Presidente, los
Presidentes de Sala, cualquiera de los Vocales, el Secretario o a través de otros órganos unipersonales que
se determinen reglamentariamente`]},{id:"234",question:`Señale la respuesta correcta sobre la incompetencia territorial y jerárquica de los tribunales económico
administrativos recogida en el artículo 53 del Real Decreto 520/2005, de 13 de mayo, por el que se aprueba el
Reglamento general de desarrollo de la Ley 58/2003, de 17 de diciembre, General Tributaria:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Recibida la reclamación, cuando se considere que la competencia corresponde a otro tribunal económicoadministrativo,
se remitirá de oficio y de forma motivada al tribunal que se estime competente. Si éste último
fuera también un tribunal económico-administrativo regional, y también declinara la competencia sobre el
expediente, motivará su decisión y remitirá lo actuado al Tribunal Económico-Administrativo Central, que
decidirá y enviará las actuaciones al tribunal que deba continuar con la tramitación de la reclamación`,incorrect_answers:[`Recibida la reclamación, cuando se considere que la competencia corresponde a otro tribunal económicoadministrativo,
se remitirá de oficio y de forma motivada al tribunal que se estime competente. Dicha
remisión se notificará al interesado. Si el acuerdo lo hubiera adoptado un tribunal económico-administrativo
regional, el interesado podrá presentar en el plazo de 10 días, contados a partir del día siguiente al de la
notificación un escrito donde manifieste sus alegaciones ante el tribunal económico-administrativo
destinatario`,`Recibida la reclamación, cuando se considere que la competencia corresponde a otro tribunal económicoadministrativo,
se remitirá de oficio y de forma motivada al tribunal que se estime competente. El órgano que
dictó el acto impugnado deberá ser informado sobre tal extremo por el tribunal económico-administrativo no
resulte competente para conocer de la reclamación`,"A y B son correctas"]},{id:"235",question:"Señale la respuesta incorrecta en relación al Tribunal Económico-Administrativo Central:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`El presidente será nombrado y separado por real decreto del Consejo de Ministros, a propuesta del
Presidente del Gobierno, entre funcionarios de reconocido prestigio en el ámbito tributario y tendrá la
categoría de director general del Ministerio de Economía y Hacienda`,incorrect_answers:["El pleno estará formado por el presidente, todos los vocales y el Secretario General","Las salas estarán formadas por el presidente del tribunal, uno o más vocales y el Secretario General",`Los vocales serán nombrados y separados por real decreto del Consejo de Ministros, a propuesta del
Ministro de Economía y Hacienda, entre funcionarios de los cuerpos que se indiquen en la relación de
puestos de trabajo y tendrán la condición de subdirectores generales del Ministerio de Economía y Hacienda`]},{id:"236",question:"Señale la respuesta incorrecta en relación al Tribunal Económico-Administrativo Central:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas las respuestas anteriores son falsas",incorrect_answers:[`En los casos de vacante, ausencia, enfermedad u otra causa legal, el presidente del tribunal será sustituido
por el vocal más antiguo del pleno`,"En cada sala, el presidente del tribunal será sustituido por el vocal más antiguo de los que formen la sala",`En los casos de vacante, ausencia, enfermedad o por otra causa legal que afecte a alguno de los vocales, el
presidente podrá asignar sus asuntos a otro vocal de la misma sala`]},{id:"237",question:`Señale la respuesta correcta en relación al funcionamiento de los tribunales económico-administrativos
regionales, locales, las salas desconcentradas y las dependencias provinciales y locales.`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`El pleno estará formado por el presidente, los presidentes de sala y de sala desconcentrada, en su caso, los
vocales y el secretario del tribunal`,incorrect_answers:[`Los tribunales económico-administrativos regionales y locales únicamente funcionarán en pleno, en salas y
en salas concentradas, en su caso, y de forma unipersonal`,`Los funcionarios procedentes de las comunidades autónomas que con tal carácter participen en los
tribunales económico-administrativos regionales del Estado serán nombrados por orden del Secretario de
Estado de Hacienda a propuesta de la respectiva comunidad autónoma en los puestos de vocales o
ponentes que se determinen en las relaciones de puestos de trabajo`,"Todas las respuestas anteriores son ciertas"]},{id:"238",question:`El dictamen previo favorable del Consejo de Estado u órgano consultivo equivalente de la Comunidad Autónoma,
si lo hubiere no es necesario:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Para el acuerdo motivado de la inadmisión a trámite de las solicitudes formuladas por los interesados,
cuando las mismas no se basen en alguna de las causas de nulidad del artículo 47.1de Ley 39/2015, de 1
de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas o carezcan
manifiestamente de fundamento, así como en el supuesto de que se hubieran desestimado en cuanto al
fondo otras solicitudes sustancialmente iguales`,incorrect_answers:[`Para la declaración de oficio de la nulidad de los actos administrativos que hayan puesto fin a la vía
administrativa o que no hayan sido recurridos en plazo, en los supuestos previstos en el artículo 47.1. de
Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas`,`Para la declaración de la nulidad de las disposiciones administrativas en los supuestos previstos en el
artículo 47.2 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las
Administraciones Públicas`,"Ninguna de las respuestas anteriores es correcta"]},{id:"239",question:`Una vez transcurrido el plazo de prescripción, las Administraciones Públicas podrán revocar sus actos de
gravamen o desfavorables:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Ninguna de las respuestas anteriores es correcta",incorrect_answers:["Siempre que tal revocación no constituya dispensa o exención no permitida por las leyes",`Siempre que tal revocación no sea contraria al principio de igualdad, al interés público o al ordenamiento
jurídico`,"Siempre que tal revocación no sea contraria al interés público o al ordenamiento jurídico"]},{id:"240",question:"Son clases de reglamentos:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas las respuestas anteriores son correctas",incorrect_answers:["Circulares e instrucciones","Resoluciones e instrucciones","Órdenes e instrucciones"]},{id:"241",question:"Ponen fin a la vía administrativa:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas las respuestas anteriores son correctas",incorrect_answers:[`La resolución administrativa de los procedimientos de responsabilidad patrimonial, cualquiera que fuese el
tipo de relación, pública o privada, de que derive`,`Las resoluciones de los órganos administrativos que carezcan de superior jerárquico, salvo que una Ley
establezca lo contrario`,"Las resoluciones de los recursos de alzada"]},{id:"242",question:"Señale la afirmación correcta:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Las resoluciones y actos a que se refiere el artículo 112.1 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del
Procedimiento Administrativo Común de las Administraciones Públicas, cuando no pongan fin a la vía
administrativa, podrán ser recurridos en alzada ante el órgano superior jerárquico del que los dictó`,incorrect_answers:[`El recurso podrá interponerse ante el órgano que dictó el acto que se impugna o ante el competente para
resolverlo, quien deberá remitirlo al competente en el plazo de 3 días, con su informe y con una copia
completa y ordenada del expediente`,`El recurso podrá interponerse ante el órgano que dictó el acto que se impugna o ante el competente para
resolverlo, quien deberá remitirlo al competente en el plazo de 5 días, con su informe y con una copia
completa y ordenada del expediente`,"Ninguna de las respuestas anteriores es correcta"]},{id:"243",question:"Son causas de inadmisión:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas las respuestas anteriores son correctas",incorrect_answers:["Carecer el recurso manifiestamente de fundamento","Carecer de legitimación el recurrente","Haber transcurrido el plazo para la interposición del recurso"]},{id:"244",question:`El órgano a quien competa resolver el recurso, previa ponderación, suficientemente razonada, entre el perjuicio
que causaría al interés público o a terceros la suspensión y el ocasionado al recurrente como consecuencia de la
eficacia inmediata del acto recurrido, podrá suspender, de oficio o a solicitud del recurrente, la ejecución del acto
impugnado cuando concurran alguna de las siguientes circunstancias:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Que la ejecución pudiera causar perjuicios de imposible o difícil reparación",incorrect_answers:[`Que la impugnación se fundamente en alguna de las causas de nulidad de pleno derecho previstas en el
artículo 48.1 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las
Administraciones Públicas`,`Que la impugnación se fundamente en alguna de las causas de nulidad de pleno derecho previstas en el
artículo 48.2 de la Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Común de las
Administraciones Públicas`,"Todas las respuestas anteriores son correctas"]},{id:"245",question:"El plazo para la interposición del recurso de alzada, si el acto fuera expreso será:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"De 1 mes",incorrect_answers:["De 15 días","De 3 meses","Ninguna de las respuestas anteriores es correcta"]},{id:"246",question:`Contra los actos firmes en vía administrativa podrá interponerse el recurso extraordinario de revisión ante el
órgano administrativo que los dictó, que también será el competente para su resolución, cuando:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Que al dictarlos se hubiera incurrido en error de hecho, que resulte de los propios documentos incorporados
al expediente`,incorrect_answers:[`Que en la sentencia haya influido esencialmente documentos o testimonios declarados falsos por sentencia
judicial firme, anterior o posterior a la misma`,`Que la sentencia se hubiese dictado como consecuencia de prevaricación, cohecho, violencia, maquinación
fraudulenta u otra conducta punible y se haya declarado así en virtud de sentencia judicial firme`,"Todas las respuestas anteriores son correctas"]},{id:"247",question:"En el recurso de Revisión:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`El órgano al que corresponde conocer del recurso extraordinario de revisión debe pronunciarse no sólo
sobre la procedencia del recurso, sino también, en su caso, sobre el fondo de la cuestión resuelta por el acto
recurrido`,incorrect_answers:[`Transcurrido el plazo de dos meses desde la interposición del recurso extraordinario de revisión sin haberse
dictado y notificado la resolución, se entenderá desestimado, quedando expedita la vía jurisdiccional
contencioso-administrativa`,`Transcurrido el plazo de 1 mes desde la interposición del recurso extraordinario de revisión sin haberse
dictado y notificado la resolución, se entenderá desestimado, quedando expedita la vía jurisdiccional
contencioso-administrativa`,"Ninguna de las respuestas anteriores es correcta"]},{id:"248",question:"En el procedimiento abierto de contratación administrativa (ley 9/2017 de 8 de noviembre):",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Todo empresario interesado podrá presentar una proposición, quedando excluida toda negociación de los
términos del contrato con los licitadores`,incorrect_answers:["Puede presentar una proposición cualquier empresario legalmente inscrito en el Registro Mercantil",`Todo empresario interesado podrá presentar una proposición, quedando admitida la negociación de los
términos del contrato con los licitadores`,"La LCSP no regula el procedimiento abierto"]},{id:"249",question:"NO es un procedimiento de adjudicación de los contratos de las Administraciones Públicas:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"La subasta",incorrect_answers:["El procedimiento abierto simplificado","El procedimiento abierto","El procedimiento negociado"]},{id:"250",question:"La Mesa de Contratación:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Es un órgano de asistencia del órgano de contratación cuando éste no sea una Junta de Contratación",incorrect_answers:["Es nombrada por el Director General competente","Sus miembros son nombrados siempre por el Ministro de Hacienda y Función Pública","Solo está constituida por un Presidente y por un Secretario"]},{id:"251",question:"La adjudicación de los contratos administrativos se efectuará:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Utilizando una pluralidad de criterios de adjudicación en base a la mejor relación calidad-precio",incorrect_answers:["Aplicando únicamente criterios de naturaleza objetiva","Utilizando criterios cualitativos y objetivos cuando se trate de contratos sujetos a regulación armonizada","Utilizando solo el precio"]},{id:"252",question:"Cuando solo se utilice un criterio de adjudicación, este deberá estar relacionado con:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Los costes",incorrect_answers:["La calidad","El medioambiente","En ningún caso se puede utilizar un solo criterio de adjudicación"]},{id:"253",question:`En los casos en que el órgano de contratación presuma que una oferta resulta inviable por haber sido formulada
en términos que la hacen anormalmente baja:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Solo podrá excluirla del procedimiento de licitación previa tramitación del procedimiento que establece el
artículo 149 de la LCSP`,incorrect_answers:["NO podrá excluirla del procedimiento de licitación en ningún caso","Podrá excluirla sin necesidad de tramitar procedimiento alguno","En todo caso hay que excluirla del procedimiento de licitación"]},{id:"254",question:"En relación con las Mesas de Contratación, señala la respuesta incorrecta:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`En ningún caso podrán formar parte de las Mesas de contratación ni emitir informes de valoración de las
ofertas los cargos públicos representativos, ni el personal eventual o interino`,incorrect_answers:["Los miembros de la mesa serán nombrados por el órgano de contratación",`En los procedimientos restringidos, la constitución de la Mesa será preceptiva, salvo cuando la competencia
para contratar corresponda a una Junta de contratación`,"Es un órgano de asistencia al órgano de contratación"]},{id:"255",question:`Cuando en un procedimiento abierto el único criterio a considerar para seleccionar al adjudicatario del contrato
sea el del precio:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`La adjudicación deberá recaer en el plazo máximo de quince días a contar desde el siguiente al de apertura
de las proposiciones`,incorrect_answers:[`La adjudicación deberá recaer en el plazo máximo de treinta días a contar desde el siguiente al de apertura
de las proposiciones, salvo que se hubiese establecido otro en el pliego de cláusulas administrativas
particulares`,`La adjudicación deberá recaer en el plazo de dos meses a contar desde el siguiente al de apertura de las
proposiciones, salvo que se hubiese establecido otro en el pliego de cláusulas administrativas particulares`,`La adjudicación deberá recaer en el plazo máximo de diez días a contar desde el siguiente al de apertura de
las proposiciones`]},{id:"256",question:"¿Cuál de estas afirmaciones es INCORRECTA en relación al procedimiento abierto simplificado, según el artículo 159 de la Ley 9/2017, de 8 de noviembre, de Contratos del Sector Público?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Podrá utilizarse cuando el valor estimado sea igual o inferior a 2.000.000 de euros en el caso de contratos de obras, y en el caso de contratos de suministro y de servicios, que su valor estimado sea igual o inferior a 100.000 euros.",incorrect_answers:["No procederá la constitución de garantía provisional por parte de los licitadores.","Entre los criterios de adjudicación previstos en el pliego no debe haber ninguno evaluable mediante juicio de valor o, de haberlos, su ponderación no supere el veinticinco por ciento del total y su objeto no tenga prestaciones de carácter intelectual.","La oferta se presentará en un único sobre en los supuestos en que en el procedimiento no se contemplen criterios de adjudicación cuya cuantificación dependa de un juicio de valor. En caso contrario, la oferta se presentará en dos sobres."]},{id:"257",question:`Según el artículo 143 de la Ley 9/2017, de 8 de noviembre, de Contratos del Sector Público, la subasta
electrónica podrá emplearse:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["En los procedimientos abiertos","En los procedimientos restringidos","En las licitaciones con negociación"]},{id:"258",question:`¿Cuándo procederá la exigencia de garantía provisional, en los procedimientos de contratación celebrados por
las Administraciones Públicas?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`No procederá la exigencia de garantía provisional, salvo cuando de forma excepcional el órgano de
contratación, por motivos de interés público, lo considere necesario y lo justifique motivadamente en el
expediente`,incorrect_answers:[`Cuando así venga establecido en los pliegos de cláusulas administrativas particulares, siendo de un 2% del
presupuesto base de licitación`,`Cuando así venga establecido en los pliegos de cláusulas administrativas particulares, siendo de un 4% del
presupuesto base de licitación`,`En todo caso procederá la exigencia de garantía provisional, estableciéndose en los pliegos de cláusulas
administrativas particulares, que no podrá ser superior a un 3% del presupuesto base de licitación`]},{id:"259",question:`De conformidad con el artículo 101 de la LCSP, ¿cuál de los siguientes costes NO deberá tenerse en cuenta para
el cálculo del valor estimado del contrato?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Impuesto sobre el Valor Añadido",incorrect_answers:["Gastos generales de estructura","Beneficio industrial","Eventuales prórrogas del contrato"]},{id:"260",question:`Conforme al artículo 107.1 de la Ley 9/2017, de 8 de noviembre, de Contratos del Sector Público, los licitadores
que en las licitaciones de los contratos que celebren las Administraciones Públicas presenten las mejores ofertas,
deberán constituir a disposición del órgano de contratación:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Una garantía de un 5 por ciento del precio final ofertado por aquellos, excluido el Impuesto sobre el Valor
Añadido`,incorrect_answers:[`Una garantía de un 5 por ciento del precio final ofertado por aquellos, incluido el Impuesto sobre el Valor
Añadido`,`Una reserva definitiva del precio inicial ofertado por aquellos, mediante retención en el precio, excluido el
Impuesto sobre el Valor Añadido`,`Una garantía provisional de un 10 por ciento del precio inicial ofertado por aquellos, excluido el Impuesto
sobre el Valor Añadido`]},{id:"261",question:`Según el artículo 145 de la Ley 9/2017 de 8 de noviembre, de Contratos del Sector Público, la adjudicación de los
contratos se realizará utilizando una pluralidad de criterios de adjudicación en base a la:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Mejor relación calidad-precio",incorrect_answers:["Mejor relación tiempo de ejecución-precio","Mejor relación tiempo de ejecución-calidad","Mejor relación tiempo de ejecución-calidad-precio"]},{id:"262",question:`Según el artículo 149 de la Ley 9/2017 de 8 de noviembre, de Contratos del Sector Público, en los casos en que
el órgano de contratación presuma que una oferta resulta inviable por haber sido formulada en términos que la
hacen anormalmente baja:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Sólo podrá excluirla del procedimiento de licitación previa tramitación del procedimiento previsto",incorrect_answers:["No podrá excluirla del procedimiento de licitación en ningún caso","Podrá excluirla del procedimiento de licitación automáticamente","Ninguna es correcta"]},{id:"263",question:`De acuerdo al artículo 120 de la Ley 9/2017 de Contratos del Sector Público, ¿Cuál es el plazo máximo de inicio
de ejecución de las prestaciones en la tramitación de emergencia, contado desde la adopción del acuerdo?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Un mes",incorrect_answers:["Dos meses","Quince días","Diez días"]},{id:"264",question:`De conformidad con las previsiones del artículo 63 de la Ley 9/2017, de 8 de noviembre, deberán ser objeto de
publicación en el perfil de contratante: (señalar la respuesta INCORRECTA):`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"La formalización de los encargos a medios propios cuyo importe fuera inferior a 50.000 euros, IVA excluido",incorrect_answers:["Los procedimientos anulados","El cargo de los miembros de las mesas de contratación y de los comités de expertos","La composición de las mesas de contratación que asistan a los órganos de contratación"]},{id:"265",question:`De acuerdo con el artículo 143.11 de la Ley 9/2017, de 8 de noviembre, de Contratos del Sector Público, no se
adjudicarán mediante subasta electrónica los contratos cuyo objeto tenga relación con:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"La calidad alimentaria",incorrect_answers:["La seguridad informática","La sostenibilidad ecológica","Los riesgos laborales"]},{id:"266",question:`Según la Ley 9/2017, de 8 de noviembre, de Contratos del Sector Público, la ejecución del contrato de obras
comenzará con el acta de comprobación del replanteo, que tendrá lugar dentro del plazo que se consigne en el
contrato que, salvo casos excepcionales justificados, NO podrá ser:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Superior a un mes desde su formalización",incorrect_answers:["Superior a un mes desde su adjudicación","Superior a dos meses desde su formalización","Superior a quince días desde su adjudicación"]},{id:"267",question:"Los contratos que celebren las Administraciones Públicas:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Deberán formalizarse en documento administrativo",incorrect_answers:["Se registrarán en el Registro de Contratos Públicos","Se formalizarán a través de su publicación en el perfil del contratante","No se formalizan"]},{id:"268",question:"La formalización de los contratos que celebren las Administraciones Públicas deberá publicarse:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"En el perfil de contratante del órgano de contratación",incorrect_answers:["Todas las formalizaciones siempre en el Diario Oficial de la Unión Europea","Todas las formalizaciones, siempre en el Boletín Oficial del Estado","No es necesario publicarlos"]},{id:"269",question:"En los supuestos en que proceda, la fórmula aplicable de revisión de precios de los contratos del sector público:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Deberá estar detallada en el Pliego de cláusulas Administrativas",incorrect_answers:["Deberá estar detallada en el Pliego de Prescripciones Técnicas","No hace falta detallar fórmula alguna","Sólo se detallará en el contrato"]},{id:"270",question:"Pueden ser objeto de recurso especial en materia de contratación:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Los anuncios de licitación, los pliegos, los documentos contractuales, determinados actos de trámite y los
acuerdos de adjudicación`,incorrect_answers:["Exclusivamente los actos de trámite","Los anuncios de licitación, los pliegos y los documentos contractuales","Exclusivamente los Acuerdos de Adjudicación"]},{id:"271",question:"Los contratos administrativos podrán ser modificados durante su vigencia:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Cuando esté previsto en el pliego de cláusulas administrativas particulares, en los términos y condiciones
establecidos en la Ley de Contratos del Sector Público`,incorrect_answers:[`Cuando esté previsto en el pliego de cláusulas administrativas particulares y en el de prescripciones
técnicas`,"Cuando así lo acuerden conjuntamente el contratista y el órgano de contratación","Los contratos administrativos no podrán ser modificados en ningún caso"]},{id:"272",question:`Son Prerrogativas de la Administración pública en los contratos administrativos, dentro de los límites establecidos
por la Ley 9/2017:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas las opciones anteriores son correctas",incorrect_answers:["Interpretarlos y Resolver las dudas que ofrezca su cumplimiento","Modificarlos por razones de interés público","Acordar su resolución y determinar los efectos de esta"]},{id:"273",question:`Según la LCSP, los contratos públicos podrán modificarse durante su ejecución por circunstancias sobrevenidas,
y en los términos regulados en la ley, que:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Una Administración diligente no hubiera podido prever",incorrect_answers:["El órgano de contratación haya establecido en el pliego","Estén regulados en el documento de formalización","Nunca"]},{id:"274",question:`Con carácter general, ¿cuándo se perfeccionan los contratos Administrativos que celebren los poderes
adjudicadores de acuerdo con el artículo 36 de la Ley de Contratos del Sector Público de 2017?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Los contratos que celebren los poderes adjudicadores se perfeccionan con su formalización",incorrect_answers:[`Los contratos que celebren los poderes adjudicadores se perfeccionan con la adjudicación realizada por el
órgano de contratación competente cualquiera que sea el procedimiento o la forma de adjudicación`,`Los contratos que celebren los poderes adjudicadores se perfeccionan con la liquidación del contrato tras su
finalización`,"Con la propuesta de adjudicación efectuada por la Mesa de Contratación"]},{id:"275",question:`Según la LCSP, los contratos de suministros y de servicios de prestación sucesiva tendrán un plazo máximo de
duración de:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"5 años, incluidas las prórrogas",incorrect_answers:["4 años, prorrogables por otros 2","5 años, prorrogables por otros 2","6 sin posibilidad de prórroga"]},{id:"276",question:`Señale la respuesta CORRECTA de acuerdo con el artículo 36 de la Ley 9/2017, del 8 de noviembre, de
Contratos del Sector Público:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Los contratos que celebren los poderes adjudicadores, a excepción de los contratos menores y de los
contratos basados en un acuerdo marco y los contratos específicos en el marco de un sistema dinámico de
adquisición, se perfeccionan con la formalización`,incorrect_answers:[`Los contratos que celebren los poderes adjudicadores, a excepción de los contratos menores y de los
contratos específicos en el marco de un sistema dinámico de adquisición, se perfeccionan con su
formalización`,`Los contratos que celebren las administraciones públicas, a excepción de los contratos menores, se
perfeccionan con su formalización`,`Los contratos subvencionados que, de conformidad con lo dispuesto en el artículo 23 de la Ley de Contratos
del Sector Público, no deban considerarse sujetos a regulación armonizada, se perfeccionarán de
conformidad con la legislación por la que se rijan`]},{id:"277",question:`Según el artículo 270 de la Ley 9/2017, de 8 de noviembre, de Contratos del Sector Público, en el contrato de
concesión de obra pública, el concesionario:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Sólo tiene derecho al mantenimiento del equilibrio económico de la concesión en los supuestos previstos en
la norma`,incorrect_answers:["No tiene derecho al mantenimiento del equilibro de la concesión","Tiene derecho al mantenimiento del equilibrio de la prestación sin ningún tipo de condicionante","Ninguna es correcta"]},{id:"278",question:`Según el artículo 214 de la Ley 9/2017, de 8 de noviembre, de Contratos del Sector Público, en relación a la
cesión de los contratos:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`El plazo para la notificación de la resolución sobre la solicitud de autorización será de dos meses,
transcurrido el cual deberá entenderse otorgada por silencio administrativo`,incorrect_answers:["El plazo para la notificación de la resolución sobre la solicitud de autorización será de tres meses","El plazo para resolver la solicitud de autorización será de tres meses",`Transcurrido el plazo previsto en la Ley para resolver la solicitud de autorización, ésta debe entenderse
denegada`]},{id:"279",question:`Si el contrato es susceptible de recurso especial en materia de contratación conforme al artículo 44 de la Ley
9/2017, de 8 de noviembre, de Contratos del Sector Público, la formalización no podrá efectuarse antes de que
transcurran:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"15 días hábiles desde que se remita la notificación de la adjudicación a los licitadores y candidatos",incorrect_answers:["10 días hábiles desde que se remita la notificación de la adjudicación a los licitadores y candidatos","20 días hábiles desde que se remita la notificación de la adjudicación a los licitadores y candidatos","30 días hábiles desde que se remita la notificación de la adjudicación a los licitadores y candidatos"]},{id:"280",question:`De acuerdo con el artículo 44 de la Ley 9/2017, de 8 de noviembre, de Contratos del Sector Público, no podrán
ser objeto del recurso especial en materia de contratación:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Los procedimientos de adjudicación que se sigan por el trámite de emergencia",incorrect_answers:["Los acuerdos de rescate de concesiones","Los anuncios de licitación","Los pliegos"]},{id:"281",question:"El sistema de la Seguridad Social está integrado por:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El Régimen General y los Regímenes Especiales",incorrect_answers:["El Régimen General y el Régimen Especial","El Régimen Nacional y el Régimen Autonómico","El Régimen General y el Régimen Nacional"]},{id:"282",question:"Señale la respuesta correcta:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`La Seguridad Social en su nivel contributivo se estructura en un Régimen General y en unos Regímenes
Especiales`,incorrect_answers:[`La Seguridad Social se estructura en un Régimen General, en unos Regímenes Especiales y en unos
Sistemas Especiales`,`El Régimen General de la Seguridad Social se estructura en unos Regímenes Especiales y en unos
Sistemas Especiales`,"La Seguridad Social se estructura en unos Sistemas Especiales"]},{id:"283",question:"Señale cuál de los siguientes no es considerado un Régimen Especial a tenor de la Ley de la Seguridad Social:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Trabajadores por cuenta ajena",incorrect_answers:["Funcionarios públicos, civiles y militares","Trabajadores del mar","Estudiantes"]},{id:"284",question:"¿Existen otros regímenes además del Régimen General?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Si, se llaman regímenes especiales",incorrect_answers:["Sí, se llaman regímenes específicos","Sí, son regímenes para jóvenes que estudian y trabajan lejos de sus ciudades","No existen otros regímenes distintos al Régimen General"]},{id:"285",question:`De acuerdo a lo previsto en el artículo 12 del texto refundido de la Ley General de la Seguridad, no tendrán la
consideración de trabajadores por cuenta ajena, salvo prueba en contrario:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`El cónyuge, los descendientes, ascendientes y demás parientes del empresario, por consanguinidad o
afinidad hasta el segundo grado inclusive y, en su caso, por adopción, ocupados en su centro o centros de
trabajo, cuando convivan en su hogar y estén a su cargo`,incorrect_answers:[`El cónyuge, los descendientes, ascendientes y demás parientes del empresario, por consanguinidad o
afinidad hasta el segundo grado inclusive y, en su caso, por adopción, ocupados en su centro o centros de
trabajo, cuando no convivan en su hogar y no estén a su cargo`,`El cónyuge, los descendientes, ascendientes y demás parientes del empresario, por consanguinidad o
afinidad hasta el tercer grado inclusive y, en su caso, por adopción, ocupados en su centro o centros de
trabajo, cuando convivan en su hogar y estén a su cargo`,"El cónyuge y descendientes en todo caso"]},{id:"286",question:`La remuneración que obtengan los trabajadores en concepto de horas extraordinarias, con independencia de su
cotización a efectos de accidentes de trabajo y enfermedades profesionales:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Estará sujeta a una cotización adicional, destinada a incrementar los recursos generales del sistema de la
Seguridad Social, y no será computable a efectos de determinar la base reguladora de las prestaciones`,incorrect_answers:[`No estará sujeta a una cotización adicional, y no será computable a efectos de determinar la base
reguladora de las prestaciones`,`Estará sujeta a una cotización adicional, destinada a incrementar los ingresos del Estado, y que no será
computable a efectos de determinar la base reguladora de las prestaciones`,`Estará sujeta a una cotización adicional y será computable a efectos de determinar la base reguladora de las
prestaciones`]},{id:"287",question:"La obligación de solicitar la afiliación en el caso de trabajadores por cuenta ajena corresponde:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Al empresario, respecto a los trabajadores que ingresen a su servicio y no se encuentren ya afiliados",incorrect_answers:["Al propio trabajador","Al trabajador o al empresario indistintamente","A la Inspección de Trabajo"]},{id:"288",question:"Con carácter general, las solicitudes de baja en el caso de trabajadores por cuenta ajena deberán presentarse:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Dentro del plazo de los tres días naturales siguientes al del cese en el trabajo",incorrect_answers:["Dentro del plazo de los siete días naturales siguientes al del cese en el trabajo","Dentro del plazo de los cinco días naturales siguientes al del cese en el trabajo","Debe presentarse en el mismo día del cese en el trabajo"]},{id:"289",question:"El plazo de prescripción de la obligación de cotizar a la Seguridad Social es de:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Cuatro años",incorrect_answers:["Cinco años","Quince años","No prescribe"]},{id:"290",question:"El derecho al subsidio por incapacidad temporal podrá ser denegado, anulado o suspendido....",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Cuando el beneficiario trabaje por cuenta propia o ajena",incorrect_answers:["Cuando el beneficiario trabaje por cuenta propia únicamente","Cuando el beneficiario trabaje por cuenta ajena únicamente","En ningún caso puede ser denegado, anulado o suspendido"]},{id:"291",question:"A efectos de la protección por prestación por nacimiento y cuidado de menor, son situaciones protegidas:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El nacimiento, la adopción, la guarda con fines de adopción y el acogimiento familiar",incorrect_answers:["El nacimiento, la adopción y el acogimiento preadoptivo",`El nacimiento, guarda con fines de adopción y el acogimiento familiar permanente siempre que su duración
no sea inferior a un año`,"El nacimiento"]},{id:"292",question:`La prestación económica por riesgo durante la lactancia natural se reconocerá a la mujer trabajadora en los
términos y condiciones previstos en la LGSS para la prestación económica por riesgo durante el embarazo, y se
extinguirá:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`En el momento en que el hijo cumpla nueve meses, salvo que la beneficiaria se haya reincorporado con
anterioridad a su puesto de trabajo anterior o a otro compatible con su situación, en cuyo caso se extinguirá
el día anterior al de dicha reincorporación`,incorrect_answers:[`En el momento en que el hijo cumpla ocho meses, salvo que la beneficiaria se haya reincorporado con
anterioridad a su puesto de trabajo anterior o a otro compatible con su situación`,`En el momento en que el hijo cumpla diez meses, salvo que la beneficiaria se haya reincorporado con
anterioridad a su puesto de trabajo anterior o a otro compatible con su situación`,"Cuando el hijo cumpla un año"]},{id:"293",question:`En la prestación económica para la situación de cuidado de menores afectados por cáncer u otra enfermedad
grave será requisito indispensable que el beneficiario reduzca su jornada de trabajo:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Al menos, en un 50 por 100 de su duración, a fin de que se dedique al cuidado directo, continuo y
permanente del menor`,incorrect_answers:[`En un 50 por 100 de su duración, a fin de que se dedique al cuidado directo, continuo y permanente del
menor`,"En un tercio de su duración, a fin de que se dedique al cuidado directo, continuo y permanente del menor","No es preciso que el beneficiario reduzca su jornada"]},{id:"294",question:"La prestación por lesiones no incapacitantes consistirá:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Una cantidad a tanto alzado fijado en un baremo",incorrect_answers:[`En un subsidio equivalente al 50% de la cuantía que correspondería por incapacidad temporal, durante un
máximo de 6 mensualidades`,"Un subsidio fijado en un baremo","Una pensión vitalicia consistente en el 50% de su base reguladora"]},{id:"295",question:"Según el Estatuto de los Trabajadores, ¿Cuál frase de las siguientes es correcta?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`El Derecho del Trabajo será de aplicación a los trabajadores que voluntariamente presten sus servicios
retribuidos por cuenta ajena y dentro del ámbito de organización y dirección de otra persona, física o
jurídica, denominada empleador o empresario`,incorrect_answers:[`El Derecho del Trabajo será de aplicación a los trabajadores que voluntariamente presten sus servicios por
cuenta ajena y dentro del ámbito de organización y dirección de otra persona, física o jurídica, denominada
empleador o empresario`,`El Derecho del Trabajo será de aplicación a los trabajadores que voluntariamente presten sus servicios
retribuidos por cuenta ajena y dentro del ámbito de organización y dirección de otra persona jurídica,
denominada empleador o empresario`,"El Derecho del Trabajo será de aplicación a los trabajadores que presten sus servicios por cuenta propia"]},{id:"296",question:"La legislación laboral española será de aplicación:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Al trabajo que presten los trabajadores españoles contratados en España al servicio de empresas españolas
en el extranjero`,incorrect_answers:[`Al trabajo que presten los trabajadores extranjeros contratados en España al servicio de empresas
españolas en el extranjero`,`Al trabajo que presten los trabajadores contratados en el extranjero al servicio de empresas españolas en el
extranjero`,"A todos los trabajadores extranjeros independientemente de la situación legal en la que se hallen"]},{id:"297",question:"¿Qué respuesta es correcta? La legislación laboral:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Es una competencia exclusiva del Estado, sin perjuicio de su ejecución por los órganos de las Comunidades
Autónomas`,incorrect_answers:["Es una competencia compartida entre el Estado y las Comunidades Autónomas","Es una competencia compartida entre el Estado, las Comunidades Autónomas y las entidades locales","Es una competencia inclusiva de las Comunidades Autónomas"]},{id:"298",question:"Con relación a las fuentes de derecho laboral, el artículo 3 del Estatuto de los Trabajadores dispone lo siguiente:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Los trabajadores no podrán disponer válidamente, antes o después de su adquisición, de los derechos que
tengan reconocidos por disposiciones legales de derecho necesario`,incorrect_answers:["Los usos y costumbres no se aplican en el ámbito laboral en ningún caso",`En el contrato de trabajo se podrán establecer disposiciones menos favorables que las contenidas en el
Convenio Colectivo aplicable al trabajador, salvo que se disponga lo contrario`,"Los usos y costumbres se aplican en el ámbito laboral siempre y en todo caso"]},{id:"299",question:`Indique cuál de los siguientes sujetos no está legitimado para negociar, en representación de los trabajadores, en
los convenios de empresa y de ámbito inferior:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Los sindicatos que cuenten con un mínimo del diez por ciento de los miembros de los comités de empresa o
delegados de personal en el ámbito geográfico y funcional al que se refiera el convenio`,incorrect_answers:["Los delegados de personal","El comité de empresa","Las secciones sindicales si las hubiere que, en su conjunto, sumen la mayoría de los miembros del comité"]},{id:"300",question:"Los convenios colectivos habrán de expresar como contenido mínimo lo siguiente (señale la incorrecta):",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Forma y condiciones de renuncia del convenio",incorrect_answers:["Determinación de las partes que los conciertan","Ámbito personal, funcional, territorial y temporal",`Forma y condiciones denuncia del convenio, así como plazo mínimo para dicha denuncia antes de finalizar
su vigencia`]},{id:"301",question:`Para la solución de las controversias colectivas derivadas de la aplicación e interpretación de los convenios
colectivos, ¿se podrán establecer procedimientos como la mediación o el arbitraje?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Sí, ambos",incorrect_answers:["No, en ningún caso","Se podrá establecer la mediación, pero no el arbitraje","Se podrá establecer el arbitraje, pero no la mediación"]},{id:"302",question:`En relación con los convenios colectivos, el Texto refundido de la Ley del Estatuto de los Trabajadores dispone lo
siguiente:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`En el plazo máximo de veinte días desde la presentación del convenio en el registro se dispondrá por la
autoridad laboral su publicación obligatoria y gratuita en el boletín oficial que corresponda`,incorrect_answers:[`Los convenios deberán ser presentados ante la autoridad laboral competente, para su autorización, dentro
del plazo de quince días a partir del momento en que las partes negociadoras lo firmen`,`El convenio entrará en vigor al día siguiente de su publicación en el diario oficial correspondiente, salvo que
las partes hayan acordado otra cosa`,`Los convenios colectivos deberán presentarse ante la autoridad competente al día siguiente de su firma por
las partes negociadoras`]},{id:"303",question:`A efectos del Estatuto de los Trabajadores, ¿cuáles de las siguientes relaciones laborales tiene la consideración
de relación laboral especial?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas las anteriores son correctas",incorrect_answers:["La del servicio del hogar familiar","La de los trabajadores con discapacidad que presten sus servicios en los centros especiales de empleo","La de residencia para la formación de especialista en Ciencias de la Salud"]},{id:"304",question:`El contrato de trabajo puede formalizarse por escrito o de palabra. Es obligatorio por escrito cuando así lo exija
una disposición legal, y en todo caso: (señalar la incorrecta):`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Contrato por tiempo indefinido",incorrect_answers:["Por tiempo determinado cuya duración sea superior a cuatro semanas","A tiempo parcial, fijo discontinuo y de relevo","Los de prácticas para la formación y el aprendizaje"]},{id:"305",question:"Los trabajadores con contratos temporales y de duración determinada:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Tendrán los mismos derechos que los trabajadores con contratos de duración indefinida, sin perjuicio de las
particularidades específicas de cada una de las modalidades contractuales en materia de extinción del
contrato y de aquellas expresamente previstas en la ley en relación con los contratos formativos`,incorrect_answers:[`Tendrán los mismos derechos que los trabajadores con contratos de duración indefinida, incluidas las
indemnizaciones en materia de extinción del contrato y de aquellas expresamente previstas en la ley en
relación con los contratos formativos`,`Tendrán distintos derechos que los trabajadores con contratos de duración indefinida, sin perjuicio de las
particularidades específicas de cada una de las modalidades contractuales en materia de extinción del
contrato y de aquellas expresamente previstas en la ley en relación con los contratos formativos`,`Tendrá los mismos derechos que los trabajadores con contratos de duración indefinida siempre y en todo
caso`]},{id:"306",question:`El contrato de trabajo se entenderá celebrado a tiempo parcial cuando se haya acordado la prestación de
servicios durante:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Un número de horas al día, a la semana, al mes o al año, inferior a la jornada de trabajo de un trabajador a
tiempo completo comparable`,incorrect_answers:[`Un número de horas al día, a la semana, al mes o al año, inferior a la jornada de trabajo de un trabajador a
tiempo completo de la misma categoría del convenio`,`Un número de horas al día, a la semana, al mes o al año, inferior a la jornada de trabajo de un trabajador a
tiempo completo del mismo grupo de cotización`,"Un número de horas al día, inferior a la jornada de trabajo de un trabajador de relevo a jornada parcial"]},{id:"307",question:`El contrato de relevo podrá celebrarse a jornada completa o a tiempo parcial. En todo caso, la duración de la
jornada deberá ser:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Como mínimo, igual a la reducción de jornada acordada por el trabajador sustituido",incorrect_answers:["Como mínimo, superior a la reducción de jornada acordada por el trabajador sustituido","Como mínimo, igual o superior a la reducción de jornada acordada por el trabajador sustituido","No influye para nada la duración de la jornada del trabajador sustituido"]},{id:"308",question:"El contrato de trabajo podrá suspenderse por las siguientes causas (indique la incorrecta):",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Nacimiento, adopción, guarda con fines de adopción o acogimiento, de conformidad con el Código Civil o las
leyes civiles de las Comunidades Autónomas que lo regulen, siempre que su duración no sea superior a un
año, de menores de seis años o de menores de edad que sean mayores de seis años cuando se trate de
menores con discapacidad o que por sus circunstancias y experiencias personales o por provenir del
extranjero, tengan especiales dificultades de inserción social y familiar debidamente acreditadas por los
servicios sociales competentes`,incorrect_answers:[`Mutuo acuerdo de las partes; las consignadas válidamente en el contrato; Incapacidad temporal de los
trabajadores`,"Riesgo durante el embarazo y riesgo durante la lactancia natural de un menor de nueve meses","Ejercicio de cargo público representativo"]},{id:"309",question:"Señale cuál de las siguientes no es una causa de extinción del contrato de trabajo:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Incapacidad temporal del trabajador",incorrect_answers:[`Por fuerza mayor que imposibilite definitivamente la prestación de trabajo siempre que su existencia haya
sido debidamente constatada conforma a lo dispuesto en el artículo 51.7`,"Despido del trabajador","Por voluntad del trabajador, fundamentada en un incumplimiento contractual del empresario"]},{id:"310",question:`Según el Real Decreto 1382/1985 de 1 de agosto, por el que se regula la relación laboral de carácter especial del
personal de alta dirección, el contrato especial de trabajo tendrá una duración de:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El que las partes acuerden y a falta de pacto escrito se presume celebrado por tiempo indefinido",incorrect_answers:["Cuatro años","Como mínimo, un año","Como mínimo dos años"]},{id:"311",question:`De conformidad con el art. 50 del ET, serán causas justas para que el trabajador pueda solicitar la extinción del
contrato (señale la incorrecta):`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El trabajador no puede solicitar la extinción del contrato de trabajo en ningún caso",incorrect_answers:[`Las modificaciones sustanciales en las condiciones de trabajo llevadas a cabo sin respetar lo previsto en el
artículo 41 y que redunden en menoscabo de la dignidad del trabajador`,"La falta de pago o retrasos continuados en el abono del salario pactado",`Cualquier otro incumplimiento grave de sus obligaciones por parte del empresario, salvo los supuestos de
fuerza mayor, así como la negativa del mismo a reintegrar al trabajador en sus anteriores condiciones de
trabajo en los supuestos previstos en los artículos 40 y 41, cuando una sentencia judicial haya declarado los
mismos justificados`]},{id:"312",question:`De conformidad con lo previsto en el artículo 11.3 del texto refundido de la Ley del Estatuto de los Trabajadores,
aprobado por Real Decreto Legislativo 2/2015, de 23 de octubre, ¿cuál es la duración del contrato formativo para
la obtención de la práctica profesional adecuada al nivel de estudios cursado?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"No podrá ser inferior a seis meses ni exceder de un año",incorrect_answers:["Su duración máxima podrá ser de dos años","Su duración no podrá ser superior a seis meses","Será de un mínimo de tres meses y un máximo de tres años"]},{id:"313",question:`De acuerdo con lo establecido en el artículo 11.1 del Real Decreto Legislativo 2/2015, de 23 de octubre, por el
que se aprueba el texto refundido de la Ley del Estatuto de los Trabajadores, la duración del contrato de trabajo
en prácticas:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"No podrá ser inferior a seis meses ni exceder de dos años.",incorrect_answers:["No podrá ser inferior a un mes ni exceder de un año.","No tiene duración mínima y su duración máxima es de dos años.","No podrá ser inferior a un año ni exceder de tres años."]},{id:"314",question:`De acuerdo con el artículo 8.2 de la Ley del Estatuto de los Trabajadores, aprobado por Real Decreto Legislativo
2/2015, de 23 de octubre, ¿cuál de los siguientes contratos de trabajo no requiere forma escrita?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Un contrato de cuya duración determinada sea de tres semanas",incorrect_answers:["El de un trabajador a distancia","Un contrato de relevo de 1 año de duración","El de un pescador cuya duración sea de 10 días"]},{id:"315",question:`Según el artículo 2.1 del texto refundido de la Ley del Estatuto de los Trabajadores, aprobado por Real Decreto
Legislativo 2/2015 de 23 de octubre, actualmente no se considera relación laboral de carácter especial:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"La de los trabajadores del Mar.",incorrect_answers:["La del servicio del hogar familiar.","La de los penados en las instituciones penitenciarias.","La de los deportistas profesionales."]},{id:"316",question:`De acuerdo con el artículo 41 del Estatuto de los Trabajadores, texto refundido aprobado por Real Decreto
2/2015 de 23 de octubre, una alteración que afecte a alguna de las siguientes materias no se considera
modificación sustancial de un contrato de trabajo. ¿Cuál de ellas?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Realización de horas extras.",incorrect_answers:["Jornada de trabajo.","Régimen de trabajo a turnos.","Sistema de remuneración y cuantía salarial."]},{id:"317",question:`Según el Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley
del Estatuto Básico del Empleado Público, el estatuto se aplica:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son incorrectas.",incorrect_answers:["Exclusivamente al personal de la Administración General del Estado.","Exclusivamente al personal de la Administración General del Estado y de las Comunidades Autónomas.","Exclusivamente al personal laboral."]},{id:"318",question:"Requisitos exigibles para que exista responsabilidad patrimonial de la Administración Públicas:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`La existencia de un daño efectivo, evaluable económicamente, individualizado con respecto a una persona o
grupo de personas, derivado del funcionamiento de los servicios públicos que el perjudicado no tenga el
deber jurídico de soportarlo y que no haya sido producido por causa de fuerza mayor`,incorrect_answers:[`La existencia de un daño o perjuicio grave en los derechos o intereses legítimos de los ciudadanos
indemnizable con arreglo a la responsabilidad extra contractual`,`La existencia de un daño efectivo, evaluable económicamente, individualizado con respecto a una persona o
grupo de personas, derivado del funcionamiento de los servicios públicos que el perjudicado no tenga el
deber jurídico de soportar, cualquiera que sea la causa`,`La existencia de un daño efectivo, evaluable económicamente, individualizado con respecto a una persona o
grupo de personas, derivado del funcionamiento de los servicios públicos que el perjudicado no tenga el
deber jurídico de soportar, causado por culpa o negligencia`]},{id:"319",question:`El Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley del
Estatuto Básico del Empleado Público, clasifica los empleados públicos en:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Funcionarios de carrera.","Funcionarios interinos.","Personal laboral, ya sea fijo, por tiempo indefinido o temporal."]},{id:"320",question:"Es personal eventual, según el Estatuto Básico del Empleado Público:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`El que, en virtud de nombramiento y con carácter no permanente, sólo realiza funciones expresamente
calificadas como de confianza o asesoramiento especial, siendo retribuido con cargo a los créditos
presupuestarios consignados para este fin.`,incorrect_answers:["El personal laboral contratado temporalmente.",`Los funcionarios interinos que, por razones expresamente justificadas de necesidad y urgencia, son
nombrados como tales con carácter temporal para el desempeño de funciones propias de funcionarios de
carrera.`,"Ninguna es correcta."]},{id:"321",question:`Según el Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley
del Estatuto Básico del Empleado Público, el personal que desarrolla funciones directivas profesionales en las
Administraciones Públicas, definidas como tales en las normas específicas de cada Administración es el:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Personal Directivo.",incorrect_answers:["Personal Laboral.","Personal Eventual.","Ninguna es correcta."]},{id:"322",question:`¿A qué empleados públicos corresponde el ejercicio de funciones que impliquen la participación directa o
indirecta en el ejercicio de las potestades públicas o en la salvaguardia de los intereses generales del Estado y
de las Administraciones Públicas según el Estatuto Básico del Empleado Público?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"A los funcionarios de carrera.",incorrect_answers:["A los funcionarios de carrera e interino.","Al Personal Laboral.","Al Personal Eventual."]},{id:"323",question:"Es un derecho individual ejercido colectivamente de los empleados públicos:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"La libertad sindical.",incorrect_answers:["La inamovilidad en la condición de funcionario de carrera.",`El desempeño efectivo de las funciones o tareas propias de su condición profesional y de acuerdo con la
progresión alcanzada en su carrera profesional.`,`La progresión en la carrera profesional y promoción interna según principios constitucionales de igualdad,
mérito y capacidad mediante la implantación de sistemas objetivos y transparentes de evaluación.`]},{id:"324",question:`Conforme al Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley
del Estatuto Básico del Empleado Público son principios de conducta de los empleados públicos en su actuación:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Tratar con atención y respeto a los ciudadanos, a sus superiores y a los restantes empleados públicos.",`El desempeño de las tareas correspondientes a su puesto de trabajo se realizará de forma diligente y
cumpliendo la jornada y el horario establecidos.`,`Obedecer las instrucciones y órdenes profesionales de los superiores, salvo que constituyan una infracción
manifiesta del ordenamiento jurídico, en cuyo caso las pondrán inmediatamente en conocimiento de los
órganos de inspección procedentes.`]},{id:"325",question:`Si el 15 de septiembre de 2023, se publica en el BOC una Resolución de la Dirección General de Recursos
Humanos del Servicio Canario de la Salud, que da un plazo para presentar solicitudes de 3 meses a partir de la
publicación, ¿de acuerdo con la Ley 39/2015, en qué día finaliza el plazo?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El 15 de diciembre de 2023",incorrect_answers:["El 14 de diciembre de 2023","El 16 de diciembre de 2023","Ninguna es correcta"]},{id:"326",question:`Según el Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley
del Estatuto Básico del Empleado Público, quienes, en virtud de nombramiento legal, están vinculados a una
Administración Pública por una relación estatutario regulada por el Derecho Administrativo para el desempeño de
servicios profesionales retribuidos de carácter permanente son:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Funcionarios de carrera",incorrect_answers:["Personal eventual","Empleados públicos","Todas son correctas"]},{id:"327",question:`Según el Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley
del Estatuto Básico del Empleado Público, los empleados públicos se clasifican en:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Funcionarios de carrera, funcionarios interinos, personal laboral, ya sea fijo, por tiempo indefinido o temporal
y personal eventual.`,incorrect_answers:[`Funcionarios de carrera, funcionarios interinos, personal laboral, ya sea fijo, temporal o a tiempo parcial y
personal eventual.`,`Funcionarios de carrera, funcionarios interinos, personal laboral, ya sea fijo, indefinido, temporal o a tiempo
parcial y personal eventual.`,"Funcionario de carrera e interinos."]},{id:"328",question:`Según el Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley
del Estatuto Básico del Empleado Público, los que, por razones expresamente justificadas de necesidad y
urgencia son nombrados como tales con carácter temporal para el desempeño de funciones propias de
funcionarios de carrera son:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Funcionarios de carrera",incorrect_answers:["Personal eventual","Personal laboral temporal","Todos los anteriores"]},{id:"329",question:`Según el Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley
del Estatuto Básico del Empleado Público, el que en virtud de contrato formalizado por escrito, en cualquiera de
las modalidades de contratación de personal previstas en la legislación laboral, presta servicios retributivos por
las Administraciones Públicas es:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Personal laboral",incorrect_answers:["Personal eventual","Personal interino","Funcionarios de carrera"]},{id:"330",question:`Según el artículo 14 del Real Decreto Legislativo 5/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el texto
refundido de la Ley del Estatuto Básico del Empleado Público, ¿Cuál de los siguientes derechos de los
empleados públicos no se recoge como un derecho de carácter individual?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"A la libertad sindical",incorrect_answers:["A las prestaciones de la Seguridad Social correspondientes al régimen que les sea de aplicación","A las vacaciones, descansos, permisos y licencias","A la libre asociación profesional"]},{id:"331",question:`La Ley 55/2003, de 16 de diciembre, del Estatuto Marco del personal estatutario de los servicios de salud, resulta
aplicable:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Al personal estatutario que desempeña su función en los centros e instituciones sanitarias de los servicios
de salud de las comunidades autónomas o en los centros y servicios sanitarios de la Administración General
del Estado.`,incorrect_answers:["Al personal funcionario sanitario de prisiones.","Al personal sanitario del Ministerio de Defensa.","Ninguna es correcta."]},{id:"332",question:`La ordenación del régimen del personal estatutario de los servicios de salud se rige por los siguientes principios y
criterios:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Sometimiento pleno a la ley y el derecho.","Igualdad, mérito, capacidad y publicidad en el acceso a la condición de personal estatutario.","Estabilidad en el empleo y en el mantenimiento de la condición de personal estatutario fijo."]},{id:"333",question:"El personal estatutario de los servicios de salud se clasifica atendiendo a:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["La función desarrollada.","Al nivel del título exigido para el ingreso.","Al tipo de su nombramiento."]},{id:"334",question:`Según la Ley 55/2003, de 16 de diciembre, del Estatuto Marco del personal estatutario de los servicios de salud,
el personal que ostenta un nombramiento expedido para el desempeño de funciones de gestión o para el
desarrollo de profesiones u oficios que no tengan carácter sanitario es:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Personal estatutario de gestión y servicios.",incorrect_answers:["Personal sanitario.","Funcionario interino.","Ninguna es correcta."]},{id:"335",question:"La planificación de los recursos humanos en los servicios de salud estará orientada a:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Su adecuado dimensionamiento.","Distribución y estabilidad.","Desarrollo, formación y capacitación, en orden a mejorar la calidad, eficacia y eficiencia de los servicios."]},{id:"336",question:`Según la Ley 55/2003, de 16 de diciembre, del Estatuto Marco del personal estatutario de los servicios de salud,
la ordenación del personal estatuario se realizará atendiendo a criterios de:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Agrupación unitaria de funciones.",incorrect_answers:["Mayor antigüedad.","Incompetencia.","Ninguna es correcta."]},{id:"337",question:`De acuerdo con lo previsto en el Estatuto Marco del personal estatutario de los Servicios de salud, los Servicios
de salud podrán nombrar, con carácter excepcional:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Personal emérito entre licenciados sanitarios jubilados cuando los méritos relevantes de su currículo
profesional así lo aconsejen.`,incorrect_answers:["Funcionarios de carrera.","Personal laboral.","Todas son correctas."]},{id:"338",question:"El personal con nombramiento de emérito de los Servicios de salud desempeñarán actividades de:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Consultoría.","Informe.","Docencia."]},{id:"339",question:"El Decreto 123/1999, de 17 de junio regula:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`La selección de personal estatutario y la provisión de plazas básicas y puestos de trabajo en los órganos de
prestación de servicios sanitarios del Servicio Canario de la Salud.`,incorrect_answers:[`La selección de personal estatutario y la provisión de plazas básicas y puestos de trabajo en los órganos de
prestación de servicios sanitarios del Insalud.`,"La selección del personal estatutario.","Ninguna es correcta."]},{id:"340",question:`Conforme al Decreto 123/1999, de 17 de junio, sobre selección de personal estatutario y la provisión de plazas
básicas y puestos de trabajo en los órganos de prestación de servicios sanitarios del Servicio Canario de la
Salud, las plazas básicas del personal estatutario estarán vinculas:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Al nivel asistencial de Atención Primaria o Especializada.",incorrect_answers:["A nivel asistencial de Atención Primaria.","A nivel asistencial de Atención Especializada.","Ninguna es correcta."]},{id:"341",question:`Según el Decreto 123/1999, de 17 de junio, sobre selección de personal estatutario y la provisión de plazas
básicas y puestos de trabajo en los órganos de prestación de servicios sanitarios del Servicio Canario de la
Salud, se efectuará un proceso selectivo y de provisión para cada categoría con periodicidad:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Bianual.",incorrect_answers:["Anual.","Trianual.","Ninguna es correcta."]},{id:"342",question:`Las plazas básicas de personal estatutario en los órganos de prestación de servicios sanitarios del Servicio
Canario de la Salud podrán ser cubierta mediante el sistema excepcional de:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Redistribución de efectivos.",incorrect_answers:["Concurso.","Procesos de selección.","Concurso de traslado."]},{id:"343",question:`Según el Decreto 123/1999, de 17 de junio, sobre selección de personal estatutario y la provisión de plazas
básicas y puestos de trabajo en los órganos de prestación de servicios sanitarios del Servicio Canario de la
Salud, las convocatorias de selección del personal estatutario se pueden realizar según las siguientes
modalidades:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Por el ámbito territorial y el nivel asistencial afectado.",incorrect_answers:["Exclusivamente por el ámbito territorial.","Exclusivamente por el nivel asistencial.","Ninguna es correcta."]},{id:"344",question:`Las convocatorias Centrales o Especificas y las Bases Generales Comunes de selección del personal estatutario
en los órganos de prestación de servicios sanitarios del Servicio Canario de la Salud deberán contener, al menos,
las siguientes especificaciones:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas con correctas.",incorrect_answers:["Ámbito territorial y funcional de las mismas.","Número y características de las plazas convocadas.","Condiciones y requisitos que deben reunir los aspirantes."]},{id:"345",question:`Conforme al Decreto 123/1999, de 17 de junio, sobre selección de personal estatutario y la provisión de plazas
básicas y puestos de trabajo en los órganos de prestación de servicios sanitarios del Servicio Canario de la
Salud, el número de plazas que se reservan a promoción interna es del:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Ninguna es correcta.",incorrect_answers:["5 por ciento.","2 por ciento.","7 por ciento."]},{id:"346",question:`En cada convocatoria de selección de personal estatutario y la provisión de plazas básicas y puestos de trabajo
en los órganos de prestación de servicios sanitarios del Servicio Canario de la Salud los aspirantes seleccionados
por promoción interna:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Tendrán preferencia para la elección de plaza sobre los procedentes del sistema de acceso libre.",incorrect_answers:["No pueden elegir plaza.","Eligen plaza después de los procedentes del sistema de acceso libre.","Ninguna es correcta."]},{id:"347",question:`Las vacantes que generen los concursantes con destino definitivo o reserva de plaza, que obtengan nuevo
destino como consecuencia de la resolución del concurso de traslado se denominan según el Decreto 123/1999,
de 17 de junio:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Resultas.",incorrect_answers:["Plazas base.","Puesto de trabajo.","Todas son correctas."]},{id:"348",question:`De acuerdo con lo dispuesto en el artículo 3 del Decreto 123/199, de 17 de junio, sobre selección de personal
estatutario y la provisión de plazas básicas y puestos de trabajo en los órganos de prestación de servicios
sanitarios del SCS, la cobertura de plazas básicas vacantes de personal estatutario del SCS se realizará, con
carácter general, por el sistema de: (señale la respuesta CORRECTA)`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Concurso-oposición",incorrect_answers:["Concurso","Oposición","Todas son correctas"]},{id:"349",question:"Los procesos selectivos y de provisión de plazas en el SCS se realizarán, con carácter general con periodicidad:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Bianual",incorrect_answers:["Semestral","Anual","Quinquenal"]},{id:"350",question:`De acuerdo con el artículo 5 del Decreto 123/199, de 17 de junio, sobre selección de personal estatutario y la
provisión de plazas básicas, los procesos selectivos para el acceso a la condición de personal estatutario, se
ajustarán a los principios de:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Igualdad, mérito, capacidad y publicidad",incorrect_answers:["Igualdad, mérito y capacidad","Igualdad, capacidad y publicad","Todas son falsas"]},{id:"351",question:`De acuerdo con el Decreto 8/2011, de 27 de enero, por el que se regula el acceso de las personas con
discapacidad al empleo público, en las ofertas de empleo público del SCS, se reservará, para ser cubiertas entre
personas con discapacidad cuyo grado de minusvalía sea igual o superior al 33 por ciento, un cupo de plazas no
inferior al:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Siete por ciento",incorrect_answers:["Tres por ciento","Cinco por ciento","Nueve por ciento"]},{id:"352",question:`De acuerdo con lo dispuesto en el artículo 2 del Decreto 123/199, de 17 de junio, sobre selección de personal
estatutario y la provisión de plazas básicas, y puestos de trabajo en los órganos de prestación de servicios
sanitarios del Servicio Canario de la Salud, señala la respuesta INCORRECTA en relación a la vinculación de las
plazas:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Las plazas de Atención Especializada, tanto hospitalaria como extrahospitalaria, estarán vinculadas
orgánicamente al ámbito del Área de Salud, y territorialmente y funcionalmente al hospital o complejo
hospitalario en cuya plantilla orgánica se encuentren incluidas.`,incorrect_answers:[`Las plazas básicas de personal estatutario estarán vinculadas al nivel asistencial, de Atención Primaria o
Especializada, que se especifique en las plantillas orgánicas.`,"Las plazas de Atención Primaria estarán vinculadas territorialmente al ámbito de la zona Básica de Salud.",`Las plazas de Atención Especializada, tanto hospitalaria como extrahospitalaria, estarán vinculadas
territorialmente al ámbito del Área de Salud, y orgánicamente y funcionalmente al hospital o complejo
hospitalario en cuya plantilla orgánica se encuentren incluidas.`]},{id:"353",question:"Según la Ley de la Hacienda Pública Canaria, forman parte del sector público autonómico:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Las entidades públicas empresariales definidas en la Ley de Patrimonio de la Comunidad Autónoma de
Canarias.`,incorrect_answers:["El Parlamento de Canarias.","Las fundaciones públicas definidas en la Ley de Patrimonio de la Comunidad Autónoma de Canarias.","Todas las anteriores son correctas."]},{id:"354",question:`Son principios que inspiran la actividad económico-financiera, enunciados en la Ley de Hacienda Pública de
Canarias, en su artículo 5:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Legalidad y seguridad jurídica",incorrect_answers:["Especificación y presupuesto cerrado","Gestión mínima y neutralidad","Ninguna de las anteriores es correcta"]},{id:"355",question:"A efectos de la Ley de Hacienda Pública de Canarias, el sector público se divide en:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Sector público con presupuesto estimativo y sector público con presupuesto limitativo.",incorrect_answers:["Sector público con presupuesto limitativo y sector público con presupuesto participativo.","Sector público con presupuesto público y sector público con presupuesto privado.","Todas las anteriores son incorrectas"]},{id:"356",question:`Son derechos de naturaleza pública, según se establece en el Título I de la Ley de Hacienda Pública de
Canarias:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Los tributos y demás derechos de contenido económico cuya titularidad corresponda a la Administración
Pública de la Comunidad Autónoma de Canarias y a entes del sector público, cuya actividad esté sujeta al
derecho público, que deriven del ejercicio de potestades administrativas.`,incorrect_answers:[`Los tributos y demás derechos de contenido especulativo cuya titularidad corresponda a la Administración
Pública de la Comunidad Autónoma de Canarias y a entes del sector público, cuya actividad esté sujeta al
derecho público, que deriven del ejercicio de potestades administrativas.`,`Exclusivamente los tributos cuya titularidad corresponda a la Administración Pública de la Comunidad
Autónoma de Canarias.`,"Ninguna de las anteriores es correcta"]},{id:"357",question:`Según especifica la Ley de Hacienda Pública de Canarias son normas generales de los derechos de naturaleza
pública:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas las respuestas anteriores son correctas",incorrect_answers:[`El manejo o custodia de fondos o valores de naturaleza pública podrán encomendarse a personas o
entidades privadas, que deberán prestar garantía en los casos, cuantía y forma que se determinen
reglamentariamente`,`La providencia de apremio respecto de los derechos económicos de naturaleza pública distintos de los
tributos se dictará por los titulares de los Servicios de Recaudación de la Administración Tributaria Canaria`,`La recaudación de los derechos económicos de naturaleza pública podrá realizarse en período voluntario o
en período ejecutivo`]},{id:"358",question:"Con carácter general, el derecho de la Hacienda Pública a reconocer o liquidar créditos a su favor prescribe:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"A los 4 años",incorrect_answers:["A los 5 años","A los 6 años","Ninguna de las respuestas anteriores es correcta"]},{id:"359",question:`Respecto a la prescripción de los derechos de la Hacienda Pública, se establece en la Ley de Hacienda Pública
de Canarias que:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`La declaración y exigencia de responsabilidades a que haya lugar por la prescripción de créditos de la
Hacienda Pública se ajustará a lo previsto en la normativa reguladora de la responsabilidad contable`,incorrect_answers:["Se aplicará a petición del interesado",`Los derechos de la Hacienda Pública declarados prescritos no podrán ser dados de baja en su respectiva
cuenta`,"Todas las respuestas anteriores son correctas"]},{id:"360",question:"En materia de intereses de demora:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Las cantidades adeudadas a la Hacienda Pública devengarán intereses de demora desde el día siguiente al
de su vencimiento`,incorrect_answers:["Las cantidades adeudadas a la Hacienda Pública no devengarán intereses de demora",`Las cantidades adeudadas a la Hacienda Pública devengarán intereses de demora desde el día de su
vencimiento`,"Ninguna de las respuestas anteriores es correcta"]},{id:"361",question:"Las obligaciones de la Hacienda Pública nacen:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas las respuestas anteriores son correctas",incorrect_answers:["Las obligaciones de la Hacienda Pública nacen de la Ley","Las obligaciones de la Hacienda Pública nacen de los negocios jurídicos","Las obligaciones de la Hacienda Pública nacen de los actos o hechos que, según derecho, las generen"]},{id:"362",question:"Las obligaciones de la Hacienda Pública solo son exigibles cuando:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Tenga lugar cualquiera de los supuestos anteriores",incorrect_answers:["Resulten de la ejecución de los presupuestos, de conformidad a lo dispuesto en la Ley de Hacienda Pública","Resulten de la ejecución de sentencia judicial firme","Resulten de operaciones no presupuestarias legalmente autorizadas"]},{id:"363",question:"Entre los recursos de las Comunidades Autónomas se encuentran:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todos los anteriores se incluyen en los recursos de las Comunidades Autónomas",incorrect_answers:[`Transferencias de un Fondo de Compensación interterritorial y otras asignaciones con cargo a los
Presupuestos Generales del Estado`,"El producto de las operaciones de crédito","Rendimientos procedentes de su patrimonio e ingresos de derecho privado"]},{id:"364",question:`La aprobación y fiscalización de los Presupuestos Generales de la Comunidad Autónoma de Canarias
corresponde a:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El Parlamento de Canarias",incorrect_answers:["El Gobierno de Canarias","La Dirección General del Tesoro y Política Financiera","La Viceconsejería de Hacienda, Planificación y Asuntos Europeos"]},{id:"365",question:`Son principios de los presupuestos, al serlo del sistema tributario y del gasto público, recogidos en la Constitución
Española en su art. 31:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Igualdad, progresividad, eficiencia y economía",incorrect_answers:["Igualdad, progresividad, estabilidad presupuestaria y economía","Prudencia financiera, progresividad, eficiencia y economía","Ninguna de las respuestas anteriores es correcta"]},{id:"366",question:`Las Comunidades Autónomas (y por tanto la de Canarias) de acuerdo con lo previsto en el artículo 2.1 Ley
Orgánica 2/2012, de 27 de abril, sin perjuicio de lo que se establece en el apartado 4 del art. 14 de la Ley
Orgánica 8/1980, de 22 de septiembre, de Financiación de las Comunidades Autónomas podrán realizar
operaciones de crédito, con objeto de cubrir sus necesidades transitorias de tesorería por plazo:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Inferior a 1 año",incorrect_answers:["Inferior a 4 años","Inferior a 2 años","Ninguna de las respuestas anteriores es correcta"]},{id:"367",question:`¿En qué momento deben aprobarse los escenarios presupuestarios, por los entes del sector público con
presupuesto limitativo, referidos a los tres ejercicios siguientes?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Probará en el primer cuatrimestre del año",incorrect_answers:["En el segundo trimestre del año","Antes del 31 de marzo","Ninguna de las respuestas anteriores es correcta"]},{id:"368",question:`Según el art. 35 de la Ley 11/2006, de 11 de diciembre, de la Hacienda Pública Canaria, los Presupuestos
Generales de la Comunidad Autónoma de Canarias:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`"Constituyen la expresión cifrada, conjunta y sistemática de los derechos y obligaciones a liquidar durante el
ejercicio por cada uno de los órganos y entidades que forman parte del sector público"`,incorrect_answers:[`"Constituyen la expresión anual, cifrada, conjunta y sistemática de los derechos y obligaciones a liquidar
durante el ejercicio por cada uno de los órganos y entidades que forman parte del sector público"`,`"Constituyen la expresión cifrada, conjunta y sistemática de las obligaciones a liquidar durante el ejercicio
por cada uno de los órganos y entidades que forman parte del sector público"`,"Ninguna de las anteriores es correcta"]},{id:"369",question:`¿Cómo se clasifican los créditos según la naturaleza económica de los mismos para los Presupuestos Generales
de la Comunidad Autónoma de Canarias para el año 2024?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Con arreglo a la clasificación por capítulos, artículos, conceptos y subconceptos, así como por partidas,
aunque en este caso solo para el capítulo 1, que se detalla en el Anexo 3 de dicha Orden`,incorrect_answers:["Con arreglo a la clasificación por capítulos, artículos, conceptos y subconceptos exclusivamente",`Con arreglo a la clasificación por capítulos, artículos, conceptos y subconceptos, así como por partidas,
aunque en este caso solo para el capítulo 1, que se detalla en el Anexo 2 de dicha Orden`,"Ninguna de las respuestas anteriores es correcta"]},{id:"370",question:"Forman parte de los Presupuestos Generales de la Comunidad Autónoma de Canarias:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Ninguna de las respuestas anteriores es correcta",incorrect_answers:["Los presupuestos de los sujetos del sector público con presupuesto estimativo",`Los presupuestos de operaciones corrientes y los de operaciones de capital y financieras de las entidades
del sector público con presupuesto limitativo`,"Los presupuestos de los fondos a que se refiere el artículo 3.3 de esta ley"]},{id:"371",question:`Los estados de ingresos de los presupuestos de los entes integrantes del sector público con presupuesto
limitativo se estructurarán siguiendo las clasificaciones:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Orgánica y económica",incorrect_answers:["Orgánica, por programas y económica","Orgánica, por programas, económica y territorial","Ninguna de las respuestas anteriores es correcta"]},{id:"372",question:"Entre los medios de ejecución forzosa del artículo 100 de la Ley 39/2015, no se encuentra:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Desahucio administrativo",incorrect_answers:["Apremio sobre el patrimonio","Multa coercitiva","Compulsión sobre las personas"]},{id:"373",question:"De acuerdo con la Ley de Hacienda Pública Canaria, tienen consideración de créditos ampliables:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Los destinados a satisfacer obligaciones derivadas de la Deuda de la Administración Pública de la
Comunidad Autónoma de Canarias y de sus organismos autónomos.`,incorrect_answers:[`Los que se destinen a la financiación de inversiones productivas susceptibles de generar ingresos en
ejercicios futuros.`,"Los que financian gastos que generan ingresos en el mismo ejercicio en que se produce la ampliación.",`Los destinados a satisfacer obligaciones derivadas de la Deuda de la Administración Pública de la
Comunidad Autónoma de Canarias y de sus organismos autónomos, salvo las operaciones de emisión.`]},{id:"374",question:`Según la Ley 11/2006 de Hacienda Pública Canaria, cada una de las asignaciones individualizadas de gasto que
figuran en los presupuestos de los órganos y entidades con presupuesto limitativo, puestos a disposición de los
centros gestores para la cobertura de las necesidades para las que hayan sido aprobados, son:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Créditos presupuestarios",incorrect_answers:["Créditos corrientes","Créditos extraordinarios","No existen asignaciones individualizadas de gasto"]},{id:"375",question:`¿Podrá generar crédito en el presupuesto de un ejercicio la enajenación de inmovilizado realizada en el último
trimestre del ejercicio anterior?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Sí, con carácter excepcional.",incorrect_answers:["Sí, si tiene la correspondiente autorización del Ministerio competente en materia de hacienda.","Sí, siempre que no supere el presupuesto inicial de la partida a la que corresponda.","No, siempre lo generará en el ejercicio en el que se realizó la enajenación."]},{id:"376",question:`Según la Ley 11/2006 de Hacienda Pública Canaria, la especificación de los créditos presupuestarios vendrá
determinada, de acuerdo con la agrupación orgánica, por:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Programas, económica y territorial",incorrect_answers:["Económica y territorial","Económica","Programas y económicas"]},{id:"377",question:"Con carácter general, en un gasto de carácter plurianual:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Existe un límite de importe y de anualidades.",incorrect_answers:["El compromiso de gasto no tiene límites ni anualidades.","Existe un límite de importe, pero no de anualidades.","Existe un límite en cuanto a las anualidades, pero no en el importe"]},{id:"378",question:"Con carácter general, el número de ejercicios a los que se pueden aplicar los gastos plurianuales son:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"No superior a 4",incorrect_answers:["No superior a 5","Inferior a 3","Ninguna es correcta"]},{id:"379",question:`Tendrán la condición de crédito ampliable, en la cuantía resultante de las obligaciones que se reconozcan y
liquiden según las disposiciones en cada caso aplicables, los créditos destinados a:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Dar cumplimiento a la ejecución de sentencias firmes condenatorias al pago de cantidades.","Dar cobertura a necesidades de todo orden motivadas por siniestros o catástrofes.",`Dar cobertura a los anticipos reintegrables del personal al servicio de los entes del sector público con
presupuesto limitativo.`]},{id:"380",question:"Como norma general los créditos ampliables:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Se financiarán con cargo a ingresos no previstos en el estado de ingresos de los presupuestos o con cargo
a créditos del estado de gastos.`,incorrect_answers:["La ampliación del crédito será siempre sin cobertura.","Se financiarán con fondos europeos.","Ninguna es correcta."]},{id:"381",question:`El procedimiento a seguir en la tramitación de los expedientes de modificaciones de crédito iniciales se
establecerá por:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El titular del departamento competente en materia de Hacienda",incorrect_answers:["El Presidente del Gobierno","El Parlamento","El solicitante de la modificación de crédito"]},{id:"382",question:`La ley de Hacienda Pública Canaria establece que la cuantía y finalidad de los créditos contenidos en los
presupuestos de gastos sólo podrán ser modificadas durante el ejercicio, dentro de los límites y con arreglo al
procedimiento establecido mediante:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Transferencias.","Generaciones.","Ampliaciones."]},{id:"383",question:"Las transferencias de crédito según la Ley de Hacienda Pública Canaria:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Son traspasos de dotaciones entre créditos.",incorrect_answers:["No pueden realizarse entre los diferentes créditos del presupuesto.","Sirven para crear subvenciones.","No tienen restricciones."]},{id:"384",question:"Se entiende por caja fija la provisión de fondos de carácter:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Extrapresupuestario y permanente que se realicen a las habilitaciones para la atención inmediata de pagos.",incorrect_answers:["Presupuestario y limitado que se realicen a las habilitaciones para la atención inmediata de pagos.","Presupuestario y permanente que se realicen a las habilitaciones para la atención inmediata de pagos.","Extrapresupuestario y limitado que se realicen a las habilitaciones para la atención inmediata de pagos."]},{id:"385",question:"La aprobación del gasto, según la Ley de Hacienda Pública Canaria:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Inicia el procedimiento de ejecución del gasto.",incorrect_answers:["Inicia el procedimiento del compromiso del gasto.","Inicia el procedimiento de reconocimiento de la obligación de pago.","Ninguna de las anteriores es correcta."]},{id:"386",question:`La orden de 17 de diciembre de 1987, de la Consejería de Hacienda, por la que se aprueba la instrucción de
Contabilidad Presupuestaria del Gasto Público de la CAC, establece que la propuesta de pago de una obligación
reconocida por el órgano gestor se recoge en el documento contable:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"K",incorrect_answers:["AD","P","D"]},{id:"387",question:`Las fases de ejecución de gastos, según la Ley de Hacienda Pública Canaria, se acumularán en un solo acto
cuando:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Cuando lo determine la naturaleza de la operación del gasto.",incorrect_answers:["Lo determine la Ley.","Cuando así lo determine el Consejero competente en materia de hacienda.","Cuando lo autorice la Intervención General mediante informe vinculante."]},{id:"388",question:`La Ley de Hacienda Pública Canaria establece que la aprobación o reparo por la autoridad competente de la
cuenta de pagos a justificar se llevará a cabo:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"En el curso de los dos meses siguientes a la fecha de aportación de los documentos justificativos.",incorrect_answers:["A partir de los dos meses siguientes a la fecha de aportación de los documentos justificativos.","La cuenta de pagos a justificar se liquida a 31 de diciembre de cada ejercicio.",`La cuenta de pagos a justificar se liquidará según lo establezca la Orden de liquidación de cierre del ejercicio
correspondiente.`]},{id:"389",question:"Son fases del procedimiento de la gestión de los gastos:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Aprobación del gasto","Compromiso de gasto","Reconocimiento de la obligación"]},{id:"390",question:"El reconocimiento de obligaciones con cargo a la Hacienda Pública:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Ninguna es correcta",incorrect_answers:["Se deriva de un gasto previsible","No necesita acreditación documental","Tiene que existir un contrato"]},{id:"391",question:"La cuantía global de los anticipos de caja fija, según la Ley de Hacienda Pública Canaria:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Es un porcentaje que puede ser modificado por la Ley anual de Presupuestos",incorrect_answers:["Es un porcentaje fijo","Se incrementa con el IPC","Es una cantidad fija"]},{id:"392",question:`La instrucción de Contabilidad Presupuestaria del Gasto Público de la CAC, aprobada por la Orden de 17 de
diciembre de 1987 de la Consejería de Hacienda, dice que los compromisos de gastos se formalizan en el
documento:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"D",incorrect_answers:["RC","A","AD"]},{id:"393",question:"Según la Ley de Hacienda Pública Canarias, se consideran pagos a justificar:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Provisiones de fondos de carácter presupuestario a favor de las habilitaciones",incorrect_answers:["Provisiones de fondos extrapresupuestarios","Provisiones de fondos de carácter presupuestario a favor de un tercero","Provisiones de fondos para eventos"]},{id:"394",question:`Los perceptores de órdenes de pago a justificar, tal y como se recoge en la Ley de Hacienda Pública Canaria en
su artículo 74, están obligados a rendir cuentas justificativas de las cantidades recibidas:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Como regla general en el plazo de 3 meses",incorrect_answers:["Como regla general en el plazo de 30 días","Como regla general en el plazo de 45 días","No tienen que justificar nada"]},{id:"395",question:`El documento contable O, según la regla 24 de la orden de 17 de diciembre de 1987, de la Consejería de
Hacienda, por la que se aprueba la instrucción de Contabilidad Presupuestaria del Gasto Público de la CAC, se
expide para:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Contabilizar el reconocimiento de obligaciones, a cargo del Centro Gestor o las modificaciones en el saldo
de las mismas`,incorrect_answers:[`Las operaciones de compromisos de gastos con terceros, que vinculen al Centro Gestor a realizar un gasto
por cuantía determinada`,`Reconocer hechos económicos contables motivados por las operaciones de ejecución del presupuesto de
gastos`,"Ninguna es correcta"]},{id:"396",question:`Según el Decreto 76/2015, de 7 de mayo, por el que se aprueba el Reglamento de Organización y
Funcionamiento de la Intervención General de la Comunidad Autónoma de Canarias, la función interventora,
según que la comprobación recaiga sobre los documentos o sobre la realidad física en que se materialice la
aplicación del gasto público, se ejercerá en sus modalidades de:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Material y formal",incorrect_answers:["Material y preventiva","Fiscalizadora","Verificadora"]},{id:"397",question:`Según el Decreto76/2015, de 7 de mayo, por el que se aprueba el Reglamento de Organización y
Funcionamiento de la Intervención General de la Comunidad Autónoma de Canarias, la función interventora tiene
carácter:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Preventivo.",incorrect_answers:["Fiscalizador.","Punitivo.","Anual."]},{id:"398",question:`Atendiendo a la Ley de Hacienda Pública Canaria, la verificación realizada de una forma continua, para conocer
la situación y el funcionamiento económico-financiero de los Servicios que integran el sector público, comprobar
el cumplimiento de la normativa y directrices que les rigen y, en general, que su gestión se ajusta a los principios
de buena gestión financiera se conoce como:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Control financiero permanente.",incorrect_answers:["Control externo de la actividad.","Control Presupuestario.","Fiscalización previa."]},{id:"399",question:"El ámbito de aplicación del control financiero permanente excluye:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Las empresas incluidas en el registro de proveedores.",incorrect_answers:["Los organismos autónomos.","La Administración Pública de la Comunidad Autónoma.","Las entidades públicas empresariales dependientes de la Administración de la Comunidad Autónoma."]},{id:"400",question:`Cuando en una actuación de auditoría pública se hayan apreciado deficiencias, y los titulares de la gestión
controlada no indiquen las medidas necesarias y el plazo previsto para su solución, la Intervención General
emitirá:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Un informe de actuación",incorrect_answers:["Un informe de control","Un informe de fiscalización","Ninguna es correcta"]},{id:"401",question:`Según se establece en la Ley de Hacienda Pública de Canarias, el control interno de la gestión económica y
financiera del sector público con plena autonomía respecto de las autoridades y demás entidades cuya gestión
controle se ejercerá por:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"La Intervención General.",incorrect_answers:["La Audiencia de Cuentas.","El Gobierno.","El Titular de cada Departamento."]},{id:"402",question:"La función interventora se ejercerá:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Por la Intervención General y sus interventores delegados respecto de los actos y documentos realizados
por los sujetos del sector público con presupuesto limitativo`,incorrect_answers:["Por el Gobierno, en cualquier caso","Por el Consejero titular de Hacienda","Por la Dirección General de Recursos Económicos"]},{id:"403",question:"El ejercicio de la función interventora comprenderá:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["La intervención del reconocimiento de las obligaciones y de la comprobación de la inversión.","La intervención formal de la ordenación del pago.","La intervención material del pago."]},{id:"404",question:"Si la Intervención, en el ejercicio de la función interventora, formula un reparo:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Se suspenderá la tramitación del expediente hasta que sea solventado.",incorrect_answers:[`El órgano gestor enviará los documentos que se le requieran pero no suspenderá la tramitación del
expediente.`,"Se anula el expediente y se inicia uno nuevo.","Ninguna es correcta."]},{id:"405",question:"Las actuaciones del control financiero permanente se documentarán en:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Informes que recogen los resultados de todas las actuaciones realizadas",incorrect_answers:["Una memoria bianual","Anexos a la Ley de Presupuestos","Ninguna es correcta"]},{id:"406",question:"¿Cuál es el propósito principal de los sistemas de costes en la Sanidad?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Facilitar la toma de decisiones y el control de costes.",incorrect_answers:["Maximizar los ingresos.","Minimizar los costes fijos.","Promover la competencia entre hospitales."]},{id:"407",question:"¿Cuál de las siguientes no es una categoría común de costes en el sistema de salud?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Costes históricos.",incorrect_answers:["Costes fijos.","Costes variables.","Costes mixtos."]},{id:"408",question:"¿Qué tipo de costes varían en función del nivel de producción de servicios de salud?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Costes variables.",incorrect_answers:["Costes fijos.","Costes marginales.","Costes directos."]},{id:"409",question:"¿Cuál es el objetivo principal del sistema de imputación de costes en la Sanidad?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Asignar de manera adecuada los costes a los productos o servicios de salud.",incorrect_answers:["Determinar quién es el responsable de los costes en el sistema.","Reducir los costes totales del sistema de salud.","Evaluar la calidad de los servicios de salud."]},{id:"410",question:"¿Qué es el sistema de costes ABC?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Un sistema de imputación de costes basado en actividades.",incorrect_answers:["Un sistema de contabilidad básica.","Un sistema de gestión de ingresos en la Sanidad.","Un sistema de asignación de costes a pacientes."]},{id:"411",question:"¿Cuál de las siguientes no es una actividad en el sistema de costes ABC en Sanidad?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Pago de salarios a empleados.",incorrect_answers:["Consulta médica.","Mantenimiento de equipos médicos.","Limpieza de instalaciones."]},{id:"412",question:`¿Cuál de las siguientes opciones no es una estrategia común para controlar los costes en la Sanidad de
Canarias?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Reducción de la cantidad de los servicios.",incorrect_answers:["Mejora de la eficiencia operativa.","Negociación de precios con proveedores.","Fomento de la prevención de enfermedades."]},{id:"413",question:"¿Cuál de los siguientes términos se refiere a los recursos sacrificados para lograr un objetivo particular?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Coste.",incorrect_answers:["Ingreso.","Beneficio.","Margen."]},{id:"414",question:"En la toma de decisiones a corto plazo, ¿cuándo se consideran los costes irrelevantes?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Cuando los costes ya han sido incurridos.",incorrect_answers:["Cuando los costes son fijos.","Cuando los costes varían con la producción.","Cuando los costes no se ven afectados por la decisión."]},{id:"415",question:`Un sistema de imputación de costes que utiliza un conjunto predeterminado de costes por unidad de producto
como base para comparar y analizar costes reales se llama:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Costeo estándar.",incorrect_answers:["Costeo absorbente.","Costeo variable.","Costeo por actividades."]},{id:"416",question:"Un coste que puede ser eliminado si se toma una decisión alternativa se llama:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Coste relevante.",incorrect_answers:["Coste hundido.","Coste irrecuperable.","Coste fijo."]},{id:"417",question:'¿Qué se entiende por "coste" en el contexto de las Instituciones Sanitarias?',group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Gastos incurridos.",incorrect_answers:["Beneficio obtenido.","Ingresos generados.","Activos acumulados."]},{id:"418",question:"¿Cuál de los siguientes no es un elemento del coste en un centro hospitalario?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Publicidad y marketing.",incorrect_answers:["Personal médico.","Mantenimiento de equipos.","Suministros médicos."]},{id:"419",question:'¿Qué es el "punto de equilibrio" en el análisis de costes hospitalarios?',group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El punto en que los costes totales igualan los ingresos totales.",incorrect_answers:["El momento en que se obtiene el máximo beneficio.","El momento en que los costes fijos desaparecen.","El punto en que los costes variables igualan los costes fijos."]},{id:"420",question:"¿Cuál es un coste indirecto en el contexto hospitalario?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Costo de la energía eléctrica.",incorrect_answers:["Costo de los suministros médicos.","Costo de los medicamentos.","Costo de los equipos de diagnóstico."]},{id:"421",question:'¿Qué es la "contabilidad de costes" en el contexto de las instituciones sanitarias?',group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Registro de los gastos de un hospital.",incorrect_answers:["Registro de los ingresos de un hospital.","Registro de las inversiones de un hospital.","Registro de los resultados asistenciales de un hospital."]},{id:"422",question:'¿Qué representa el concepto de "amortización" en el cálculo de costes hospitalarios?',group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Distribución de costos en el tiempo.",incorrect_answers:["Costos variables.","Costos fijos.","Costos administrativos."]},{id:"423",question:'¿Qué es el "coste total" en el análisis de costes hospitalarios?',group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Suma de los costes fijos y variables.",incorrect_answers:["Costes fijos menos costes variables.","Costes variables menos costes fijos.","Costes fijos divididos por costes variables."]},{id:"424",question:'En el contexto de un centro hospitalario, ¿qué implica el término "coste variable"?',group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Costos que cambian en proporción a la actividad.",incorrect_answers:["Costos que se mantienen constantes.","Costos que no se pueden medir.","Costos que dependen del margen de beneficio."]},{id:"425",question:"¿Cuál es una medida común de eficiencia en la gestión de costes en hospitales?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Reducir la estancia media de los pacientes.",incorrect_answers:["Aumentar el número de camas.","Reducir la calidad de los servicios asistenciales.","Incrementar los precios de los servicios médicos."]},{id:"426",question:'¿Qué es la "unidad de coste" en el análisis hospitalario?',group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Coste promedio por paciente atendido.",incorrect_answers:["Pacientes atendidos en un día.","Coste total de un procedimiento médico.","Ingresos totales del hospital."]},{id:"427",question:'¿Qué es el "coste marginal" en el ámbito hospitalario?',group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Costo adicional de producir una unidad más.",incorrect_answers:["Costo que no se puede cuantificar.","Costo que no cambia con la producción.","Costo que se asigna a largo plazo."]},{id:"428",question:`Los denominados Grupos Relacionados por el Diagnóstico (GRD) constituyen una herramienta de gestión que
clasifica los episodios de hospitalización:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"En función del proceso clínico y el consumo de recursos",incorrect_answers:["En función del proceso clínico sin tener en cuenta el consumo de recursos","En función del consumo de recursos sin tener en cuenta el proceso clínico","Sin tener en cuenta el proceso clínico ni el consumo de recursos"]},{id:"429",question:`¿Cuál de las siguientes afirmaciones NO es una característica de los Grupos Relacionados con el Diagnóstico
(GRD)?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Su fiabilidad no depende de la calidad de la información ni del proceso de codificación",incorrect_answers:["Permiten identificar y etiquetar el producto sanitario","Son útiles en la evaluación hospitalaria al agrupar la actividad según un criterio de coherencia clínica","Elimina la heterogeneidad de los procesos"]},{id:"430",question:`Según el sistema de paciente atendido, los sistemas de clasificación de pacientes son instrumentos capaces de
identificar y agrupar casos. Uno de estos sistemas son los GRD. En relación a éstos una de las respuestas es
falsa:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Los GRD son sistemas de clasificación exclusivamente de pacientes hospitalarios",incorrect_answers:["Los GRD forma grupos denominados de isoconsumos","La puerta de entrada al clasificador es el diagnóstico principal recogido en el CMBD","Cada GRD lleva asignado un peso relativo"]},{id:"431",question:"¿Cuál de las siguientes variables NO se incluye en el Conjunto Mínimo Básico de Datos de Hospitalización?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Tipo de intervención",incorrect_answers:["Fecha de nacimiento","Circunstancia del Alta","Diagnóstico principal"]},{id:"432",question:"El Conjunto Mínimo Básico de Datos de Hospitalización:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son ciertas",incorrect_answers:[`En 1981, por la Comisión de las Comunidades Europeas, se definió el Conjunto Mínimo Básico de Datos al
alta hospitalaria como un núcleo de información mínima y común sobre los episodios de hospitalización`,`En el año 1987 el Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de Salud aprueba el Conjunto Mínimo Básico
de Datos (CMBD) que incluye un conjunto de datos administrativos y clínicos de manera estandarizada por
cada contacto asistencial que permita conocer la morbilidad atendida en los hospitales públicos y privados`,`El Plan Estadístico Nacional (PEN) incluye la explotación estadística del CMBD entre las operaciones
estadísticas del sector salud`]},{id:"433",question:"El Real Decreto 69/2015:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Regula el Registro de Actividad de Atención Sanitaria Especializada con base en el actual Conjunto Mínimo
Básico de Datos (RAE-CMBD)`,incorrect_answers:[`Regula el Registro de Actividad de Atención Sanitaria con base en el actual Conjunto Mínimo Básico de
Datos (RAE-CMBD)`,"No tiene carácter de legislación básica","Se aplica solo a centros públicos"]},{id:"434",question:"El Real Decreto 69/2015 establece un registro, ¿cuál de las siguientes afirmaciones es falsa?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Entre sus contenidos no está el régimen de financiación",incorrect_answers:[`Tiene naturaleza administrativa y se integra en el Sistema de Información Sanitaria del Sistema Nacional de
Salud previsto en el artículo 53 de la Ley 16/2003, de 28 de mayo, de cohesión y calidad del Sistema
Nacional de Salud`,"Es uno de sus objetivos conocer la demanda asistencial y la morbilidad atendida",`Favorece la realización de estudios de investigación clínica, epidemiológica y de evaluación de servicios
sanitarios y de resultados de salud`]},{id:"435",question:"De acuerdo al Real Decreto 69/2015, no se registran las modalidades asistenciales:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Procedimientos ambulatorios sin complejidad",incorrect_answers:["Hospitalización","Cirugía ambulatoria","Urgencia"]},{id:"436",question:"¿Qué respuesta es falsa, según el Real Decreto 69/2015?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Las Comunidades Autónomas establecen el calendario para suministrar los datos",incorrect_answers:["Las Comunidades Autónomas estarán obligadas a suministrar datos al órgano responsable del registro",`Tanto para el suministro como consulta de los datos del registro por las Comunidades Autónomas es
necesarios utilizar sistemas de certificado electrónico reconocido`,"La información disociada estará a disposición de las administraciones públicas sanitarias"]},{id:"437",question:'¿Qué se entiende por "gestión de almacenes"?',group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Organización y control de los recursos almacenados.",incorrect_answers:["Control de la temperatura en almacenes.","Marketing de productos almacenados.","Mantenimiento de equipos en almacenes."]},{id:"438",question:"¿Cuál de los siguientes NO es un objetivo de la gestión de existencias?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Maximizar las compras a granel.",incorrect_answers:["Minimizar costos de almacenamiento.","Evitar roturas de stock.","Reducir exceso de inventario."]},{id:"439",question:"El cálculo del stock de seguridad se basa en:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Ventas históricas.",incorrect_answers:["Demanda esperada.","Los plazos de entrega y la desviación estándar de la demanda.","Inventario máximo."]},{id:"440",question:"¿Qué método de identificación de productos utiliza códigos de barras?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"EAN.",incorrect_answers:["RFID.","FIFO.","LIFO."]},{id:"441",question:"El control de consumos en la gestión de almacenes se refiere a:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Supervisar las salidas de productos del almacén.",incorrect_answers:["Controlar la cantidad de personal en el almacén.","Regular la temperatura dentro del almacén.","Revisar los contratos de arrendamiento del almacén."]},{id:"442",question:'¿Qué se entiende por "gestión de residuos sanitarios"?',group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Manejar de manera segura y ecológica los desechos generados en el ámbito sanitario.",incorrect_answers:["Mantener el saneamiento en las áreas comunes.","Gestionar la limpieza en las habitaciones de los pacientes.","Gestionar la distribución de alimentos en el comedor de personal."]},{id:"443",question:'En el contexto de la gestión de inmovilizado, ¿qué se entiende por "activo fijo"?',group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Bienes que se adquieren para su uso a largo plazo.",incorrect_answers:["Bienes de consumo diario.","Recursos financieros disponibles.","Bienes que se adquieren para su reventa inmediata."]},{id:"444",question:"¿Cuál es el objetivo principal del mantenimiento preventivo en la gestión de activos?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Extender la vida útil de los activos.",incorrect_answers:["Reparar equipos dañados.","Mejorar la eficiencia en la producción.","Eliminar activos obsoletos."]},{id:"445",question:"¿Qué es el aprovisionamiento?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"La adquisición y gestión de materias primas y suministros necesarios para la producción.",incorrect_answers:["La compra de bienes de consumo diario.","El proceso de producción de alimentos.","La promoción de productos en el mercado."]},{id:"446",question:"¿Cuál es la última fase del proceso de gestión de compras?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Recepción y pago de mercancías.",incorrect_answers:["Evaluación de proveedores.","Selección de proveedores.","Negociación de precios."]},{id:"447",question:"¿Cuál es la función principal de la gestión de compras en el proceso de aprovisionamiento?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Adquirir materiales y servicios necesarios para la operación",incorrect_answers:["Almacenar productos terminados","Producir bienes y servicios","Vender servicios a los pacientes"]},{id:"448",question:"El objeto de la Ley 12/2014, de 26 de diciembre, de transparencia y de acceso a la información pública, es:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"b y c son respuestas correctas",incorrect_answers:["Un derecho de contenido amplio, sustantivo, subjetivo y de escasos límites","Regula la transparencia de la actividad pública en el ámbito de la Comunidad Autónoma Canaria",`Regula el ejercicio del derecho de acceso a la información pública en el ámbito de la Comunidad Autónoma
Canaria`]},{id:"449",question:`No entra en el ámbito de aplicación de la Ley 12/2014, de 26 de diciembre, de transparencia y de acceso a la
información pública:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Las Universidades Privadas",incorrect_answers:["La Administración Pública de la Comunidad Autónoma Canaria",`Las sociedades mercantiles que se integran en el sector público de la Comunidad Autónoma según estable
la Ley de la Hacienda Pública Canaria`,"Los cabildos insulares y los ayuntamientos"]},{id:"450",question:"Son sujetos obligados y les aplica la ley de transparencia en cuanto a la obligación de publicidad de información:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Los colegios públicos.","Los colegios concertados estén obligados a la publicidad activa si reciben ayudas o subvenciones superior a 60.000 euros.","Los partidos políticos, las organizaciones sindicales y las organizaciones empresariales."]},{id:"451",question:`Respecto a la Ley 12/2014, de 26 de diciembre, de transparencia y de acceso a la información pública, las
personas tienen los siguientes derechos:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Acceder a la información sujeta a la obligación de publicación","Ser asistidas en su búsqueda de información","Conocer las razones en que se fundamenta la denegación del acceso a la información solicitada"]},{id:"452",question:"Se cumple con los requisitos de la ley de transparencia si se publica la información activa:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Es necesario publicar la información de publicidad y garantizar el derecho de acceso a la información",incorrect_answers:["Se cumple totalmente con la ley","No es necesario garantizar el derecho de acceso a la información pública","Se tienen que publicar íntegramente todas las solicitudes de información"]},{id:"453",question:"El Portal de Transparencia:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:["Se crea para para facilitar el acceso a la información pública",`Tiene que incluir la información que refiere el título II de la Ley 12/2014 y la información que se solicite con
mayor frecuencia, sin perjuicio de otras informaciones`,`La información tiene que estar permanentemente accesible en los portales de transparencia y páginas webs,
y fácilmente accesible cuando se pide el derecho`]},{id:"454",question:"El Comisionado/a de Transparencia:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:[`Es el órgano de fomento, análisis, control y protección de la transparencia pública y del derecho de acceso a
la información pública en el ámbito de la Comunidad Autónoma de Canarias`,"Actúa con autonomía y plena independencia",`El control y la evaluación activa se plasma en el Informe Anual de Evaluación del Cumplimiento a través del
Índice de Transparencia de Canarias (IT Canarias) y la aplicación telemática T-Canaria para la
autoevaluación de todas las administraciones canarias`]},{id:"455",question:"Respecto a la Transparencia en el ámbito del Servicio Canario de la Salud, es falso:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Para la información elaborada por FUNCANIS, u otra fundación pública, sociedad mercantil o consorcio en
los que la sea mayoritaria la participación directa o indirecta del SCS, será competente la Dirección General
de Recursos Económicos`,incorrect_answers:[`Es la unidad responsable de la información pública, el Servicio de Régimen interior y asuntos generales de
la Secretaría General`,`La competencia para la resolución de las solicitudes corresponde al órgano en cuyo poder obre la
información solicitada`,"Si se solicita información de los centros concertados es competente la Dirección de Área correspondiente"]},{id:"456",question:"Es falso, que en las solicitudes de información pública:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"No se pueden presentar oralmente",incorrect_answers:["Tener constancia de la identidad del solicitante","Tener constancia de la información que se solicita","Necesitan dirección de contacto"]},{id:"457",question:`En relación con las actividades de mejora continua de la calidad indique cuál de las siguientes herramientas NO
es una técnica útil para la priorización de problemas:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El diagrama de causa-efecto.",incorrect_answers:["La técnica Delphi.","La técnica del Grupo Nominal.","El diagrama de Pareto."]},{id:"458",question:"¿Cuál de los siguientes autores se considera pionero en la aplicación de la calidad a los servicios sanitarios?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Avedis Donabedian.",incorrect_answers:["Max Weber.","Virginia Henderson.","Hugo Müsterberg."]},{id:"459",question:"Se puede definir Calidad Total cómo:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El concepto calidad total engloba los tres aspectos.",incorrect_answers:["La calidad demandada por el usuario.","La calidad garantizada de cada uno de los procesos realizados.","La calidad programada por la empresa."]},{id:"460",question:`Sobre la estrategia de mejora continua de la calidad en cuatro pasos, denominada "círculo o rueda de Deming"
es CORRECTO:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El tercer paso consiste en medir los resultados y comparar con los objetivos.",incorrect_answers:["El orden de los cuatro pasos es: Planificar, Actuar, Comprobar y Ejecutar.","El primer paso es definir los objetivos y poner en marcha las acciones previstas.","El último paso pretende detectar los errores y establecer acciones de mejora."]},{id:"461",question:"¿Cuál de los siguientes NO es un modelo o una norma de calidad?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"La Organización Panamericana de Salud (OPS).",incorrect_answers:["La Joint Commission on Acreditation of Healthcare Organization (JCAHO).","La European Foundation for Quality Management.","Las normas ISO."]},{id:"462",question:`¿Cuál o cuáles de las siguientes herramientas son útiles para el análisis de problemas en el contexto de un
proyecto de mejora de calidad?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El diagrama causa-efecto de Ishikawa o de espina de pez.",incorrect_answers:["El grupo nominal de Delbecq.","El análisis de reclamaciones y sugerencias.","El brainstorming."]},{id:"463",question:"En relación a las diferentes dimensiones de la calidad, señale la opción CORRECTA:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`La adecuación o idoneidad es la medida en la que el servicio sanitario se corresponde con las necesidades
reales de los usuarios.`,incorrect_answers:["La efectividad hace referencia al impacto potencial de un servicio sanitario.","La eficiencia se refiere al impacto real de un servicio sanitario.","Una atención de calidad debe estar centrada en la satisfacción de los profesionales sanitarios."]},{id:"464",question:"Se puede definir Calidad Total como:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El concepto calidad total engloba esos tres aspectos.",incorrect_answers:["La calidad demandada por el usuario.","La calidad garantizada de cada uno de los procesos realizados.","La calidad programada por la empresa."]},{id:"465",question:"De las siguientes afirmaciones relacionadas con la calidad asistencial, señale la CORRECTA:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"La calidad en una organización sanitaria está ligada a la actitud y aptitud de quienes deben propiciarla.",incorrect_answers:["La calidad es un término absoluto y está ligada a los medios.","La responsabilidad de la calidad es exclusiva de los profesionales sanitarios.","Todas son correctas."]},{id:"466",question:"Es CIERTO que, en la evaluación de la calidad asistencial:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`El estándar hace referencia al nivel mínimo que se ha de alcanzar en el cumplimiento de un criterio para que
sea aceptable.`,incorrect_answers:[`El criterio es el valor mínimo que se debe alcanzar en el cumplimiento de una condición para que sea
aceptable.`,"El estándar es la condición que debe cumplirse para que la atención pueda ser considerada de calidad.","El estándar se fija después de haber realizado la evaluación."]},{id:"467",question:"Respecto a la validez de la medición de la calidad, es CIERTO que:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`La utilidad inmediata del conocimiento de los datos de proceso para saber qué hacer para mejorar es
superior a la utilidad de los datos de resultado.`,incorrect_answers:[`Los criterios de estructura no son condición ni necesaria ni suficiente para afirmar que un servicio es de
calidad.`,"Son más fáciles de obtener los datos de resultado que los de proceso.","Los programas centrados en el proceso no tienen por qué tener relación con el resultado."]},{id:"468",question:`El IGIC, de acuerdo con el artículo 2 de la Ley 20/1991, de 7 de junio, de modificación de los aspectos fiscales
del Régimen Económico Fiscal de Canarias es un tributo:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Estatal de naturaleza indirecta",incorrect_answers:["Autonómico de naturaleza indirecta","Estatal de naturaleza directa","Autonómico de naturaleza directa"]},{id:"469",question:`¿Cuál es la diferencia entre los tipos impositivos de la recaudación líquida de las deudas tributarias del IGIC y del
AIEM que no se integrará en la recaudación líquida del IGIC?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Entre el tipo impositivo del 20 por 100 y el tipo impositivo del IGIC aplicable la importación y entrega interior
de las labores del tabaco rubio y de sucedáneos del tabaco.`,incorrect_answers:[`Entre el tipo impositivo del 10por 100 y el tipo impositivo del IGIC aplicable la importación y entrega interior
de las labores del tabaco rubio y de sucedáneos del tabaco.`,`Entre el tipo impositivo del 5 por 100 y el tipo impositivo del IGIC aplicable la importación y entrega interior
de las labores del tabaco rubio y de sucedáneos del tabaco.`,`Entre el tipo impositivo del 1 por 100 y el tipo impositivo del IGIC aplicable la importación y entrega interior
de las labores del tabaco rubio y de sucedáneos del tabaco.`]},{id:"470",question:`De acuerdo con el artículo 4 de la Ley 20/1991, de 7 de junio, de modificación de los aspectos fiscales del
Régimen Económico Fiscal de Canarias están sujetas al impuesto:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son correctas",incorrect_answers:[`Por el concepto de entregas de bienes y prestaciones de servicios las efectuadas por empresarios y
profesionales a título oneroso, con carácter habitual u ocasional, en el desarrollo de su actividad empresarial
o profesional.`,`por el concepto de importaciones de bienes la entrada de los mismos en las Islas Canarias, cualquiera que
sea el fin a que se destinen o la condición del importador.`,`La sujeción al Impuesto se produce con independencia de los fines o resultados perseguidos en la actividad
empresarial o profesional o en cada operación en particular.`]},{id:"471",question:`De acuerdo con el artículo 5 de la Ley 20/1991, de 7 de junio, de modificación de los aspectos fiscales del
Régimen Económico Fiscal de Canarias NO tendrán la consideración de edificaciones:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Las obras de urbanización de terrenos y en particular las de abastecimiento y evacuación de aguas,
suministro de energía eléctrica, redes de distribución de gas, instalaciones telefónicas, accesos, calles y
aceras.`,incorrect_answers:["Las instalaciones industriales no habitables, tales como diques, tanques o cargaderos.",`Los caminos, carreteras, autopistas y demás vías de comunicación terrestres, así como los puentes o
viaductos y túneles relativos a las mismas.`,"Las instalaciones fijas de transporte por cable"]},{id:"472",question:`A efectos del artículo 6 de la Ley 20/1991, de 7 de junio, de modificación de los aspectos fiscales del Régimen
Económico Fiscal de Canarias NO se considera entrega de bienes:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Las cesiones de uso o disfrute de bienes.",incorrect_answers:[`La transmisión del poder de disposición sobre mercaderías mediante la cesión de títulos representativos de
las mismas.`,"El suministro de un producto informático normalizado efectuado en cualquier soporte material.","Todas son ciertas"]},{id:"473",question:`A efectos del artículo 6 de la Ley 20/1991, de 7 de junio, de modificación de los aspectos fiscales del Régimen
Económico Fiscal de Canarias NO se considera prestación de servicios:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El suministro de un producto informático normalizado efectuado en cualquier soporte material.",incorrect_answers:["Las cesiones de uso o disfrute de bienes.","Los transportes.","Todas son ciertas"]},{id:"474",question:`A efectos de la Ley 20/1991, de 7 de junio, de modificación de los aspectos fiscales del Régimen Económico
Fiscal de Canarias se entenderá por Sede de la actividad económica:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Lugar en el que los sujetos pasivos centralicen la gestión y el ejercicio habitual de su actividad empresarial o
profesional.`,incorrect_answers:[`Cualquier lugar fijo de negocios donde los sujetos pasivos realicen actividades empresariales o
profesionales.`,"Lugar donde se reúna el consejo de administración.","Todas son ciertas."]},{id:"475",question:`A efectos del artículo 19 de la Ley 20/1991, de 7 de junio, de modificación de los aspectos fiscales del Régimen
Económico Fiscal de Canarias son sujetos pasivos del impuesto:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Con carácter general, las personas físicas o jurídicas que tengan la condición de empresarios o
profesionales y realicen las entregas de bienes o presten los servicios sujetos al Impuesto.`,incorrect_answers:["Los que soportan el Impuesto.","El consumidor último del bien o servicio.","Todas son falsas."]},{id:"476",question:`A efectos del artículo 22 de la Ley 20/1991, de 7 de junio, de modificación de los aspectos fiscales del Régimen
Económico Fiscal de Canarias forman parte de la base imponible:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son ciertas.",incorrect_answers:[`Los gastos de comisiones, portes y transporte, seguros, primas por prestaciones anticipadas y cualquier otro
crédito efectivo a favor de quien realice la entrega o preste el servicio, derivado de la prestación principal o
de las accesorias a la misma.`,"Las subvenciones vinculadas directamente al precio de las operaciones sujetas al impuesto.",`Los tributos y gravámenes de cualquier clase que recaigan sobre las mismas operaciones gravadas,
excepto el propio Impuesto General Indirecto Canario y el Arbitrio sobre Importaciones y Entregas de
Mercancías en las Islas Canarias.`]},{id:"477",question:`A efectos del artículo 22 de la Ley 20/1991, de 7 de junio, de modificación de los aspectos fiscales del Régimen
Económico Fiscal de Canarias NO forman parte de la base imponible:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Los descuentos y bonificaciones que figuren separadamente en factura y que se concedan previa o
simultáneamente al momento en que la operación se realice y en función de ella.`,incorrect_answers:["Las subvenciones vinculadas directamente al precio de las operaciones sujetas al impuesto.",`Los tributos y gravámenes de cualquier clase que recaigan sobre las mismas operaciones gravadas,
excepto el propio Impuesto General Indirecto Canario y el Arbitrio sobre Importaciones y Entregas de
Mercancías en las Islas Canarias.`,"Todas son ciertas."]},{id:"478",question:`A efectos de la Ley 20/1991, de 7 de junio, de modificación de los aspectos fiscales del Régimen Económico
Fiscal de Canarias la regla de la prorrata tiene las siguientes modalidades`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"General y especial.",incorrect_answers:["General y reducida.","General y particular.","General y no general."]},{id:"479",question:"A la captación, producción y distribución de agua, excepto el agua mineral y gaseosa se le aplica:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El tipo cero",incorrect_answers:["El tipo reducido","El tipo especial","El tipo general."]},{id:"480",question:`A los vehículos automóviles considerados como taxis, autotaxis o autoturismos por la legislación vigente se le
aplica:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El tipo incrementado.",incorrect_answers:["El tipo cero","El tipo reducido","El tipo general."]},{id:"481",question:"Los regímenes especiales del IGIC son:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El régimen especial del grupo de entidades.",incorrect_answers:["El régimen especial de bienes muebles.","El régimen especial de agricultura y pesca.","El régimen especial de comerciantes mayoristas."]},{id:"482",question:"El Plan General de Contabilidad Pública de la Comunidad Autónoma de Canarias entró en vigor el :",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"01 de enero de 2019.",incorrect_answers:["01 de enero de 2018.","01 de enero de 2015.","01 de enero de 2010."]},{id:"483",question:`De acuerdo con el Plan General de Contabilidad Pública de la Comunidad Autónoma de Canarias, en caso de
conflicto entre los principios contables, prevalece:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`El que mejor conduzca a que las cuentas anuales expresen la imagen fiel del patrimonio, de la situación
financiera y del resultado económico patrimonial de la entidad.`,incorrect_answers:["El de Uniformidad sobre el de prudencia.","El de no compensación sobre el de importancia relativa.","El de devengo sobre el de gestión continuada."]},{id:"484",question:`Los bienes, derechos y otros recursos controlados económicamente por la entidad, resultantes de sucesos
pasados, de los que es probable que la entidad obtenga en el futuro rendimientos económicos o un potencial de
servicio forman parte del:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Activo.",incorrect_answers:["Pasivo.","Patrimonio neto.","Todas son ciertas"]},{id:"485",question:"La distribución sistemática de la depreciación de un activo a lo largo de su vida útil es la definición de:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Amortización.",incorrect_answers:["Provisión.","Patrimonio Neto.","Deterioro."]},{id:"486",question:`Formará parte del precio de adquisición de los bienes y servicios objeto de las operaciones gravadas por el
impuesto:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El IGIC soportado no deducible.",incorrect_answers:["El IGIC soportado deducible.","El IGIC repercutido no deducible.","El IGIC repercutido deducible."]},{id:"487",question:"Un pasivo sobre el que existe incertidumbre acerca de su cuantía o vencimiento es una:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Provisión",incorrect_answers:["Amortización","Deterioro","Insolvencia"]},{id:"488",question:"Como establece el artículo 86 de la Ley Reguladora de la Jurisdicción Contencioso-administrativa:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Las sentencias dictadas en única instancia por los Juzgados de lo contencioso-administrativo y las dictadas
en única instancia o en apelación por la Sala de lo contencioso-administrativo de la Audiencia Nacional y por
las Salas de lo contencioso-administrativo de los Tribunales Superiores de Justicia serán susceptibles de
recurso de casación ante la Sala de lo contencioso-administrativo del tribunal Supremo`,incorrect_answers:[`Sólo las sentencias dictadas en única instancia por los Juzgados de lo contencioso-administrativo serán
susceptibles de recurso de casación ante la Sala de lo contencioso-administrativo del Tribunal Supremo`,`Sólo las sentencias dictadas en apelación por la por la Sala de lo contencioso-administrativo de la Audiencia
Nacional serán susceptibles de recurso de casación ante la Sala de lo contencioso-administrativo del
tribunal Supremo`,"Todas las Sentencias son susceptibles de recurso de apelación"]},{id:"489",question:"El total de Autorizaciones en contabilidad presupuestaria de un ejercicio debería coincidir con:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El haber de la cuenta 004 Presupuesto de gastos Autorizados.",incorrect_answers:["El debe de la cuenta 004 Presupuesto de gastos Autorizados.","El debe de la cuenta 005 Presupuesto de gastos Comprometidos.","Ninguna es cierta"]},{id:"490",question:"Las cuentas de control presupuestario NO incluyen:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Obligaciones Reconocidas",incorrect_answers:["Los gastos autorizados.","Los créditos iniciales.","Anticipos de Tesorería"]},{id:"491",question:"En relación con las cuentas de control presupuestario indique que es cierto:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Tras las operaciones de cierre, todas las cuentas de control presupuestario quedan con saldo cero.",incorrect_answers:[`Tras las operaciones de cierre, las cuentas de control presupuestario control presupuestario de
autorizaciones y disposiciones quedan con el mismo saldo que las obligaciones.`,`Tras las operaciones de cierre, las cuentas de control presupuestario quedan con el saldo correspondiente a
la liquidación del presupuesto de gastos e ingresos.`,"Todas son falsas"]},{id:"492",question:"¿Cuál de las siguientes contabilidades lleva partida doble?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Contabilidad Financiera.",incorrect_answers:["Contabilidad Presupuestaria","Contabilidad Analítica","Todas son correctas"]},{id:"493",question:"La amortización de un inmueble:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Es un gasto en la contabilidad Financiera.",incorrect_answers:["Es un gasto en la contabilidad presupuestaria.","Es un gasto tanto en contabilidad financiera como presupuestaria.","Todas son falsas."]},{id:"494",question:"Según la Ley General de Sanidad, el Sistema Nacional de Salud se define como:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El conjunto de los Servicio de Salud de la Administración del Estado y de las Comunidades Autónomas.",incorrect_answers:["El conjunto de los Servicio de Salud de las Comunidades Autónomas","El conjunto de los Servicio de Salud del Estado.",`El conjunto de los Servicio de Salud de la Administración del Estado y de las Comunidades Autónomas y
Administración local.`]},{id:"495",question:`Según la Ley 16/2003, de 28 de mayo, de cohesión y calidad del Sistema Naciona de Salud ¿de quién es
responsabilidad la financiación de la Sanidad Pública?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`De las Comunidades Autónomas en conformidad con el actual sistema de financiación autonómica y sin
perjuicio de la existencia de un tercero obligado al pago`,incorrect_answers:["De la Administración General del Estado.","De la Administración General del Estado y de las Comunidades Autónomas","De las Comunidades Autónomas y Mutualidades de funcionarios"]},{id:"496",question:"Las cotizaciones a la Seguridad Social ¿forman parte de la financiación del Sistema nacional de Salud?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"No, no forman parte del sistema de financiación.",incorrect_answers:["Si, todas lo recaudado por este concepto","Si, pero solo aquell parte que no va destinada a la financiación de las pensiones","Ninguna es correcta."]},{id:"497",question:"El Sistema Nacional de Salud se financia",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`A través de los impuestos y está incluida en el marco general de la financiación de las Comunidad
Autónoma`,incorrect_answers:[`A través de los impuestos y de parte de las cotizaciones a la Seguridad, y está incluida en la financiación
general de cada Comunidad Autónoma.`,"A través de los presupuestos de cada Comunidad Autónoma","Todas son correctas"]},{id:"498",question:`Además de la financiación general, ¿existe algún fondo adicional para la financiación del Sistema nacional de
Salud?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Si, existen dos fondos adicionales: el de Cohesión y el Programa de Ahorro temporal en Incapacidad
Temporal`,incorrect_answers:["No existe ningún fondo adicional","Si, existe un fondo adicional llamado Fondo de Cohesión","Si existe un fondo adicional llamado Fondo de compensación Interterritorial."]},{id:"499",question:`Dentro del Sistema Nacional de Salud, además del régimen general ¿ existen regímenes especiales de
asistencia sanitaria?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Si, el régimen especial de asistencia de los funcionarios públicos: MUFACE, MUGEJU E ISFAS.",incorrect_answers:["El Sistema Nacional de Salud no contempla el regímenes especiales","Si, el régimen especial de asistencia de los funcionarios públicos MUFACE","Si, el régimen especial de asistencia de los funcionarios públicos: MUFACE y MUGEJU"]},{id:"500",question:"La asistencia sanitaria prestada con cargo al régimen general de la Seguridad Social tiene la consideración de",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Prestación no contributiva",incorrect_answers:[`Prestación contributiva por la participación del ciudadano el pago de parte del coste de la asistencia sanitaria
que recibe.`,"Prestación con financiación generale","Ninguna es correcta."]},{id:"501",question:"¿Cuál es el objeto principal de la Ley 9/2017 de Contratos del Sector Público?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Regular la contratación del sector público para garantizar la eficiencia y transparencia en el uso de recursos
públicos.`,incorrect_answers:["Regular la contratación de obras públicas exclusivamente.","Establecer normas para la contratación de bienes y servicios por parte del sector privado.","Limitar la contratación pública a empresas extranjeras."]},{id:"502",question:"¿Qué órgano es responsable de la aprobación del expediente de contratación en los contratos del sector público?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El órgano de contratación.",incorrect_answers:["El Tribunal de Cuentas.","El Pleno del Congreso de los Diputados.","El Consejo de Ministros."]},{id:"503",question:"Señale la respuesta incorrecta en relación a las obligaciones tributarias accesorias:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Las sanciones tributarias tienen la consideración de obligaciones accesorias",incorrect_answers:[`Tienen la naturaleza de obligaciones tributarias accesorias las obligaciones de satisfacer el interés de
demora`,"Las obligaciones de satisfacer el interés de demora","Los recargos por declaración extemporánea"]},{id:"504",question:`¿Cuál de las siguientes afirmaciones es correcta en relación con la planificación contratos de servicio según la
Ley 9/2017?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`La planificación debe incluir la estimación del valor del contrato y la previsión de los medios disponibles,
entre otras cuestiones.`,incorrect_answers:["La planificación no es necesaria para la contratación pública.","La planificación debe ser realizada únicamente por el órgano de contratación.","La planificación solo es obligatoria para contratos de obras."]},{id:"505",question:"¿Cuál es la principal novedad introducida por la Ley 9/2017 en relación con la publicidad de los contratos?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Se establece la obligación de publicar los contratos en el perfil del contratante.",incorrect_answers:["La publicidad ya no es obligatoria.","Se permite la publicidad exclusiva en medios impresos.","La publicidad solo es necesaria para contratos de cuantía elevada."]},{id:"506",question:`¿Cuál de las siguientes situaciones NO constituye un motivo de extinción de un contrato del sector público según
la Ley 9/2017?`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Cambio de color corporativo del contratista.",incorrect_answers:["Resolución por mutuo acuerdo entre las partes.","Cumplimiento del plazo de duración del contrato.","Incumplimiento grave por parte del contratista."]},{id:"507",question:"En que caso no podrá producirse la prorroga del contrato.",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Por el consentimiento tácito de las partes.",incorrect_answers:[`Siempre que las características del contrato permanezcan inalterables durante el período de duración de las
futuras prórrogas.`,`La prórroga del contrato será obligatoria para el contratista en los casos en que en el contrato se dé la causa
de resolución establecida en el artículo 198.6 de la Ley 9/2017`,"La prorroga del contrato podrá producirse en todos los casos"]},{id:"508",question:"En el expediente de contratación no deberá justificarse:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El informe de insuficiencia de medios independientemente del tipo de contrato",incorrect_answers:["La elección del procedimiento de licitación.",`El valor estimado del contrato con una indicación de todos los conceptos que lo integran, incluyendo siempre
los costes laborales si existiesen.`,"La decisión de no dividir en lotes el objeto del contrato, en su caso"]},{id:"509",question:"Se consideran contratos menores cuando su valor estimado es:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Inferior a 40.000 euros, cuando se trate de contratos de obras, o a 15.000 euros, cuando se trate de
contratos de suministro o de servicios.`,incorrect_answers:["Inferior a 15.000 euros, cuando se trate de contratos de obras.","Inferior 40.000 euros, cuando se trate de contratos de suministro o de servicios.",`Superior a 40.000 euros, cuando se trate de contratos de obras, o a 15.000 euros, cuando se trate de
contratos de suministro o de servicios.`]},{id:"510",question:"¿Cuál de estas cuatro opciones se ajusta a los tipos de mantenimientos que existen de equipos e instalaciones?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Correctivos, predictivos y preventivos",incorrect_answers:["Correctivos, planificados y no planificados","Paliativos y curativos","Planificados, correctivos y predictivos."]},{id:"511",question:"¿Qué ventajas tiene el mantenimiento correctivo?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Menor infraestructura del servicio de mantenimiento",incorrect_answers:["Mayor fiabilidad de las reparaciones","Menos pérdidas económicas para la empresa","Reduce los tiempos de parada de los equipos y máquinas."]},{id:"512",question:"¿Qué ventajas tiene el mantenimiento predictivo?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Reduce los tiempos de parada de los equipos e instalaciones",incorrect_answers:["Menor inversión inicial del servicio de mantenimiento","Personal de mantenimiento con menores necesidades de cualificación técnica","Menor fiabilidad en las instalaciones"]},{id:"513",question:"¿Qué problema plantea el mantenimiento preventivo?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Trabajos rutinarios",incorrect_answers:["Aumento de los tiempos de parada de los equipos","Mayor costo de las reparaciones","Personal de mantenimiento con bajas necesidades de cualificación técnica."]},{id:"514",question:"¿Quién debe estar incluido en la realización de un Plan de Mantenimiento de un equipo de trabajo?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todo el personal de la empresa relacionado con el equipo de trabajo",incorrect_answers:["Solo el personal autorizado y cualificado","Solo el personal autorizado","Solo los usuarios del equipo."]},{id:"515",question:"¿Que se entiende por mantenimiento correctivo?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Es aquel mantenimiento que consiste en actuar sobre averías o defectos para corregirlos o repararlos.",incorrect_answers:[`Son aquellas labores de mantenimiento que se realizan de manera programada con el fin de evitar futuras
anomalías.`,`Es aquel mantenimiento que se realiza un análisis de datos para detectar anomalías, de modo que puedan
solucionarse antes de que sobrevenga el fallo.`,`Es aquel mantenimiento que corrige las averías de las maquinas en funcionamiento, produciendo un gran
eficiencia a la producción de las mismas.`]},{id:"516",question:"¿Cuál es el objetivo principal de la gestión del mantenimiento?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Maximizar la productividad y disponibilidad de los equipos.",incorrect_answers:["Maximizar los costos de mantenimiento.","Minimizar la disponibilidad de los equipos.","Minimizar la productividad de la planta."]},{id:"517",question:"¿Cuál es la importancia de la gestión de los repuestos en el mantenimiento?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Asegurar la disponibilidad rápida de repuestos esenciales.",incorrect_answers:["Aumentar la disponibilidad de repuestos para ocupar espacio.","Minimizar el stock de repuestos para ahorrar costos.","Ignorar la necesidad de repuestos."]},{id:"518",question:"¿Qué elementos se consideran esenciales en un sistema de gestión de mantenimiento?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Documentación técnica, procedimientos, y personal capacitado.",incorrect_answers:["Sólo documentación técnica.","Solo un equipo de técnicos especializados.","Procedimientos de seguridad y calidad."]},{id:"519",question:"¿Cómo se determina el momento adecuado para realizar el mantenimiento preventivo en un equipo o insalación?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Mediante un programa de mantenimiento planificado",incorrect_answers:["Aleatoriamente","Basándose en la intuición del operario","Solo después de que se presente una avería."]},{id:"520",question:"Según la Ley General Presupuestaria la clasificación orgánica distingue los ingresos:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`ingresos correspondientes a la Administración General del Estado y los correspondientes a cada uno de los
organismos autónomos, los de la Seguridad Social y los de otras entidades, según proceda.`,incorrect_answers:["ingresos corrientes, los de capital, y las operaciones financieras.","tasas, precios públicos y transferencias","ingresos directos e ingresos indirectos"]},{id:"521",question:`Según la Ley General Presupuestaria dentro de los ingresos corrientes se encuentran: INDIQUE LA
RESPUESTA FALSA`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"trasferencias de capital",incorrect_answers:["cotizaciones sociales","precios públicos","ingresos patrimoniales"]},{id:"522",question:`Según dispone la Ley 58/2003, de 17 de diciembre, General Tributaria los ingresos públicos que consisten en
prestaciones pecuniarias exigidas por una Administración pública como consecuencia de la realización del
supuesto de hecho al que la ley vincula el deber de contribuir, con el fin primordial de obtener los ingresos
necesarios para el sostenimiento de los gastos públicos se denominan:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"tributos",incorrect_answers:["impuestos","contribución","ninguna respuesta es correcta"]},{id:"523",question:`Los tributos cuyo hecho imponible consiste en la utilización privativa o el aprovechamiento especial del dominio
público, la prestación de servicios o la realización de actividades en régimen de derecho público que se refieran,
afecten o beneficien de modo particular al obligado tributario, cuando los servicios o actividades no sean de
solicitud o recepción voluntaria para los obligados tributarios o no se presten o realicen por el sector privado, se
denominan:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"tasas",incorrect_answers:["contribuciones especiales","impuestos","precios públicos"]},{id:"524",question:`Los tributos cuyo hecho imponible consiste en la obtención por el obligado tributario de un beneficio o de un
aumento de valor de sus bienes como consecuencia de la realización de obras públicas o del
establecimiento o ampliación de servicios públicos, se denominan:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"contribuciones especiales",incorrect_answers:["tasas","impuestos","precios públicos"]},{id:"525",question:`Los tributos exigidos sin contraprestación cuyo hecho imponible está constituido por negocios, actos o hechos
que ponen de manifiesto la capacidad económica del contribuyente, se denominan:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"impuestos",incorrect_answers:["tasas","contribuciones especiales","precios públicos"]},{id:"526",question:`Según lo dispuesto en la Ley 58/2003, de 17 de diciembre, General Tributaria la ordenación del sistema tributario
se basa en la capacidad económica de las personas obligadas a satisfacer los tributos y en los principios de:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`justicia, generalidad, igualdad, progresividad, equitativa distribución de la carga tributaria y no
confiscatoriedad`,incorrect_answers:["justicia y generalidad","justicia, generalidad e igualdad,","justicia, generalidad, igualdad, linealidad, equitativa distribución de la carga tributaria y no confiscatoriedad"]},{id:"527",question:`Las contraprestaciones pecuniarias que se satisfagan por la prestación de servicios o la realización de
actividades efectuadas en régimen de Derecho público cuando, prestándose también tales servicios o actividades
por el sector privado, sean de solicitud voluntaria por parte de los administrados , se denominan:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"precios públicos",incorrect_answers:["tasas","contribuciones especiales","impuestos"]},{id:"528",question:"El patrimonio del Servicio Canario de la Salud está constituido:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`por todos los bienes y derechos que le pertenecen y aquellos que adquiera o reciba por cualquier título de
las Administraciones Públicas, de las entidades públicas o privadas o de particulares`,incorrect_answers:[`por todos los bienes y derechos que le pertenecen y aquellos que adquiera o reciba por cualquier título de
las Administraciones Públicas`,`por todos los bienes y derechos que le pertenecen y aquellos que adquiera o reciba por cualquier título de
las Administraciones Públicas, de las entidades públicas o privadas`,`por todos los bienes y derechos que le pertenecen y aquellos que adquiera o reciba por cualquier título de
las Administraciones Públicas, de las entidades públicas o privadas, de particulares y de organismos de la
Comunidad Europea`]},{id:"529",question:`Según el artículo 1 del Decreto 32/1997, de 6 de marzo, por el que se aprueba el Reglamento regulador de la
actividad económico-financiera del Servicio Canario de la Salud, son bienes y derechos patrimoniales del
Servicio Canario de la Salud:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Los derechos de propiedad industrial o intelectual de que sea titular",incorrect_answers:[`Todos los de su titularidad que se encuentren afectos a la prestación de los servicios de salud y asistencia
sanitaria, así como los edificios de su propiedad en los que se alojen servicios administrativos del mismo`,`Los de las entidades insulares o municipales integrados en el Servicio Canario de la Salud de acuerdo con
lo establecido en la Ley de Presupuestos de Canarias`,"Cualesquier bien y derecho que le sean adscritos"]},{id:"530",question:`¿Qué órgano es el encargado de elaborar, formar, llevar, actualizar y custodiar el Inventario de los bienes
derechos del Servicio Canario de la Salud?:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"La Dirección General de Recursos Económicos del Servicio Canario de la Salud",incorrect_answers:["La Consejería de Hacienda del Gobierno de Canarias","La Dirección General de Presupuesto del Gobierno de Canarias","La Dirección del Servicio Canario de la Salud"]},{id:"531",question:`La formación y tramitación de los expedientes relativos Información al Consejero competente en materia de
sanidad respecto de la existencia de bienes demaniales que se hayan dejado de utilizar por el Servicio Canario
de la Salud corresponde a:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"La Dirección General de Recursos Económicos del Servicio Canario de la Salud",incorrect_answers:["La Dirección del Servicio Canario de la Salud","La Dirección General de Presupuesto del Gobierno de Canarias","La Consejería de Hacienda del Gobierno de Canarias"]},{id:"532",question:`La adscripción al Servicio Canario de la Salud de bienes y derechos del patrimonio
de la Comunidad:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Conferirá al mismo las facultades de uso, gestión y administración, sin alteración de su titularidad y
calificación jurídica`,incorrect_answers:[`Conferirá al mismo las facultades de uso, gestión y administración cuando se produzca la alteración de su
titularidad y calificación jurídica`,`No conferirá al mismo las facultades de uso, gestión y administración hasta que no se produzca la alteración
de su titularidad y calificación jurídica`,`Conferirá al mismo las facultades de uso, gestión y administración, con alteración de su titularidad y
calificación jurídica`]},{id:"533",question:`La adquisición de bienes y derechos a título gratuito por el Servicio Canario de la Salud se ajustará a lo dispuesto
en el artículo 29 de la Ley del Patrimonio de la Comunidad Autónoma de Canarias, debiendo ser aprobada:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Por Decreto del Consejo de Gobierno, a propuesta de la Consejería competente en materia de hacienda y
contar con los preceptivos informes de la Dirección General del Servicio Jurídico, de la Intervención General,
de la Dirección General de Patrimonio y Contratación, así como informe de la Dirección General de
Recursos Económicos del Servicio`,incorrect_answers:[`Por Decreto del Consejo de Gobierno, a propuesta de la Consejería competente en materia de hacienda y
contar con el informe preceptivo de la Dirección General del Servicio Jurídico`,`Por Decreto del Consejo de Gobierno, a propuesta de la Consejería competente en materia de hacienda y
contar con los preceptivos informes de la Dirección General del Servicio Jurídico y de la Intervención
General`,`Por Decreto del Consejo de Gobierno, a propuesta de la Consejería competente en materia de hacienda y
contar con los preceptivos informes de la Dirección General del Servicio Jurídico, de la Intervención General
y de la Dirección General de Patrimonio y Contratación`]},{id:"534",question:`¿Tiene el Servicio Canario de la Salud la capacidad para adquirir, gravar y enajenar cualesquiera bienes o
derechos a título oneroso?:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Si, conforme a los medios previstos en el ordenamiento jurídico, sin perjuicio de las competencias que se
encuentren atribuidas a otros órganos de la Comunidad y de acuerdo con los trámites señalados en la
normativa aplicable, en especial, en la Ley del Patrimonio de la Comunidad Autónoma de Canarias y su
Reglamento`,incorrect_answers:["En ningún caso",`Si, conforme a los medios previstos en el ordenamiento jurídico, sin perjuicio de las competencias que se
encuentren atribuidas a otros órganos de la Comunidad`,"Si, conforme a los medios previstos en el ordenamiento jurídico"]},{id:"535",question:`La concertación de arrendamientos de bienes inmuebles necesarios para los fines
del Servicio, así como, en su caso, la resolución voluntaria de los mismos, le corresponde a:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"La Consejería competente en materia de hacienda, a instancia del Servicio Canario de la Salud",incorrect_answers:["A la Dirección De Recursos Económicos del Servicio Canario de Salud.",`A la Dirección De Recursos Económicos del Servicio Canario de Salud, a instancia de la Dirección del
Servicio Canario de Salud`,"A la Consejería de Hacienda del Gobierno de Canarias"]},{id:"536",question:`¿Deberán los distintos servicios, centros y establecimientos integrados en el Servicio Canario de la Salud
elaborar inventarios de los bienes del Servicio?:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Sí, sobre los que ejerzan el directo uso, su gestión y administración, y remitir, en la forma y plazos que
reglamentariamente se determinen, relaciones detalladas de los mismos a la Dirección General de Recursos
Económicos del Servicio Canario de Salud, a efectos de la formación del Inventario del Servicio`,incorrect_answers:["No",`Sí, sobre los que ejerzan el directo uso, su gestión y administración, y remitir, en la forma y plazos que
reglamentariamente se determinen, relaciones detalladas de los mismos a la Dirección General de
Patrimonio, a efectos de la formación del Inventario del Servicio`,`Sí, sobre los que ejerzan el directo uso, su gestión y administración, y remitir, en la forma y plazos que
reglamentariamente se determinen, relaciones detalladas de los mismos la Consejería competente en
materia de hacienda`]},{id:"537",question:"La Dirección General de Recursos Económicos actuará como órgano de contratación (Indique la verdadera):",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"En las adquisiciones en régimen de compras centralizadas",incorrect_answers:["En las adquisiciones en régimen de compras centralizadas por Resolución del Director del Servicio",`Si, en todos los casos, hasta los límites cuantitativos señalados en el Decreto 32/1995, de 24 de febrero, por
el que se aprueba el Reglamento de Organización y Funcionamiento del Servicio Canario de la Salud, junto
al Director del Servicio, las Direcciones Generales y la Secretaría General del Servicio, los Directores de
Áreas de Salud, los Gerentes de Atención Primaria, los Gerentes de Servicios Sanitarios y los Directores
Gerentes de Hospitales`,"No"]},{id:"538",question:`Se determinará la forma en que se comunicarán los datos sobre los contratos adjudicados y sus modificaciones,
prórrogas y cumplimientos, al Inventario de Contratos de la Dirección General de Recursos Económicos y la
forma en que se podrá tener acceso a los datos recogidos en el mismo:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Por Orden Departamental",incorrect_answers:["Por la Dirección del Servicio Canario de Salud",`De acuerdo con las condiciones y requisitos técnicos que, en su caso, se establezcan por la Dirección
General de Recursos Económicos con el informe previo de la Dirección del Servicio Canario de Salud`,"Por Resolución de la Dirección General de Recursos Económicos"]},{id:"539",question:"La estructura del Presupuesto del Servicio Canario de la Salud se ajustará a lo dispuesto:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`En la Ley de la Hacienda Pública de la Comunidad Autónoma de Canarias, las
Leyes de Presupuestos de la Comunidad, y a las directrices que para cada ejercicio se
dicten por la Consejería competente en materia de hacienda`,incorrect_answers:["En la Ley de la Hacienda Pública de la Comunidad Autónoma de Canarias",`En la Ley de la Hacienda Pública de la Comunidad Autónoma de Canarias y las
Leyes de Presupuestos de la Comunidad`,`En la Ley de la Hacienda Pública de la Comunidad Autónoma de Canarias, las Leyes de Presupuestos de la
Comunidad, las directrices que para cada ejercicio se dicten por la Consejería competente en materia de
hacienda y la Dirección del Servicio Canario de Salud`]},{id:"540",question:`Los titulares de los distintos centros de gasto integrados o adscritos en el Servicio Canario de la Salud son
competentes para la ejecución de los presupuestos correspondientes a los mismos, con sujeción a lo dispuesto al
efecto:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`En la Ley de la Hacienda Pública de la Comunidad Autónoma de Canarias, a las correspondientes Leyes de
Presupuestos Generales de la Comunidad Autónoma de Canarias, así como a la Ley General
Presupuestaria`,incorrect_answers:[`En la Ley de la Hacienda Pública de la Comunidad Autónoma de Canarias y a las correspondientes Leyes
de Presupuestos Generales de la Comunidad Autónoma de Canarias`,`En la Ley de la Hacienda Pública de la Comunidad Autónoma de Canarias, a las correspondientes Leyes de
Presupuestos Generales de la Comunidad Autónoma de Canarias, así como a la Ley General
Presupuestaria y en las leyes correspondientes de la Comunidad Europea`,`En las leyes correspondientes Leyes de Presupuestos Generales de la Comunidad Autónoma de Canarias,
así como a la Ley General Presupuestaria y en las leyes correspondientes de la Comunidad Europea`]},{id:"541",question:"¿Tiene el Servicio Canario de la Salud capacidad para concertar operaciones de endeudamiento?",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Sí, en todas sus modalidades, de acuerdo con lo dispuesto en los artículos 60 a 68 de la Ley de la Hacienda
Pública de la Comunidad Autónoma de Canarias`,incorrect_answers:[`Sí, en las modalidades dispuestas en los artículos 60 a 68 de la Ley de la Hacienda Pública de la
Comunidad Autónoma de Canarias`,`Sí, en las modalidades dispuestas en los artículos 60 a 68 de la Ley de Presupuestos de la Comunidad
Autónoma de Canarias`,"No"]},{id:"542",question:"Son ingresos del Servicio Canario de la Salud (Indique la respuesta falsa):",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Los recursos que le puedan corresponder por la participación de la Comunidad Autónoma de Canarias en
los Presupuestos Generales del Estado y en los de la Seguridad Social no afectos a servicios y prestaciones
sanitarias`,incorrect_answers:[`Los recursos ajenos a la Seguridad Social que le puedan ser asignados con cargo a los Presupuestos
Generales de la Comunidad Autónoma de Canarias`,"Las aportaciones que deban realizar los Ayuntamientos y Cabildos con cargo a sus presupuestos","Los rendimientos procedentes de los bienes y derechos propios o adscritos"]},{id:"543",question:`El Servicio Canario de la Salud podrá percibir ingresos de Derecho Privado por los servicios sanitarios prestados
a terceros (Indique la respuesta verdadera):`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Sí, al amparo de convenio o conciertos con entidades públicas o privadas que asuman su cobertura",incorrect_answers:[`La cuantía de tales ingresos será la determinada por Orden de la Dirección General de Recursos
Económicos`,`La cuantía de tales ingresos será la determinada Orden de la Dirección General del Servicio Canario de
Salud`,`La cuantía de tales ingresos será la determinada en las Leyes de Presupuestos Generales de la Comunidad
Autónoma de Canarias`]},{id:"544",question:`¿Podrá utilizar El Servicio Canario de la Salud los servicios del Banco de España y
de las entidades de crédito y ahorro que operen en Canarias?:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Sí, previa comunicación a la Consejería competente en materia de hacienda en los términos en que se
establezca por disposición de la misma`,incorrect_answers:["No, en ningún caso",`Sí, previa autorización de la Consejería competente en materia de hacienda en los términos en que se
establezca por disposición de la misma`,`Si, previa autorización de la Consejería competente en materia de hacienda en los términos en que se
establezca por disposición del Gobierno de Canarias`]},{id:"545",question:`Las modificaciones presupuestarias del Servicio Canario de la Salud se ajustarán, según el artículo 15.1 del
Decreto 32/1997, de 6 de marzo, por el que se aprueba el Reglamento regulador de la actividad económicofinanciera
del Servicio Canario de la Salud, a:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Lo dispuesto al efecto en la Ley General Presupuestaria, la Ley de la Hacienda Pública de la Comunidad
Autónoma de Canarias y las correspondientes Leyes de Presupuestos Generales de la Comunidad
Autónoma de Canarias`,incorrect_answers:["Lo dispuesto al efecto en la Ley General Presupuestaria",`Lo dispuesto al efecto en la Ley General Presupuestaria, la Ley de la Hacienda Pública de la Comunidad
Autónoma de Canarias`,`Lo dispuesto al efecto en la Ley General Presupuestaria, la Ley de la Hacienda Pública de la Comunidad
Autónoma de Canarias y las correspondientes Leyes de Presupuestos Generales de la Comunidad
Autónoma de Canarias y de la Comunidad Europea.`]},{id:"546",question:"Los contratos que celebre el Servicio Canario de la Salud se regirán:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Por la legislación estatal y por la Ley de Contratos de las Administraciones Públicas, con las peculiaridades
derivadas de la organización propia de la Administración de la Comunidad Autónoma de Canarias`,incorrect_answers:[`Por la legislación estatal y por las correspondientes Leyes de Presupuestos Generales de la Comunidad
Autónoma de Canarias`,"Por la Ley de Contratos de las Administraciones Públicas y por la Ley de Hacienda Pública Canaria","Por Orden de la Dirección General de Recursos Económicos"]},{id:"547",question:"Integran la Tesorería del Servicio Canario de la Salud:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Todos los recursos financieros, sean dinero, valores o créditos, tanto por operaciones presupuestarias como
extrapresupuestarias, cuyas disponibilidades están sujetas a intervención y a las normas de contabilidad
pública`,incorrect_answers:["Todos los recursos financieros, sean dinero o valores, por operaciones presupuestarias","Todos los recursos financieros, sean dinero, valores o créditos, por operaciones presupuestarias",`Todos los recursos financieros, sean dinero o valores, tanto por operaciones presupuestarias como
extrapresupuestarias`]},{id:"548",question:"¿Podrá el Servicio Canario de la Salud utilizar los servicios del Banco de España?:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Sí, y además podrá utilizar los servicios de las entidades de crédito y ahorro que operen en Canarias previa
comunicación a la Consejería competente en materia de hacienda en los términos en que se establezca por
disposición de la misma`,incorrect_answers:["No, sólo podrá utilizar los servicios de las entidades de crédito y ahorro que operen en Canarias","Sí, en cualquier caso.",`Sí, previa comunicación a la Consejería competente en materia de hacienda en los términos en que se
establezca por Orden del Gobierno de Canarias`]},{id:"549",question:`Según el artículo 26 del Decreto 32/1997, de 6 de marzo, por el que se aprueba el Reglamento regulador de la
actividad económico-financiera del Servicio Canario de la Salud, el Servicio Canario de la Salud está sometido al
régimen de contabilidad pública (Indique la respuesta correcta):`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`En los términos previstos en la legislación estatal y en la Ley de la Hacienda Pública de la Comunidad
Autónoma de Canarias.`,incorrect_answers:["En los términos previstos en la legislación estatal",`En los términos previstos en la legislación estatal, en la Ley de la Hacienda Pública de la Comunidad
Autónoma de Canarias y a las disposiciones dictadas por la Consejería competente en materia de hacienda`,`En los términos previstos en la legislación estatal, en la Ley de la Hacienda Pública de la
Comunidad Autónoma de Canarias, a las disposiciones dictadas por la Consejería competente en materia
de hacienda y la Intervención General de la Administración de la Comunidad Autónoma de Canarias`]},{id:"550",question:"El ejercicio del control externo de la actividad económico financiera del Servicio Canario de la Salud corresponde:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`A La Audiencia de Cuentas de Canarias, sin perjuicio de las competencias que correspondan al Tribunal de
Cuentas`,incorrect_answers:["A La Audiencia de Cuentas de Canarias","A La Audiencia de Cuentas de Canarias, bajo la supervisión del Tribunal de Cuentas",`A La Audiencia de Cuentas de Canarias, teniendo en cuenta cuantas instrucciones, directrices y
recomendaciones le dicten el Tribunal de Cuentas`]},{id:"551",question:`La coordinación de las relaciones entre los distintos Centros Gestores del Servicio Canario de la Salud con los
órganos de control se realizará:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`A través de la Dirección General de Recursos Económicos, sin perjuicio de las competencias legales de la
Intervención General`,incorrect_answers:["A través de la Dirección General de Recursos Económicos en todo caso","A través de la Intervención General",`A través de la Intervención General, sin perjuicio de las competencias legales de la Dirección General de
Recursos Económicos`]},{id:"552",question:`La liquidación del Presupuesto y la rendición de la Cuenta del Servicio Canario de
la Salud le corresponde a:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`La Dirección General de Recursos Económicos del Servicio Canario de la Salud, sin perjuicio de las
competencias atribuidas a la Intervención General de la Comunidad Autónoma`,incorrect_answers:["A la Intervención General de la Comunidad Autónoma",`A la Intervención General de la Comunidad Autónoma, sin perjuicio de las competencias atribuidas a la
Dirección General de Recursos Económicos del Servicio Canario de la Salud`,`A la Dirección del Servicio Canario de Salud, sin perjuicio de las competencias atribuidas a la Intervención
General de la Comunidad Autónoma`]},{id:"553",question:"¿Qué órgano se encarga del control externo de la actividad económico-financiera del sector público en España?:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Tribunal de Cuentas.",incorrect_answers:["Banco de España.","Banco Central Europeo.","Comisión Nacional del Mercado de Valores."]},{id:"554",question:`A que órgano le corresponde la fiscalización externa de la gestión económica, financiera y contable del sector
público de la Comunidad Autónoma de Canarias :`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Audiencia de cuentas",incorrect_answers:["Tribunal de cuentas","Parlamento de Canarias","Banco de España"]},{id:"555",question:`Según lo dispuesto en el art. 9 de Ley Orgánica 2/1982, de 12 de mayo, del Tribunal de Cuentas, la función
fiscalizadora del Tribunal de Cuentas se referirá al sometimiento de la actividad económico-
financiera del sector público a los principios de:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"legalidad, eficiencia, economía, transparencia, sostenibilidad ambiental y la igualdad de género",incorrect_answers:["legalidad, eficiencia","legalidad, eficiencia, economía, transparencia.","legalidad, eficiencia, eficiencia, economía, transparencia y celeridad"]},{id:"556",question:`Atendiendo a lo establecido en la Ley 4/1989, de 2 de mayo, de la Audiencia de Cuentas de Canarias, la
Audiencia de Cuentas depende directamente de:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"el Parlamento de Canarias",incorrect_answers:["el Gobierno de Canarias","el Parlamento y el Gobierno de Canarias.","no depende directamente de ningún otro órgano"]},{id:"557",question:"El control de la Audiencia de Cuentas de Canarias se centra en:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"La actividad económico-financiera de la Comunidad Autónoma de Canarias.",incorrect_answers:["Las empresas privadas del sector sanitario.","Las empresas del sector financiero.","El control de exportaciones de la Comunidad Autónoma de Canarias."]},{id:"558",question:"El Presidente del Tribunal de Cuentas será nombrado de entre sus miembros por:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"el Rey, a propuesta del mismo Tribunal en Pleno y por un período de tres años",incorrect_answers:["el Parlamento, a propuesta del Gobierno y por un período de cuatro años","el Rey, a propuesta del Parlamento y por un período de tres años","el Parlamento a propuesta del mismo Tribunal en Pleno y por un período de tres años"]},{id:"559",question:"La Audiencia de Cuentas está integrada por :",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`cinco consejeros auditores elegidos por el Parlamento de Canarias por mayoría de tres quintos, y su
mandato tendrá una duración de cinco años`,incorrect_answers:[`cuatro consejeros auditores elegidos por el Parlamento de Canarias por mayoría de dos tercios, y su
mandato tendrá una duración de cuatro años`,`siete consejeros auditores elegidos por el Parlamento de Canarias por mayoría de tres quintos, y su
mandato tendrá una duración de cinco años`,`nueve consejeros auditores elegidos por el Parlamento de Canarias por mayoría de dos tercios, y su
mandato tendrá una duración de cuatro años`]},{id:"560",question:"¿Cuál de las siguientes acciones no es parte del control externo en la gestión financiera del sector público?:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Supervisar el mercado de valores.",incorrect_answers:["Evaluar la legalidad de las operaciones financieras.","Verificar la eficiencia en el uso de los recursos públicos.","Emitir recomendaciones para mejorar la gestión financiera."]},{id:"561",question:`¿Cuál es el plazo general en el que el Tribunal de Cuentas debe presentar sus informes de fiscalización pública a
las Cortes Generales?:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Cada año.",incorrect_answers:["Cada dos años.","Cada cuatro años","Cada cinco años"]},{id:"562",question:"La asistencia sanitaria se organiza en los siguientes niveles:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Atención primaria y atención especializada.",incorrect_answers:["Asistencia primaria y asistencia hospitalaria.","Centros de Salud y Hospitales.","Ninguna respuesta es correcta."]},{id:"563",question:"Constituye la base del sistema sanitario público:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"La atención primaria.",incorrect_answers:["La atención especializada.","Ambas.","Ninguna."]},{id:"564",question:"Un Equipo de Atención Primaria es:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`El conjunto de profesionales sanitarios y no sanitarios del Servicio Canario de la Salud que desarrolla, en el
ámbito de la Zona Básica de Salud de manera integrada, mediante el trabajo en equipo y bajo la dirección
del Director de la Zona, actividades relativas a la promoción y protección de la salud, prevención de la
enfermedad y a la curación y rehabilitación de la salud individual y colectiva de la población de la Zona.`,incorrect_answers:[`El conjunto de profesionales sanitarios del Servicio Canario de la Salud que desarrolla, en el ámbito de la
Zona Básica de Salud de manera integrada, mediante el trabajo en equipo y bajo la dirección del Director de
la Zona, actividades relativas a la promoción y protección de la salud, prevención de la enfermedad y a la
curación y rehabilitación de la salud individual y colectiva de la población de la Zona.`,`El conjunto de profesionales sanitarios y no sanitarios del Servicio Canario de la Salud que desarrolla, en el
ámbito del Área de Salud de manera integrada, mediante el trabajo en equipo y bajo la dirección del Director
de Área, actividades relativas a la promoción y protección de la salud, prevención de la enfermedad y a la
curación y rehabilitación de la salud individual y colectiva de la población de la Zona.`,"Ninguna respuesta es correcta."]},{id:"565",question:"Las estructuras de atención primaria desarrollan sus actividades:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"En el marco territorial de su Zona Básica de Salud.",incorrect_answers:["En el marco territorial de su Área de Salud.","En el marco territorial de su Centro de Salud.","La opción a y en el marco territorial de su municipio."]},{id:"566",question:"La asistencia sanitaria especializada es:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Hospitalaria y extrahospitalaria.",incorrect_answers:["Siempre hospitalaria.","Extrahospitalaria.","Ninguna respuesta es correcta."]},{id:"567",question:"La atención sanitaria de urgencias:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Está regulada expresamente en la Ley 11/1994, de 26 de julio, de Ordenación Sanitaria de Canarias.",incorrect_answers:["Es práctica habitual pero no está recogida en la normativa sanitaria canaria.","Está regulada en el Decreto de organización y funcionamiento del Servicio Canario de la Salud.","Nada de lo anterior es cierto."]},{id:"568",question:`La participación en los programas médico-preventivos, de salud pública y de protección sanitaria de grupos
sociales con riesgos sanitarios que específicamente se determinen, es una actividad que se desarrolla en el nivel
de:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Atención primaria de la salud.",incorrect_answers:["Atención especializada.","Ambos niveles.","Ninguna respuesta es correcta."]},{id:"569",question:"La atención sanitaria a la demanda urgente es prestada:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Como una actividad más de la asistencia sanitaria, por la Red de Asistencia Urgente, integrada por los
centros y servicios sanitarios acreditados por el Servicio Canario de la Salud, de acuerdo con las
determinaciones del Plan Canario de Urgencia.`,incorrect_answers:[`Como una actividad aparte y excepcional de la asistencia sanitaria, por la Red de Asistencia Urgente,
integrada por los centros y servicios sanitarios acreditados por el Servicio Canario de la Salud, de acuerdo
con las determinaciones del Plan Canario de Urgencia.`,`Como una actividad más de la asistencia sanitaria, por la Red de Asistencia Urgente, integrada por los
centros y servicios sanitarios acreditados por el Sistema Nacional de Salud, de acuerdo con las
determinaciones del Plan Nacional de Urgencia.`,"Ninguna respuesta es correcta."]},{id:"570",question:`La Ley 11/1994, de 26 de julio, de Ordenación Sanitaria de Canarias dedica a regular la Estructura Pública
Sanitaria de Canarias, y, en concreto, la Asistencia Sanitaria en Canarias:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"El capítulo III del Título II.",incorrect_answers:["El capítulo II del Título III.","El capítulo II del Título II.","El capítulo III del Título III."]},{id:"571",question:`Según lo dispuesto en el Real Decreto 521/1987, de 15 de abril, quedan adscritas a la Gerencia del hospital las
siguientes áreas de actividad: Indique la RESPUESTA FALSA:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Orden interno y seguridad",incorrect_answers:["Asesoría jurídica","Admisión, recepción e información","Control de gestión"]},{id:"572",question:`Según lo dispuesto en el Real Decreto 521/1987, de 15 de abril, la dirección, supervisión, coordinación y
evaluación del funcionamiento de los servicios médicos y otros servicios sanitarios del hospital es función de:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Dirección Médica",incorrect_answers:["Gerencia del hospital","Dirección médica y dirección de enfermería","Ninguna respuesta es correcta"]},{id:"573",question:`Según lo dispuesto en el Real Decreto 521/1987, de 15 de abril, quedan adscritas a la División de Gestión y
Servicios Generales las siguientes áreas de actividad: Indique la RESPUESTA FALSA:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Política de personal",incorrect_answers:["Suministros","Hostelería","Obras y mantenimiento"]},{id:"574",question:`Según lo dispuesto en el Real Decreto 521/1987, de 15 de abril , el órgano colegiado de Dirección del hospital
presidido por el Director Gerente, e integrado por los Directores Médico, de Enfermería y de Gestión y Servicios
Generales, y el Subdirector Gerente y Subdirectores de División, si los hubiere, se llama:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Comisión de Dirección",incorrect_answers:["Junta técnico asistencial","Comisión de participación hospitalaria","Dicho órgano colegiado no existe"]},{id:"575",question:`Según lo dispuesto en el Real Decreto 521/1987, de 15 de abril, el Servicio de Atención al Paciente estará a
disposición de atender personalmente al mismo, o a sus parientes próximos, representantes o acompañantes, y
en particular proporcionará información a los pacientes y a sus familiares sobre:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`La organización del hospital y los servicios disponibles horarios de funcionamiento y de visitas y otras
actividades que puedan contribuir a ayudarles, facilitarles y mejorar su estancia en el mismo`,incorrect_answers:["El estado de salud de los pacientes, y la organización del hospital","El estado de salud de los pacientes, la organización del hospital y los servicios disponibles",`El estado de salud de los pacientes, la organización del hospital y los servicios disponibles horarios de
funcionamiento y de visitas y otras actividades que puedan contribuir a ayudarles, facilitarles y mejorar su
estancia en el mismo`]},{id:"576",question:`Según lo dispuesto en los artículos 11 y 13 del Real Decreto 521/1987, de 15 de abril , quedan adscritas a la
División de enfermería las siguientes áreas: Indique la RESPUESTA FALSA:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Servicios centrales",incorrect_answers:["Quirófanos","Urgencias","Consultas externas"]},{id:"577",question:`El objeto del Decreto 116/2006, dentro del marco normativo básico, es la regulación de la organización, gestión y
del sistema de información de las siguientes listas de espera:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Lista de espera quirúrgica y lista de espera de consulta especializada y pruebas diagnósticas/terapéuticas.",incorrect_answers:["Lista de espera quirúrgica.","Lista de espera quirúrgica y lista de espera de consulta especializada.","Lista de espera de consulta especializada."]},{id:"578",question:"En cuanto al ámbito de aplicación, el Decreto 116/2006 se aplicará:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`A todos los centros y servicios de la Red Hospitalaria de Utilización Pública del Servicio Canario de la Salud
y a los centros y servicios concertados.`,incorrect_answers:[`A todos los centros y servicios de la Red Hospitalaria de Utilización Pública y Privada del Servicio Canario
de la Salud y a los centros y servicios concertados.`,"A todos los centros y servicios de la Red Hospitalaria de Utilización Pública del Servicio Canario de la Salud.","Ninguna es correcta."]},{id:"579",question:`Están expresamente excluidas del ámbito de aplicación del Decreto 116/2006, las siguientes prestaciones
sanitarias:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Intervenciones quirúrgicas para trasplante de órganos y tejidos.",incorrect_answers:["Intervenciones quirúrgicas sobre uretra.","Intervenciones quirúrgicas para fisura anal.","Intervenciones quirúrgicas en general."]},{id:"580",question:`El desarrollo e implantación de las medidas para la reducción de las listas de espera establecidas en el citado
Decreto 116/2006, de 1 de agosto, le corresponde a:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"La Dirección General de Programas Asistenciales.",incorrect_answers:["La Dirección del Servicio Canario de la Salud.","La Dirección General de Salud Pública.","La Gerencia del Área de Salud."]},{id:"581",question:`El seguimiento y evaluación de las medidas adoptadas para la reducción de las listas de espera contempladas en
el Decreto 116/2006, de 1 de agosto, es función de:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"La Dirección del Servicio Canario de la Salud.",incorrect_answers:["La Dirección General de Programas Asistenciales.","La Dirección General de Salud Pública.","La Gerencia del Área de Salud."]},{id:"582",question:`La Consejería competente en materia de sanidad, teniendo en cuenta las previsiones reguladas en la normativa
básica, proporcionará la siguiente información general sobre las listas de espera:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Proporcionará ambas informaciones.",incorrect_answers:["Estado de situación de las listas de espera en la Comunidad Autónoma de Canarias.","Tiempos máximos de espera en cada una de las listas.","La Consejería no es competente para proporcionar dicha información."]},{id:"583",question:`El inicio del cómputo del tiempo máximo de permanencia en lista de espera para intervenciones quirúrgicas se
efectuará a partir:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Del día siguiente al de la prescripción por el facultativo.",incorrect_answers:["Del primer día del mes siguiente a la prescripción por el facultativo.","Del mismo día de la prescripción por el facultativo.","Ninguna es correcta."]},{id:"584",question:"La Oficina de Defensa de los Derechos de los Usuarios Sanitarios tiene dependencia:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Orgánica y funcional de la Consejería competente en materia de sanidad.",incorrect_answers:[`Funcional de la Consejería competente en materia de sanidad y orgánica de la Dirección del Servicio
Canario de la Salud.`,`Orgánica de la Consejería competente en materia de sanidad y funcional de la Dirección del Servicio
Canario de la Salud.`,"Orgánica y funcional de la Dirección del Servicio Canario de la Salud."]},{id:"585",question:"Las quejas de los usuarios sobre su insatisfacción por los servicios sanitarios recibido se denominan:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Reclamaciones.",incorrect_answers:["Solicitudes.","Sugerencias.","Iniciativas."]},{id:"586",question:`Las demandas de información escrita sobre servicios y prestaciones sanitarias, derechos y deberes de los
usuarios, procedimientos, normativa y demás cuestiones de naturaleza sanitaria se denominan:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Solicitudes.",incorrect_answers:["Sugerencias.","Reclamaciones.","Iniciativas"]},{id:"587",question:`Las propuestas que formulan los usuarios para mejorar el grado de cumplimiento y observancia de los derechos
y de los deberes de los usuarios, del funcionamiento de los servicios sanitarios y del
cuidado y atención de los enfermos se denominan:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Iniciativas.",incorrect_answers:["Solicitudes.","Reclamaciones.","Sugerencias."]},{id:"588",question:"La respuesta a las reclamaciones deberá ser adoptada y notificada en el plazo de:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"2 meses.",incorrect_answers:["1 mes.","3 meses.","6 meses."]},{id:"589",question:"El plazo para contestar las solicitudes es de:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"1 mes.",incorrect_answers:["2 meses.","3 meses.","6 meses."]},{id:"590",question:"El plazo para contestar de las iniciativas y sugerencias es de:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"2 meses.",incorrect_answers:["1 mes.","3 meses.","6 meses."]},{id:"591",question:"Corresponde a la oficina, en el área de información:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Velar por el eficaz cumplimiento del deber de información y asesoramiento a los usuarios sanitarios y
beneficiarios del Sistema Canario de la Salud, de sus derechos y deberes sanitarios, de los servicios y
prestaciones sanitarias a las que pueden acceder, así como de los requisitos necesarios para su ejercicio.`,incorrect_answers:["Elaborar la Memoria Semestral de la Oficina.",`Divulgar y difundir información sobre determinados procesos sanitarios que a juicio del Jefe de la Oficina,
resulten ser de interés para los usuarios sanitarios en general.`,"Todas las respuestas anteriores son correctas."]},{id:"592",question:"Son principios por los que debe regirse la actuación de la Oficina:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas las anteriores respuestas son correctas",incorrect_answers:["Respeto a la autonomía profesional",`Confidencialidad de la identidad y de los restantes datos del usuario sanitario, salvo cuando la naturaleza del
trámite no lo permita`,"Transparencia en sus actuaciones y participación"]},{id:"593",question:"De acuerdo a la Ley General Tributaria, sobre qué actos no se admiten reclamaciones económicoadministrativas:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Los que den lugar a reclamación en vía administrativa previa a la judicial, civil o laboral o pongan fin a dicha
vía.`,incorrect_answers:["Los que den lugar a reclamación en vía administrativa previa a la judicial o penal o pongan fin a dicha vía.","Los que den lugar a reclamación en vía administrativa previa a la judicial aunque no pongan fin a dicha vía.","Todas son correctas"]},{id:"594",question:"Señale la respuesta incorrecta en relación a los órganos económico- administrativos:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`El conocimiento de las reclamaciones económico-administrativas corresponderá con exclusividad a los
órganos económico-administrativos, que actuarán con dependencia funcional en el ejercicio de sus
competencias.`,incorrect_answers:["Tiene la consideración de órgano económico-administrativo la Sala Especial para la Unificación de Doctrina.",`Corresponde a cada Comunidad Autónoma y cada Ciudad con Estatuto de Autonomía determinar su
estructura administrativa para el ejercicio de la función revisora en el ámbito de las reclamaciones
económico-administrativas, todo ello sin perjuicio de la labor unificadora del Estado que será ejercida por el
Tribunal Económico-Administrativo Central y por la Sala Especial para la Unificación de Doctrina establecida
en el apartado anterior.`,`La competencia de los órganos económico-administrativos será irrenunciable e improrrogable y no podrá ser
alterada por la voluntad de los interesados.`]},{id:"595",question:"Quiénes están legitimados, según la Ley General Tributaria, para promover las reclamaciones económicoadministrativas:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`Los obligados tributarios, los sujetos infractores y cualquier otra persona cuyos intereses legítimos resulten
afectados por el acto o la actuación tributaria.`,incorrect_answers:["Los obligados tributarios, los sujetos infractores y los denunciantes.",`Los obligados tributarios y Los particulares, cuando obren por delegación de la Administración o como
agentes o mandatarios de ella.`,`Los obligados tributarios, los sujetos infractores y los que asuman obligaciones tributarias en virtud de pacto
o contrato.`]},{id:"596",question:`Señale la respuesta incorrecta sobre las competencias del Tribunal Económico-Administrativo Central, que
conocerá:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`En segunda instancia, de las reclamaciones económico-administrativas que se interpongan contra los actos
administrativos dictados por los órganos centrales del Ministerio de Economía y Hacienda u otros
departamentos ministeriales, de la Agencia Estatal de Administración Tributaria y de las entidades de
derecho público vinculadas o dependientes de la Administración General del Estado, así como, en su caso,
contra los actos dictados por los órganos superiores de la Administración de las Comunidades Autónomas y
de las Ciudades con Estatuto de Autonomía. También conocerá en única instancia de las reclamaciones en
las que deba oírse o se haya oído como trámite previo al Consejo de Estado.`,incorrect_answers:[`En segunda instancia, de los recursos de alzada ordinarios que se interpongan contra las resoluciones
dictadas en primera instancia por los tribunales económico-administrativos regionales y locales y, en su
caso, como consecuencia de la labor unificadora de criterio que corresponde al Estado, contra las
resoluciones dictadas por los órganos económico-administrativos de las Comunidades Autónomas y de las
Ciudades con Estatuto de Autonomía.`,"De la rectificación de errores en los que incurran sus propias resoluciones.",`Como consecuencia de su labor unificadora de criterio, de los recursos extraordinarios de alzada para
unificación de criterio previstos en el artículo 242 de la Ley 58/2003, de 17 de diciembre, General Tributaria.`]},{id:"597",question:"De acuerdo con la Ley General Tributaria, son actos susceptibles de reclamación económico administrativa:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Todas son correctas.",incorrect_answers:["Los que provisional o definitivamente declaren una obligación o un deber.","Los que provisional o definitivamente reconozcan o denieguen un derecho.","Los de trámite que decidan, directa o indirectamente, el fondo del asunto o pongan término al procedimiento."]},{id:"598",question:"Señale la respuesta correcta en relación a la suspensión de la ejecutividad del acto impugnado:",group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:`La ejecución del acto impugnado quedará suspendida automáticamente a instancia del interesado si se
garantiza el importe de dicho acto, los intereses de demora que genere la suspensión y los recargos que
procederían en caso de ejecución de la garantía, en los términos que se establezcan reglamentariamente.`,incorrect_answers:[`La ejecución del acto impugnado quedará suspendida automáticamente a instancia del interesado sin que
se requiera garantizar el importe de dicho acto ni los intereses de demora que genere la suspensión, en los
términos que se establezcan reglamentariamente.`,`La ejecución del acto impugnado sólo se entenderá suspendida si una vez instada por el interesado, la
Administración dicta Resolución expresa de admisión de dicha solicitud, y previa presentación de garantía
que cubra el importe de dicho acto, los intereses de demora que genere la suspensión y los recargos que
procederían en caso de ejecución de la garantía en los términos que se establezcan reglamentariamente.`,"En ningún caso el interesado puede solicitar la suspensión de la ejecutividad del acto impugnado."]},{id:"599",question:`En materia de aplicación de los tributos, de conformidad con lo dispuesto en el artículo 227, son susceptibles de
reclamación:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Las liquidaciones provisionales o definitivas , así como los actos dictados en el procedimiento recaudatorio.",incorrect_answers:[`Las liquidaciones definitivas pero no las provisionales, así como los actos dictados en el procedimiento
liquidatorio.`,`Las liquidaciones provisionales pero no las definitivas, así como los actos dictados en los procedimientos
liquidatorios.`,"Ninguna es correcta."]},{id:"600",question:`Señala la respuesta incorrecta respecto a qué actuaciones u omisiones de los particulares en materia tributaria
son reclamables:`,group:"A1",category:"grupoTecnicoFuncionAdministrativa",correct_answer:"Las derivadas de las relaciones entre el representante y el contribuyente.",incorrect_answers:["Las relativas a las obligaciones de repercutir y soportar la repercusión prevista legalmente.","Las relativas a las obligaciones de practicar y soportar retenciones o ingresos a cuenta.",`Las relativas a la obligación de expedir, entregar y rectificar facturas que incumbe a los empresarios y
profesionales.`]}];export{e as default};
